{"celex_id": "31994D0660", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/60d82946-cb6c-4aa6-8239-66e33d90366a", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "5283", "6054"], "title": "94/660/EC, Euratom: Council Decision of 26 September 1994 appointing the members of the Economic and Social Committee for the period from 21 September 1994 to 20 September 1998\n", "header": "COUNCIL DECISION of 26 September 1994 appointing the members of the Economic and Social Committee for the period from 21 September 1994 to 20 September 1998 (94/660/EC, Euratom)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 193 to 195 thereof,\nHaving regard to the Treaty establishing the European Atomic Energy Community, and in particular Articles 165 to 167 thereof,\nHaving regard to the Convention on certain institutions common to the European Communities, and in particular Article 5 thereof,\nWhereas on 24 September 1990 (1) the Council appointed the members of the Economic and Social Committee for the period from 21 September 1990 to 20 September 1994; whereas the members of the Committee should now be appointed for a further period of four  years;\nHaving regard to the lists of candidates submitted to the Council by the Member States,\nWhereas the composition of the Committee should ensure the adequate representation of the various categories and social activity, in particular producers, farmers, carriers, workers, dealers, craftsmen, professional occupations and the general public;\nHaving obtained the opinion of the Commission of the European Communities,", "main_body": ["The persons listed by Member State in the Annex to this Decision are hereby appointed members of the Economic and Social Committee for the period from 21 September 1994 to 20 September 1998."], "attachments": "Done at Brussels, 26 September 1994.\nFor the Council\nThe President\nM. WISSMANN\n(1) OJ No L 290, 23. 10. 1990, p. 13.\nPARARTIMA ANEXO - BILAG - ANHANG -  - ANNEX - ANNEXE - ALLEGATO - BIJLAGE - ANEXO\nLista de los miembros del Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y Social   Liste over medlemmerne af Det OEkonomiske og Sociale Udvalg   Liste der Mitglieder des Wirtschafts- und Sozialausschusses  Katalogos ton melon tis Oikonomikis kai Koinonikis Epitropis    List of the Members of the Economic and Social Committee   Liste des membres du Comit\u00e9 \u00e9conomique et social   Elenco dei membri del Comitato economico e sociale   Lijst van leden van het Economisch en Sociaal Comit\u00e9   Lista dos membros do Comit\u00e9 Econ\u00f3mico e Social  Miembros/Medlemmer/Mitglieder/Meli/Members/Membres/Membri/Leden/Membros\nBELGI\u00cb/BELGIQUE\nM. Daniel DENORRE\nDirecteur du d\u00e9partement des relations publiques et des publications\nF\u00e9d\u00e9ration des entreprises de Belgique\nM. Juan FERN\u00c1NDEZ\nGewezen voorzitter\nAlgemene Centrale ABVV\nM. Rudolf GAUDER\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral du Groupement de la sid\u00e9rurgie\nM. Paul GRUSELIN\nConseiller\nD\u00e9partement des relations internationales\nF\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail de Belgique (FGTB)\nM. Guy HAAZE\nNationaal voorzitter van de Algemene Centrale der Liberale Vakbonden van Belgi\u00eb\nM. Ronald JANSSEN\nMedewerker Studiedienst Algemeen Christelijk Vakverbond van Belgi\u00eb (ACV)\nM. Jean PARDON\nDirecteur du d\u00e9partement juridique et fiscal\nAssociation belge des banques\nM. \u00c9tienne de PAUL de BARCHIFONTAIRE\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance agricole belge\nM. Josly PIETTE\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats chr\u00e9tiens de Belgique\nM. RAMAEKERS Roger\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration belge des coop\u00e9ratives \u00ab Febecoop \u00bb\nM. Petrus THYS\nVoorzitter van het NCMV, de organisatie voor zelfstandige ondernemers\nOndervoorzitter van de Hooge Raad voor de Middenstand\nM. Paul VERHAEGHE\nAfgevaardigd beheerder van de Federatie van de voedingsindustrie\nDANMARK\nKonsulent Erik CARLSLUND\nLO\nAfdelingschef Bo GREEN\nDet Danske Handelskammer\nBoersen\nOEkonom Frithiof HAGEN\nArbejderbevaegelsens Erhvervsraad\nKontorchef Birte JOHANSEN\nDansk Arbejdsgiverforening\nInternational sekretaer Soeren KARGAARD\nFTF\nEuropapolitisk raadgiver Soeren KROHN\nDansk Industri\nSekretaer Bent NIELSEN\nLO\nAfdelingschef Leif Erland NIELSEN\nLandbrugsraadet\nCenterleder for Center for\nTeleinformation paa DTU\nCand. polit. Knud Erik SKOUBY\nDEUTSCHLAND\nDr. Klaus BOISSER\u00c9E\nMitglied der Arbeitsgemeinschaft fuer Umweltfragen\nProf. Dr. Claus Benedict von der DECKEN\nProf. em. fuer Reaktorsicherheit und Reaktorkomponenten\nAchim DENKHAUS\nVorsitzender des Aufsichtsrates der Denkhaus Spedition GmbH\nHelga ELSTNER\nPraesidentin der Buergerschaft der Freien und Hansestadt Hamburg a. D.\nUrsula ENGELEN-KEFER\nStellvertretende Vorsitzende des Deutschen Gewerkschaftsbundes\nEike EULEN\nMitglied des Geschaeftsfuehrenden Hauptvorstandes der Gewerkschaft OEffentliche Dienste, Transport und Verkehr\nSoscha Graefin zu EULENBURG\nVizepraesidentin der Bundesarbeitsgemeinschaft der Freien Wohlfahrtspflege und des Deutschen Roten Kreuzes\nDr. Goeke FRERICHS\nPraesidiumsmitglied des Bundesverbandes des Deutschen Gross- und Aussenhandels\nProf. Dr. med Christoph FUCHS\nHauptgeschaeftsfuehrer der Bundesaerztekammer und des Deutschen AErztetages\nMichael GEUENICH\nMitglied des Geschaeftsfuehrenden Bundesvorstandes des Deutschen Gewerkschaftsbundes\nDr. Helmut GIESECKE\nBeauftragter des Deutschen Industrie- und Handelstages fuer den WSA\nDr. Bernhard HAUSMANN\nGeneralsekretaer des Deutschen Raiffeisenverbandes\nDipl.-Kfm. Johannes M. JASCHICK\nHauptgeschaeftsfuehrer und Praesidialmitglied der Arbeitsgemeinschaft der Verbraucher\nDr. Adalbert KIENLE\nStellvertretender Generalsekretaer des Deutschen Bauernverbandes\nUrsula KONITZER\nStellvertretende Vorsitzende der Deutschen Angestelltengewerkschaft\nRechtsanwalt Jochen LEHNHOFF\nVorstandsmitglied des Bundesverbandes der Deutschen Volks- und Raiffeisenbanken\nRechtsanwalt Werner LOEW\nGeschaeftsfuehrer der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverbaende\nDipl.-Volkswirt Jens Peter PETERSEN\nBeauftragter des Bundesverbandes der Deutschen Industrie fuer den WSA\nBernd RUPP\nVorstandsmitglied im Deutschen Beamtenbund\nHanns-Eberhard SCHLEYER\nGeneralsekretaer des Zentralverbandes des Deutschen Handwerks\nKlaus SCHMITZ\nLeiter der Abteilung Strukturpolitik beim Bundesvorstand des Deutschen Gewerkschaftsbundes\nAlbert SCHUNK\nLeiter der Internationalen Abteilung des Vorstandes der IG Metall\nAlexander Graf von SCHWERIN\nAbteilungsleiter bei der Duisburger Verkehrsgesellschaft\nHajo WILMS\nVorsitzender der Gewerkschaft Gartenbau, Land- und Forstwirtschaft\nELLADA\nMme Anna BREDIMA SAVVOPOULOU\nAvocate, Conseiller de l'EEE (Union des armateurs grecs)\nM. Christos FOLIAS\nConf\u00e9d\u00e9ration des syndicats grecs\nCommer\u00e7ant - \u00e9conomiste EESE\nM. Filotas KAZAZIS\nSEV (F\u00e9d\u00e9ration des industries grecques)\nM. Dionyssios KORFIATIS\nPr\u00e9sident de la GSEVEE (Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des m\u00e9tiers et de l'artisanat de Gr\u00e8ce), ing\u00e9nieur m\u00e9canicien - artisan\nM. Christoforos KORYFIDIS\nRepr\u00e9sentant de l'ADEDY (Administration supr\u00eame des Unions de fonctionnaires)\nEnseignant\nM. Nikolaos LERIOS\nTanneur BEA (Chambre d'artisanat d'Ath\u00e8nes)\nM. Nikolaos LIOLIOS\nAgriculteur\nPr\u00e9sident de la PASEGES (Conf\u00e9d\u00e9ration panhell\u00e9nique des Unions de coop\u00e9ratives agricoles)\nM. Sokratis MANTZOURANIS\nMembre du conseil d'administration de l'OSPA (F\u00e9d\u00e9ration des associations de l'aviation civile) et membre du conseil d'administration de l'Institut de travail de la GSEE\n(Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des travailleurs de Gr\u00e8ce)\nEmploy\u00e9 \u00e0 OA (Olympic Airways)\nM. Ioannis PAPAMICHAIL\nSecr\u00e9taire adjoint de la GSEE (Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des travailleurs de Gr\u00e8ce) charg\u00e9 des questions \u00e9conomiques et financi\u00e8res\nIng\u00e9nieur civil \u00e0 l'OSE (Organisation des chemins de fer de la Gr\u00e8ce)\nM. Georgios SKLAVOUNOS\n\u00c9conomiste\nMembre de l'administration centrale de l'OEE (Chambre \u00e9conomique de Gr\u00e8ce)\nM. Georgios TSIRIMOKOS\nSecr\u00e9taire de la GSEE (Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des travailleurs de Gr\u00e8ce) charg\u00e9 des questions \u00e9conomiques et financi\u00e8res\nM\u00e9canicien \u00e0 OA (Olympic Airways)\nM. Vassilis ZARKINOS\nAgriculteur\nGESASE (Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des associations agricoles de Gr\u00e8ce)\nMembre du conseil d'administration de la PASEGES\n(Conf\u00e9d\u00e9ration panhell\u00e9nique des Unions de coop\u00e9ratives agricoles)\nESPA\u00d1A\nD. Miguel \u00c1ngel ABEJ\u00d3N RESA\nEconomista\nUni\u00f3n General de Trabajadores\nD. Ram\u00f3n BAEZA SANJU\u00c1N\nLicenciado en geograf\u00eda e historia\nCoordinador del Departamento de pol\u00edtica comunitaria de CC OO\nDa Amaia BETELU BAZO\nResponsable de la Organizaci\u00f3n no gubernamental para la cooperaci\u00f3n internacional de la Confederaci\u00f3n Sindical ELA-STV, Garapena-Asistencia Solidaria Internacional\nEusko Langileen Alkartasuna-Solidaridad Trabajadores Vascos\nD. Francisco CEBALLO HERRERO\nLicenciado en ciencias empresariales\nPresidente de la Asociaci\u00f3n General de Consumidores (ASGECO)\nD. Carlos FERRER SALAT\nPresidente de UNICE\nD. V\u00edctor FORGAS CABRERA\nEstudios de bachillerato y maestr\u00eda industrial\nConsejero de la Conferencia Espa\u00f1ola de Cooperativas de Trabajo Asociado (COCETA)\nPresidente de la Fundaci\u00f3n Sinergia, especializada en dar soporte al desarrollo empresarial\nD. Jos\u00e9 Ignacio GAFO FERN\u00c1NDEZ\nSubdirector general de ASERPETROL\nD. Bernardo HERN\u00c1NDEZ BATALLER\nResponsable de la asesor\u00eda jur\u00eddica de la Uni\u00f3n de Consumidores de Espa\u00f1a (UCE)\nD. Pere MARGALET MASIA\nAgricultor, fruticultor, ex-miembro de la Uni\u00f3 de Pagesos y presidente de la C\u00e1mara agraria de Amposta\nD. Jos\u00e9 Luis MAYAYO BELLO\nAgricultor cerealista, recientemente jubilado de su actividad y ex-presidente de la Confederaci\u00f3n Nacional de Agricultores\nD. Ram\u00f3n MERCE JUSTE\nPresidente de la Asociaci\u00f3n Nacional de Fabricantes de Perfumer\u00eda y Afines (STANPA)\nD. Juan Manuel MOLINA VALLEJO\nEstudios primarios\nSecretario confederal de pol\u00edtica comunitaria de CC OO\nD. Clemente Jes\u00fas MU\u00d1IZ GUARDADO\nPresidente de la Cofrad\u00eda de pescadores de Avil\u00e9s y la Federaci\u00f3n nacional\nD. \u00c1ngel PANERO FL\u00d3REZ\nVocal de la junta directiva de CEOE y CEPYME\nD. Leopoldo QUEVEDO ROJO\nMiembro del consejo rector de la Confederaci\u00f3n de cooperativas agrarias y presidente de la Cooperativa cerealista provincial \u00ab Arlanza \u00bb de Burgos\nD. Jos\u00e9 Fernando RODR\u00cdGUEZ DE AZERO Y DEL HOYO\nPresidente de la Confederaci\u00f3n Provincial de Empresarios de Santa Cruz de Tenerife\nD. Jos\u00e9 Isa\u00edas RODR\u00cdGUEZ GARC\u00cdA-CAROGO\nDelegado de la CEOE ante la Uni\u00f3n Europea\nDa Mar\u00eda Candelas S\u00c1NCHEZ MIGUEL\nLicenciada y doctora en derecho\nFederaci\u00f3n de Ense\u00f1anza de CC OO\nD. Sergio SANTILL\u00c1N CABEZA\nAbogado\nUni\u00f3n General de Trabajadores\nD. Jorge STECHER NAVARRA\nConsejero del Banco Popular Espa\u00f1ol\nD. Jos\u00e9 Mar\u00eda ZUFIAUR NARVAIZA\nDirector del Instituto Sindical de Estudios\nFRANCE\nM. Jean-Paul BASTIAN\nSecr\u00e9taire adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles (FNSEA)\nM. Alphonse BERNARD\nSecr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9ral\nCGT-FO\nM. Henri BIES-PERE\nPremier vice-pr\u00e9sident du Centre national des jeunes agriculteurs (CNJA)\nM. Bernard BIGAULT du GRANRUT\nAncien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel aux professions lib\u00e9rales\nM. Henry BORDES-PAGES\nMembre du bureau national de la CFE-CGC\nPr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des cadres\nM. Bernard BOUSSAT\nDirecteur des questions sociales europ\u00e9ennes et internationales au Conseil national du patronat fran\u00e7ais (CNPF)\nM. Roger BRIESCH\nCharg\u00e9 de mission (conseiller sortant)\nD\u00e9partement international et Europe de la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail (CFDT)\nM. Roger BURNEL\nPr\u00e9sident de l'Union nationale des associations familiales (UNAF)\nM. Pierre CHEVALIER\nVice-pr\u00e9sident de la mutualit\u00e9 fran\u00e7aise (FNMF)\nM. G\u00e9rard DANTIN\nSecr\u00e9taire national de la CFDT\nM. Joel DECAILLON\nMembre de la commission ex\u00e9cutive de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail\nResponsable de la commission Europe\nM. Guy DRILLEAUD\nPr\u00e9sident honoraire de la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens (CFTC)\nPr\u00e9sident de la Fondation de solidarit\u00e9 internationale de la CMT\nMembre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CES fran\u00e7ais\nM. Hubert GHIGONIS\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des transports routiers (FNTR)\nM. Daniel GIRON\nPr\u00e9sident de la Chambre de m\u00e9tiers du Calvados\nChef d'entreprise dans le secteur alimentaire\nM. Andr\u00e9 LAUR\nPr\u00e9sident honoraire de la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9, de la coop\u00e9ration et du Cr\u00e9dit agricole\nM. Jean MATTEOLI\nPr\u00e9sident du Conseil \u00e9conomique et social fran\u00e7ais\nM. Marcel OSENAT\nPr\u00e9sident de la Chambre de commerce et d'industrie de la Martinique\nM. Jacques PE\nSecr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9ral\nCGT-FO\nM. Charles PELLETIER\nPr\u00e9sident de la Chambre d'agriculture de Seine-et-Marne\nMembre du bureau de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture (APCA)\nM. Robert PELLETIER\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Association fran\u00e7aise des \u00e9tablissements de cr\u00e9dits\nM. Lucien REBUFFEL\nPr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises (CGPME)\nM. Roger SEGUY\nVice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie du Nord-Pas-de-Calais\nM. Jacques TIXIER\nSecr\u00e9taire de la commission OIT\nM. Bruno VEVER\nDirecteur \u00e0 la Direction synth\u00e8se et coordination des affaires europ\u00e9ennes (CNPF)\nIRELAND\nMr William ATTLEY\nGeneral Secretary\nServices Industrial Professional Technical Union\nMr John CARROLL\nIrish Congress of Trades Unions (ICTU)\nMr Liam CONNELLAN\nIrish Business and Employers' Confederation\nMr John DONNELLY\nPresident\nIrish Farmers' Association\nMr Roy DONOVAN\nChambers of Commerce of Ireland\nMr John FREEMAN\nRegional Secretary\nAmalgamated Transport and General Workers' Union\nMr Niall MEGHEN\nDirector\nEngineering Industry Association\nIrish Business and Employers' Confederation\nMr Cornelius SCULLY\nDeputy President\nIrish Creamery Milk Suppliers' Association\nMrs Bridin TWIST\nNational President\nIrish Countrywomen's Association\nITALIA\nSig. Emiliano AMATO\nAss. Lib. Imp. Aut. (ALIA)\nSig. Edoardo BAGLIANO\nConfindustria\nSig. Giannino Cesare BERNABEI\nConfindustria\nSig. Umberto BURANI\nABI\nSig. Gian Paolo CARROZZA\nCIDA\nSig. na Giacomina CASSINA\nCISL\nSig. Sergio COLOMBO\nCISL\nSig. Vittorio D'AGOSTINO\nCISAL\nSig. Filippo DE IORIO\nAlleanza dei pensionati\nSig. Carlo GOTTERO\nConf. nazio. colt. diretti\nSig. Giorgio LIVERANI\nUIL\nSig. na Beatrice RANGONI MACCHIAVELLI\nCom. difesa consumatori\nSig. Ettore MASUCCI\nCGIL\nSig. Dario MENGOZZI\nConf. cooperative italiane\nSig. Carlo Ernesto MERIANO\nConfindustria\nSig. Flavio PASOTTI\nCONFAPI\nSig. Giampaolo PELLARINI\nUIL\nSig. Antonello PEZZINI\nConfartigianato\nSig. Giuseppe PRICOLO\nConfagricoltura\nSig. Giacomo REGALDO\nConfcommercio\nSig. Corrado ROSSITTO\nUnionquadri\nSig. Mario SEPI\nCISL\nSig. Leo SOLARI\nCentro eur. impr. pubb.\nSig. Gianni VINAY\nCGIL\nLUXEMBOURG\nM. Ren\u00e9 BLESER\nTr\u00e9sorier g\u00e9n\u00e9ral de la CGT\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FNCTTFEL\nM. Henri DUNKEL\nLCGB\nSecr\u00e9taire social e.r.\nM. Jos EWERT\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral du groupe de la Centrale paysanne\nM. Camille GIACOMELLI\nDirecteur adjoint de la chambre de commerce\nM. Ren\u00e9 MERTEN\nPr\u00e9sident national de la FEP-FIT et Cadres\nM. Eug\u00e8ne MUELLER\nDirecteur de la chambre des m\u00e9tiers\nNEDERLAND\nMevrouw H.C.J. van den BURG\nFederatie Nederlandse Vakbeweging\n(FNV)\nDe heer drs. J.J. van DIJK\nChristelijk Nationaal Vakverbond\n(CNV)\nMevrouw D. DRIJFHOUT-ZWEYTZER\n(MHP)\nDe heer T. ETTY\n(FNV)\nDe heer D.H. KIELMAN\nNationale Vervoer Organisatie\n(NVO)\nDe heer K. de KNEGT\n(FNV)\nDe heer drs. J. KOOPMAN\nConsumentenbond\nDe heer drs. G.C.P. LINSEN\nNederlands Christelijk Werkgeversverbond\n(NCW)\nDe heer mr. C.W.M. LUSTENHOUWER\nRaad voor Midden- en Kleinbedrijf\n(RMK)\nDe heer mr. Ph.H. NOORDWAL\nVerbond van Nederlandse Ondernemingen\n(VNO)\nDe heer mr. B.N.J. POMPEN\nDe heer drs. A. STOKKERS\nCentrale Landbouw Organisatie\n(CLO)\nPORTUGAL\nSr. Manuel Ant\u00f3nio ARA\u00daJO dos SANTOS\nUniao Geral de Trabalhadores (UGT)\nDr. Paulo Jorge BAPTISTA de ANDRADE\nConfedera\u00e7ao do Com\u00e9rcio Portugu\u00eas (CCP)\nDr. Paulo BARROS VALE\nAssocia\u00e7ao Industrial Portuense e Associa\u00e7ao Nacional dos Jovens Empres\u00e1rios\nDr. Jos\u00e9 BENTO GON\u00c7ALVES\nConfedera\u00e7ao Nacional das Cooperativas Agr\u00edcolas (CONFAGRI)\nDr. Manuel CABE\u00c7ADAS ATA\u00cdDE FERREIRA\nAssocia\u00e7ao Portuguesa para a Defesa do Consumidor (DECO)\nDr\u00aa Maria Teresa da COSTA MACEDO\nConfedera\u00e7ao Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Fam\u00edlia (CNAF)\nEng\u00aa Maria Lu\u00edsa FREIRE de ANDRADE SANTIAGO\nConfedera\u00e7ao da Agricultura Portuguesa (CAP)\nSr. Victor Hugo de JESUS SEQUEIRA\nUniao Geral de Trabalhadores (UGT)\nDr. Vasco Manuel LOBO BRANDAO RODRIGUES CAL\nConfedera\u00e7ao Geral dos Trabalhadores Portugueses (CGTP)\nSr. Eduardo Manuel NOGUEIRA CHAGAS\nConfedera\u00e7ao Geral dos Trabalhadores Portugueses (CGTP)\nDr. Manuel Eug\u00e9nio PIMENTEL CAVALEIRO BRANDAO\nConfedera\u00e7ao da Ind\u00fastria Portuguesa (CIP)\nDr. Jorge S\u00c1 BORGES\nProfiss\u00f5es liberais/Ordem dos Advogados\nUNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND\nMr John ANDREWS\nGeneral Secretary\nProfessional Association of Teachers\nPresident\nCouncil of Managerial and Professional Staffs\nMr Wilfred ASPINALL\nExecutive Director\nManagerial, Professional and Staff Liaison Group\nDame Jocelyn BARROW, DBE\nDeputy Chairman\nBroadcasting Standards Council\nMr Neville BEALE\nFormer Senior Executive\nRoyal Dutch/Shell Group of Companies\nMiss Beata BROOKES\nChairman of Welsh Consumer Council\nMember of National Consumer Council\nPresident of National Council for Women (Wales)\nMr Campbell CHRISTIE\nGeneral Secretary\nScottish Trades Union Congress\nMrs Ann DAVISON\nExecutive Director\nFairtrade Foundation\nFormer Chairwoman\nWorld Development Movement\nMr Kenneth GARDNER, MA, FRSC\nFormer R&  D Director\nMars France\nMrs Angela GUILLAUME\nEconomist\nInternational Chairwoman\nEuropean Union of Women\nMr Tom JENKINS\nHead of Europe Unit\nTrades Union Congress\nMr Malcolm LEVITT\nEuropean Union Adviser to Barclays Bank\nMr John LITTLE\nFormer Chairman of CBI Scotland\nMr John LYONS, CBE\nFormer General Secretary\nEngineers' and Managers' Association and Electrical Power\nEngineers' Association\nMiss Ada MADDOCKS, OBE\nFormer National Organizing Officer (Health Staffs)\nNational and Local Government Officers' Association\nFormer Health and Safety Commissioner\nMr Michael MOBBS\nBusiness Development Director\nML Aviation\nMr Robert MORELAND\nCouncillor, Westminster City Council\nMember of Council for Business Graduates' Association\nMr Peter MORGAN\nDirector-General\nInstitute of Directors\nMr Richard PICKERING\nNational President\nGeneral Municipal Boilermakers' Union\nMr Roy SANDERSON, OBE\nFormer National Secretary\nFederation of Professional Associations\nMr John SIMPSON\nEconomist\nFormer Chairman\nProbation Board for Northern Ireland\nMr Michael STRAUSS\nCoordinating Director for Policy\nNational Farmers' Union\nMr Kenneth WALKER\nIndependent Management Consultant\nMr John WHITWORTH, OBE\nFormer Executive Director\nInternational Shipping Federation\nBarrister\nMr George WRIGHT\nRegional Secretary for Transport and General Workers' Union (Wales)\nChairman, Wales Trades Union Congress"}