{"celex_id": "32004D0706(01)", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/25840489-8357-4090-91b2-6f84757e5229", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "6128"], "title": "D\u00e9cision du Conseil, du 28 juin 2004, portant nomination d'un membre des chambres de recours de l'Office de l'harmonisation dans le march\u00e9 int\u00e9rieur (marques, dessins et mod\u00e8les)\n", "header": "6.7.2004 EN Official Journal of the European Union C 174/1\nCOUNCIL DECISION\nof 28 June 2004\nappointing a member of the Boards of Appeal of the Office for Harmonization in the Internal Market (Trade Marks and Designs)\n(2004/C 174/01)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community,\nHaving regard to Council Regulation (EC) No 40/94 of 20 December 1993 on the Community trade mark\u00a0(1), and in particular Articles 120 and 131 thereof,\nHaving regard to the candidatures presented by the Administrative Board of the Office for Harmonization in the Internal Market (Trade Marks and Designs) on 26\u00a0April\u00a02004,", "main_body": ["Ms\u00a0Ilse\u00a0MAYER, born in Gm\u00fcnd (Austria) on 19\u00a0October\u00a01955, is hereby appointed member of the Boards of Appeal of the Office for Harmonization in the Internal Market (Trade Marks and Designs) for a period of five years.", "The date on which the five-year period referred to in Article 1 will commence shall be determined by the Administrative Board of the Office for Harmonization in the Internal Market (Trade Marks and Designs)."], "attachments": "Done at Luxembourg, 28 June 2004.\nFor the Council\nThe President\nM. CULLEN\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 11, 14.1.1994, p. 1. Regulation as last amended by Regulation (EC) No\u00a0422/2004 (OJ\u00a0L\u00a070, 9.3.2004, p.\u00a01)."}