{"celex_id": "32008D0152", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/6bf62390-df77-48f2-a299-7705732510cd", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "5508", "863"], "title": "2008/152/EC: Council Decision of 18 February 2008 appointing a Spanish member and two Spanish alternate members to the Committee of the Regions\n", "header": "22.2.2008 EN Official Journal of the European Union L 48/64\nCOUNCIL DECISION\nof 18 February 2008\nappointing a Spanish member and two Spanish alternate members to the Committee of the Regions\n(2008/152/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal from the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006 the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) A seat as a member of the Committee of the Regions has fallen vacant following the end of the mandate of Mr GALLEGO CUESTA. Two seats as alternate members have fallen vacant following the end of the mandates of Mr MART\u00cdN MALL\u00c9N and Mr SU\u00c1REZ RODR\u00cdGUEZ,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which ends on 25 January 2010:\n(a) as a member:\n\u2014 Mr Pedro CASTRO V\u00c1ZQUEZ, Alcalde de Getafe (Madrid),\n(b) as alternate members:\n\u2014 Ms Esther MONTERRUBIO VILLAR, Comisionada para las Relaciones Exteriores del Gobierno de Arag\u00f3n, Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n,\n\u2014 Mr Francisco DE LA TORRE PRADOS, Alcalde de M\u00e1laga.", "This Decision shall take effect on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 18 February 2008.\nFor the Council\nThe President\nI. JARC\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 56, 25.2.2006, p. 75."}