{"celex_id": "32005D1117(01)", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/3eaf4b2a-d896-4f7d-8c60-332d50c27225", "type": "Decision", "concepts": ["2497", "2517", "3559", "4256", "6050"], "title": "Council Decision of 8 November 2005 appointing members of the European Advisory Committee on statistical information in the economic and social spheres\n", "header": "17.11.2005 EN XM Official Journal of the European Union C 285/1\nCOUNCIL DECISION\nof 8 November 2005\nappointing members of the European Advisory Committee on statistical information in the economic and social spheres\n(2005/C 285/01)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to Council Decision 91/116/EEC of 25 February 1991 setting up the European Advisory Committee on statistical information in the economic and social spheres\u00a0(1), and in particular Article 4 thereof,\nHaving regard to the opinion of the Commission,\nWhereas:\n(1) The term of office of the members of the aforementioned Committee will expire on 28 November 2005.\n(2) The Governments of the Member States have each put forward a list of candidates with a view to appointing two members per Member State to the Committee,", "main_body": ["The persons named in the Annex are hereby appointed as members of the European Advisory Committee on statistical information in the economic and social spheres for a renewable term of four years starting on 29 November 2005."], "attachments": "Done at Brussels, 8 November 2005.\nFor the Council\nThe President\nG. BROWN\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a059, 6.3.1991, p.\u00a021. Decision as amended by Decision 97/255/EC (OJ L\u00a0102, 19.4.1997, p.\u00a032).\nANEXO \u2014 P\u0158\u00cdLOHA \u2014 BILAG \u2014 ANHANG \u2014 LISA \u2014 \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039c\u0391 \u2014 ANNEX \u2014 ANNEXE \u2014 ALLEGATO \u2014 PIELIKUMS \u2014 PRIEDAS \u2014 MELL\u00c9KLET \u2014 ANNESS \u2014 BIJLAGE \u2014 ZA\u0141\u0104CZNIK \u2014 ANEXO \u2014 PR\u00cdLOHA \u2014 PRILOGA \u2014LIITE \u2014 BILAGA\nAT\nUlrike OSCHISCHNIG Wirtschaftskammer \u00d6sterreich\nMargit EPLER Bundeskammer f\u00fcr Arbeiter und Angestellte\nBE\nMartine van WOUWE Professeur aux Facult\u00e9s universitaires Saint-Ignace d'Anvers\nKris DEGROOTE Conseil central de l'\u00e9conomie\nCY\n\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2 \u03a0\u0391\u03a5\u039b\u0399\u039a\u0391\u03a3 \u03a5\u03c0\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2 \u0393\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf\u03c5 \u039c\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ce\u03bd\n(Andreas PAVLIKAS) \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cd\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03c2 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2 (Head of Research Studies, Pancyprian Federation of Labour)\n\u03a0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u039f\u0399\u0396\u0399\u0394\u0397\u03a3 \u0393\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03ad\u03b1\u03c2\n(Panayiotis I. LOIZIDES) \u039a\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u0395\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03b9 \u0392\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u0395\u03c0\u03b9\u03bc\u03b5\u03bb\u03b7\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 (Secretary General, Cyprus Chamber of Commerce and Industry)\nCZ\nRichard HINDLS Profesor Vysok\u00e9 \u0161koly ekonomick\u00e9 v Praze, d\u011bkan Fakulty informatiky a statistiky\nJaroslav DOSTAL \u0158editel, \u010dlen p\u0159edstavenstva spole\u010dnosti Kooperativa poji\u0161tovna, a.s., Praha\nDE\nBotho Graf P\u00dcCKLER Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde\nJoachim WILDE Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung Halle\nDK\nKaren SIUNE Direkt\u00f8r, Analyseinstitut for Forskning\nRichard B. LARSEN Underdirekt\u00f8r, Dansk Industri\nEE\nKaia PHILIPS Tartu \u00dclikool, Majandusteaduskond\nAlari PURJU Estonian Business School\nEL\n\u039c\u03b9\u03c7\u03b1\u03ae\u03bb \u03a3\u03a6\u0391\u039a\u0399\u0391\u039d\u0391\u039a\u0397\u03a3 \u03a0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03bf \u03a0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03ce\u03c2, \u03a4\u03bc\u03ae\u03bc\u03b1 \u039f\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9\n\u0394\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u0395\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd (University of Piraeus, Department of Business Administration)\n\u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u039c\u0395\u0393\u0393\u0395\u039b\u0397\u03a3 \u03a0\u03b1\u03bd\u03b5\u03bb\u03bb\u03ae\u03bd\u03b9\u03b1 \u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1 \u0395\u03bd\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03a3\u03c5\u03bd\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce\u03bd\n\u0394\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf (Panhellenic Federation of Journalists' Unions' Executive Board)\nES\nJulio RODR\u00cdGUEZ L\u00d3PEZ Uni\u00f3n General de Trabajadores (UGT)\nJuan DE LUCIO Consejo Superior de C\u00e1maras de Comercio, Industria y Navegaci\u00f3n de Espa\u00f1a\nFI\nRalf RAMM-SCHMIDT Johtava asiantuntija, Elinkeinoel\u00e4m\u00e4n keskusliitto\nEila KILPI\u00d6 Johtaja, Kuluttajatutkimuskeskus\nFR\nYvonick RENARD F\u00e9d\u00e9ration des industries m\u00e9caniques\nDenis DURAND Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail\nHU\n\u00c9va PAL\u00d3CZ Kopint-Datorg Rt.\nL\u00e1szl\u00f3 VITA Tansz\u00e9kvezet\u0151 egyetemi tan\u00e1r Budapesti Corvinus Egyetem, Statisztika Tansz\u00e9k\nIE\nPatrick GEARY National University of Ireland Maynooth\nFrances RUANE Trinity College Dublin Ireland\nIT\nAntonio GOLINI Professore di Demografia, Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb \u2014 Dipartimento di Scienze Demografiche\nPietro GARIBALDI Professore di Economia, Universit\u00e0 di Torino \u2014 Dipartimento di Scienze Economiche e Finanziarie\nLT\nGindra KASNAUSKIEN\u0116 Vilniaus universitetas\nArt\u016bras MANKEVI\u010cIUS Dienra\u0161tis \u00abVerslo \u017einios\u00bb\nLU\nPatrice PIERETTI Professeur au Centre Universitaire de Luxembourg\nMichel BRACHMOND Directeur, Chambre des M\u00e9tiers \u00e0 Luxembourg\nLV\nBiruta SLOKA Latvijas Universit\u0101tes profesore\nHenriks DANUS\u0112VI\u010cS Latvijas Tirgot\u0101ju asoci\u0101cijas prezidents\nMT\nReno CAMILLERI l-Awtorit\u00e0 t\u00e0 l-Istatistika t\u00e0 Malta\nCarmen DELIA Universit\u00e0 t\u00e0 Malta, Tal-Qroqq\nNL\nIneke STOOP Sociaal en Cultureel Planbureau\nKea G. TIJDENS Professor Erasmus Universiteit Rotterdam/Universiteit van Amsterdam\nPL\nBohdan WY\u017bNIKIEWICZ Instytut Bada\u0144 nad Gospodark\u0105 Rynkow\u0105 w Gda\u0144sku\nIrena E. KOTOWSKA Profesor Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej, Katedra Statystyki i Demografii\nPT\nCarlos Alberto dos Santos BRAUMANN Professor na Universidade de \u00c9vora\nFernando Manuel Pires MARQUES Confedera\u00e7\u00e3o Geral dos Trabalhadores Portugueses\nSE\nKarin MOSSLER Chefsekonom, Socialstyrelsen\nAnders Carl Tage BJ\u00d6RKLUND Professor vid Institutet for social forskning, Stockholms universitet\nSI\nLea BREGAR Ekonomska fakulteta Univerze v Ljubljani\nVida FRAS Konfederacija sindikatov Slovenije PERGAM\nSK\nJozef KOMORNIK Profesor, Univerzita Komensk\u00e9ho, Fakulta mana\u017ementu\nJ\u00e1n T\u00d3TH ING Banka Slovensko\nUK\nIan MACLEAN Statistics Users Council\nMartin WEALE Director, National Institute for Social and Economic Research"}