{"celex_id": "32008D0624", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/4514e61a-96a8-4ad1-809c-0fd12c8e822e", "type": "Decision", "concepts": ["1085", "3559", "5508"], "title": "2008/624/EC: Council Decision of 8\u00a0July 2008 appointing four French members and four French alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "30.7.2008 EN Official Journal of the European Union L 201/68\nCOUNCIL DECISION\nof 8 July 2008\nappointing four French members and four French alternate members of the Committee of the Regions\n(2008/624/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal from the French Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006 the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) A seat as a member of the Committee has become vacant as a result of the death of Mr Raymond FORNI. Three seats as members of the Committee have become vacant as a result of the end of the mandates of Mr Jean PUECH, Ms Juliette SOULABAILLE and Mr Michel THIERS. Two seats as alternate members of the Committee have become vacant as a result of the end of the mandates of Ms Carola JORDA-DEDIEU and Mr Jean-Pierre TEISSEIRE. Two seats as alternate members of the Committee have become vacant as a result of appointment of Mr Pierre HUGON and Mr Christophe ROUILLON as members,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, ending on 25 January 2010:\n(a) as members:\n\u2014 Mr Pierre HUGON, Vice-pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Loz\u00e8re (change of mandate),\n\u2014 Mr Pierre MAILLE, Pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re,\n\u2014 Mr Ren\u00e9 SOUCHON, Pr\u00e9sident du Conseil r\u00e9gional d\u2019Auvergne,\n\u2014 Mr Christophe ROUILLON, Maire de Coulaines (change of mandate);\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Jean-Michel DACLIN, Adjoint au Maire de Lyon,\n\u2014 Ms Rose-Marie FALQUE, Maire d\u2019Azerailles,\n\u2014 Ms Rachel PAILLARD, Maire de Bouzy,\n\u2014 Mr Jean-Louis TOURENNE, Pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ille et Vilaine.", "This Decision shall take effect on the date of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 8 July 2008.\nFor the Council\nThe President\nC. LAGARDE\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a056, 25.2.2006, p.\u00a075."}