{"celex_id": "32009D0440", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/d30c82e3-7715-464a-ade1-838110fc4c79", "type": "Decision", "concepts": ["1019", "5508", "8465"], "title": "2009/440/EC: Council Decision of 25\u00a0May 2009 appointing four Finnish members and two Finnish alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "11.6.2009 EN Official Journal of the European Union L 148/16\nCOUNCIL DECISION\nof 25 May 2009\nappointing four Finnish members and two Finnish alternate members of the Committee of the Regions\n(2009/440/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Finnish Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006, the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) Four members' seats on the Committee of the Regions have become vacant following the resignation of Ms Auli HYV\u00c4RINEN and Ms Elina LEHTO-H\u00c4GGROTH and following the end of mandate of Mr Risto ERVEL\u00c4 and Mr Risto KOIVISTO. Two alternate members' seats have become vacant following the resignation of Ms Martina MALMBERG and Ms Heini UTUNEN,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2010:\n(a) as members:\n\u2014 Ms Satu TIETARI, S\u00e4kyl\u00e4n kunnanvaltuuston j\u00e4sen,\n\u2014 Ms Anne KARJALAINEN, Keravan kaupunginvaltuuston j\u00e4sen,\n\u2014 Mr Risto ERVEL\u00c4, Sauvon kunnanvaltuuston j\u00e4sen (change of mandate),\n\u2014 Mr Risto KOIVISTO, Pirkkalan kunnanjohtaja (change of mandate),\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Petri KALMI, Nurmij\u00e4rven kunnanvaltuuston puheenjohtaja,\n\u2014 Mr M\u00e5rten JOHANSSON, Raaseporin kaupunginjohtaja.", "This Decision shall take effect on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 25 May 2009.\nFor the Council\nThe President\nJ. \u0160EBESTA\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 56, 25.2.2006, p. 75."}