{"celex_id": "32007R1324", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/04b51f90-489b-4f66-b9a1-98fb2104c86f", "type": "Regulation", "concepts": ["1565", "161", "1644", "3191"], "title": "Commission Regulation (EC) No\u00a01324/2007 of 12 November 2007 amending Regulation (EC) No\u00a02535/2001 laying down detailed rules for applying Council Regulation (EC) No\u00a01255/1999 as regards the import arrangements for milk and milk products and opening tariff quotas\n", "header": "13.11.2007 EN Official Journal of the European Union L 294/14\nCOMMISSION REGULATION (EC) No 1324/2007\nof 12 November 2007\namending Regulation (EC) No 2535/2001 laying down detailed rules for applying Council Regulation (EC) No 1255/1999 as regards the import arrangements for milk and milk products and opening tariff quotas\nTHE COMMISSION OF THE EUROPEAN COMMUNITIES", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community,\nHaving regard to Council Regulation (EC) No 1255/1999 of 17 May 1999 on the common organisation of the market in milk and milk products\u00a0(1), and in particular Article 26(3) and Article 29(1) thereof,\nWhereas:\n(1) Pursuant to Article 14(1) of Commission Regulation (EC) No 2535/2001\u00a0(2), import licence applications for quotas managed according to the provisions of Chapter I of Title 2 of that Regulation may only be lodged during the first 10 days of each six-month period. No effective imports can be carried out during the application periods and until the Commission has determined the extent to which licences shall be issued according to Article 7(2) of Commission Regulation (EC) No 1301/2006 of 31 August 2006 laying down common rules for the administration of import tariff quotas for agricultural products managed by a system of import licences\u00a0(3). In order to enable imports to take place as from the beginning of the quota subperiods, it is appropriate to anticipate the licence applications periods and to adapt the provisions concerned, including those on the communication of approved importers.\n(2) Regulation (EC) No 2535/2001 should therefore be amended accordingly.\n(3) The measures provided for in this Regulation are in accordance with the opinion of the Management Committee for Milk and Milk Products,", "main_body": ["Regulation (EC) No 2535/2001 is amended as follows:\n1. In Article 9, \u20181 June\u2019 is replaced by \u20181 May\u2019;\n2. In Article 10, paragraph 1 is replaced by the following:\n3. In Article 14, paragraph 1 is replaced by the following:\n(a) from 20 to 30 November, for imports during the period from 1 January to 30 June following;\n(b) from 1 to 10 June, for imports during the period from 1 July to 31 December following\u2019;\n4. In Article 16, paragraph 3 is replaced by the following:\n5. The Annex to this Regulation is inserted as Annex XX.", "This Regulation shall enter into force on the third day following its publication in the Official Journal of the European Union.\nThis Regulation shall be binding in its entirety and directly applicable in all Member States."], "attachments": "Done at Brussels, 12 November 2007.\nFor the Commission\nMariann FISCHER BOEL\nMember of the Commission\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 160, 26.6.1999, p. 48. Regulation as last amended by Regulation (EC) No 1152/2007 (OJ L 258, 4.10.2007, p. 3).\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 341, 22.12.2001, p. 29. Regulation as last amended by Regulation (EC) No 980/2007 (OJ L 217, 22.8.2007, p. 18).\n(3)\u00a0\u00a0OJ L 238, 1.9.2006, p. 13. Regulation as amended by Regulation (EC) No 289/2007 (OJ L 78, 17.3.2007, p. 17).\nANNEX\n\u2018ANNEX XX\nEntries referred to in Article 16(3):\n\u2014 : in Bulgarian : \u0432\u0430\u043b\u0438\u0434\u043d\u043e \u043e\u0442 [\u0434\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430] \u0434\u043e [\u0434\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430]\n\u2014 : in Spanish : v\u00e1lido desde el [fecha del primer d\u00eda del subper\u00edodo] hasta el [fecha del \u00faltimo d\u00eda del subper\u00edodo]\n\u2014 : in Czech : platn\u00e9 od [prvn\u00ed den podobdob\u00ed] do [posledn\u00ed den podobdob\u00ed]\n\u2014 : in Danish : gyldig fra [datoen for den f\u00f8rste dag i delperioden] til [datoen for den sidste dag i delperioden]\n\u2014 : in German : g\u00fcltig vom [Datum des ersten Tages des Teilzeitraums] bis [Datum des letzten Tages des Teilzeitraums]\n\u2014 : in Estonian : kehtiv alates [alaperioodi alguskuup\u00e4ev] kuni [alaperioodi l\u00f5pukuup\u00e4ev]\n\u2014 : in Greek : \u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc [\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03c0\u03bf\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5] \u03ad\u03c9\u03c2 [\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1\u03af\u03b1\u03c2 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03c0\u03bf\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5]\n\u2014 : in English : valid from [date of the first day of the subperiod] to [date of the last day of the subperiod]\n\u2014 : in French : valable du [date du premier jour de la sous-p\u00e9riode] au [date du dernier jour de la sous-p\u00e9riode]\n\u2014 : in Italian : valido dal [data del primo giorno del sottoperiodo] al [data dell\u2019ultimo giorno del sottoperiodo]\n\u2014 : in Latvian : sp\u0113k\u0101 no [apak\u0161perioda pirm\u0101s dienas datums] l\u012bdz [apak\u0161perioda p\u0113d\u0113j\u0101s dienas datums]\n\u2014 : in Lithuanian : galioja nuo [pirmoji laikotarpio diena] iki [paskutin\u0117 laikotarpio diena]\n\u2014 : in Hungarian : \u00e9rv\u00e9nyes [az alid\u0151szak els\u0151 napja]-t\u00f3l/t\u0151l [az alid\u0151szak utols\u00f3 napja]-ig\n\u2014 : in Maltese : Validu mid-[data ta\u2019 l-ewwel jum tas-subperjodu] sad-[data ta\u2019 l-a\u0127\u0127ar jum tas-subperjodu]\n\u2014 : in Dutch : geldig van [begindatum van de deelperiode] tot en met [einddatum van de deelperiode]\n\u2014 : in Polish : wa\u017cne od [data \u2013 pierwszy dzie\u0144 podokresu] do [data \u2013 ostatni dzie\u0144 podokresu]\n\u2014 : in Portuguese : eficaz de [data do primeiro dia do subper\u00edodo] at\u00e9 [data do \u00faltimo dia do subper\u00edodo]\n\u2014 : in Romanian : valabil\u0103 de la [data primei zile a subperioadei] p\u00e2n\u0103 la [data ultimei zile a subperioadei]\n\u2014 : in Slovak : platn\u00e1 od [d\u00e1tum prv\u00e9ho d\u0148a \u010diastkov\u00e9ho obdobia] do [d\u00e1tum posledn\u00e9ho d\u0148a \u010diastkov\u00e9ho obdobia]\n\u2014 : in Slovenian : velja od [datum prvega dne podobdobja] do [datum zadnjega dne podobdobja]\n\u2014 : in Finnish : voimassa [osajakson ensimm\u00e4inen p\u00e4iv\u00e4]\u2013[osajakson viimeinen p\u00e4iv\u00e4]\n\u2014 : in Swedish : g\u00e4ller fr\u00e5n och med [delperiodens f\u00f6rsta dag] till och med [delperiodens sista dag]\u2019"}