{"celex_id": "32008D0870", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/23636607-3983-4494-bacf-31963573fbbc", "type": "Decision", "concepts": ["1136", "12", "2173", "314", "3763", "4080", "5063", "5343", "5403", "616"], "title": "2008/870/EC: Council Decision of 13 October 2008 on the conclusion of an Agreement in the form of an Exchange of Letters between the European Community and the Republic of Cuba pursuant to Article XXIV:6 and Article XXVIII of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994 relating to the modification of concessions in the schedules of the Republic of Bulgaria and Romania in the course of their accession to the European Union\n", "header": "19.11.2008 EN Official Journal of the European Union L 308/27\nCOUNCIL DECISION\nof 13 October 2008\non the conclusion of an Agreement in the form of an Exchange of Letters between the European Community and the Republic of Cuba pursuant to Article XXIV:6 and Article XXVIII of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994 relating to the modification of concessions in the schedules of the Republic of Bulgaria and Romania in the course of their accession to the European Union\n(2008/870/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 133 in conjunction with the first sentence of the first subparagraph of Article 300(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the Commission,\nWhereas:\n(1) On 29 January 2007 the Council authorised the Commission to open negotiations with certain other Members of the WTO under Article XXIV:6 of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994, in the course of the accessions to the European Community of the Republic of Bulgaria and Romania.\n(2) Negotiations have been conducted by the Commission in consultation with the Committee established by Article 133 of the Treaty and within the framework of the negotiating directives issued by the Council.\n(3) The Commission has finalised negotiations for an Agreement in the form of an Exchange of Letters between the European Community and the Republic of Cuba. The Agreement should be approved.\n(4) The measures necessary for the implementation of this Decision should be adopted in accordance with Council Decision 1999/468/EC of 28 June 1999 laying down the procedures for the exercise of implementing powers conferred on the Commission\u00a0(1),", "main_body": ["The Agreement in the form of an Exchange of Letters between the European Community and the Republic of Cuba pursuant to Article XXIV:6 and Article XXVIII of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994 relating to the modification of concessions in the schedules of the Republic of Bulgaria and Romania in the course of their accession to the European Union is hereby approved on behalf of the Community.\nThe text of the Agreement is attached to this Decision.", "The detailed rules for implementing the Agreement shall be adopted in accordance with the procedure referred to in Article 195(2) of Regulation (EC) No 1234/2007 of 22 October 2007 establishing a common organisation of agricultural markets and on specific provisions for certain agricultural products (Single CMO Regulation)\u00a0(2).", "The President of the Council is hereby authorised to designate the person(s) empowered to sign the Agreement in the form of an Exchange of Letters referred to in Article 1 in order to bind the Community\u00a0(3)."], "attachments": "Done at Luxembourg, 13 October 2008.\nFor the Council\nThe President\nB. KOUCHNER\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 184, 17.7.1999, p. 23.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 299, 16.11.2007, p. 1.\n(3)\u00a0\u00a0The date of entry into force of the Agreement will be published in the Official Journal of the European Union by the General Secretariat of the Council.\n19.11.2008 EN Official Journal of the European Union L 308/29\nAGREEMENT\nin the form of an Exchange of Letters between the European Community and the Republic of Cuba pursuant to Article XXIV:6 and Article XXVIII of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994 relating to the modification of concessions in the schedules of the Republic of Bulgaria and Romania in the course of their accession to the European Union\nGeneva, 24 October 2008\nSir,\nFollowing negotiations under Article XXIV:6 and Article XXVIII of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994 relating to the modification of the Schedules of the Republic of Bulgaria and Romania in the course of their accession to the European Union, the European Community and the Republic of Cuba have agreed as follows:\nThe European Community will incorporate in its schedule, for the customs territory of the EC-27, the following modification:\nAdd a country allocation (for Cuba) of 10\u00a0000 tonnes to the current volume of 106\u00a0925 tonnes in the EC tariff rate quota for raw cane sugar for refining (CN code 1701\u00a011\u00a010), maintaining the present in-quota rate of 98 EUR/t/net.\nFor marketing year 2008/2009 the country allocation for Cuba will be 20\u00a0000 tonnes. As from the marketing year 2009/2010 the country allocation for Cuba will be 10\u00a0000 tonnes.\nThe Republic of Cuba accepts the European Community approach to netting-out of tariff rate quotas as a way of adjusting the GATT obligations of the EC-25 and those of the Republic of Bulgaria and Romania following the recent enlargement of the European Community.\nThis agreement will enter into force two months after the date of the signed letter from the Republic of Cuba.\nOn behalf of the European Community\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0438 \u043e\u043a\u0442\u043e\u043c\u0432\u0440\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u043e\u0441\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Ginebra, el veinticuatro de octubre de dos mil ocho.\nV \u017denev\u011b dne dvac\u00e1t\u00e9ho \u010dtvrt\u00e9ho \u0159\u00edjna dva tis\u00edce osm.\nUdf\u00e6rdiget i Geneve, den fireogtyvende oktober to tusind og otte.\nGeschehen zu Genf am vierundzwanzigsten Oktober zweitausendundacht.\nGenfis kahe tuhande kaheksanda aasta oktoobrikuu kahek\u00fcmne neljandal p\u00e4eval.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0393\u03b5\u03bd\u03b5\u03cd\u03b7, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03c4\u03ad\u03c3\u03c3\u03b5\u03c1\u03b9\u03c2 \u039f\u03ba\u03c4\u03c9\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03bf\u03ba\u03c4\u03ce.\nDone at Geneva, on the twenty-fourth day of October in the year two thousand and eight.\nFait \u00e0 Gen\u00e8ve, le vingt-quatre octobre deux mille huit.\nFatto a Ginevra, add\u00ec ventiquattro ottobre duemilaotto.\n\u017den\u0113v\u0101, divt\u016bksto\u0161 astot\u0101 gada divdesmit ceturtaj\u0101 oktobr\u012b.\n\u017deneva, du t\u016bkstan\u010diai a\u0161tunt\u0173j\u0173 met\u0173 spalio dvide\u0161imt ketvirta diena.\nKelt Genfben, a kett\u0151ezer nyolcadik \u00e9v okt\u00f3ber hav\u00e1nak huszonnegyedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mula f'\u0120inevra, fl-erbg\u0127a u g\u0127oxrin ta' Ottubru ta' l-elfejn u tmienja.\nGedaan te Gen\u00e8ve, de vierentwingtigste oktober tweeduizend acht.\nSporz\u0105dzono w Genewie dnia dwudziestego czwartego pa\u017adziernika dwa tysi\u0105ce \u00f3smego roku.\nFeito em Genebra, em vinte e quatro de Outubro de dois mil e oito.\n\u00cencheiat la Geneva la dou\u0103zeci \u0219i patru octombrie dou\u0103 mii opt.\nV \u017deneve dvadsiateho \u0161tvrt\u00e9ho okt\u00f3bra dvetis\u00edcosem.\nV \u017denevi, \u0161tiriindvajsetega oktobra dva tiso\u010d osem.\nTehty Genevess\u00e4 kahdentenakymmenenten\u00e4nelj\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 lokakuuta vuonna kaksituhattakahdeksan.\nUtf\u00e4rdat i Gen\u00e8ve den tjugofj\u00e4rde oktober tjugohundra\u00e5tta.\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\nPor la Comunidad Europea\nZa Evropsk\u00e9 spole\u010denstv\u00ed\nFor Det Europ\u00e6iske F\u00e6llesskab\nF\u00fcr die Europ\u00e4ische Gemeinschaft\nEuroopa \u00dchenduse nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\nFor the European Community\nPour la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne\nPer la Comunit\u00e0 europea\nEiropas Kopienas v\u0101rd\u0101\nEuropos bendrijos vardu\nAz Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Komunit\u00e0 Ewropea\nVoor de Europese Gemeenschap\nW imieniu Wsp\u00f3lnoty Europejskiej\nPela Comunidade Europeia\nPentru Comunitatea European\u0103\nZa Eur\u00f3pske spolo\u010denstvo\nZa Evropsko skupnost\nEuroopan yhteis\u00f6n puolesta\nF\u00f6r Europeiska gemenskapen\nGeneva, 24 October 2008\nSir,\nWith reference to your letter stating:\n\u2018Following negotiations under Article XXIV:6 and Article XXVIII of the General Agreement on Tariffs and Trade (GATT) 1994 relating to the modification of the Schedules of the Republic of Bulgaria and Romania in the course of their accession to the European Union, the European Community and the Republic of Cuba have agreed as follows:\nThe European Community will incorporate in its schedule, for the customs territory of the EC-27, the following modification:\nAdd a country allocation (for Cuba) of 10\u00a0000 tonnes to the current volume of 106\u00a0925 tonnes in the EC tariff rate quota for raw cane sugar for refining (CN code 1701\u00a011\u00a010), maintaining the present in-quota rate of 98 EUR/t/net.\nFor marketing year 2008/2009 the country allocation for Cuba will be 20\u00a0000 tonnes. As from the marketing year 2009/2010 the country allocation for Cuba will be 10\u00a0000 tonnes.\nThe Republic of Cuba accepts the European Community approach to netting-out of tariff rate quotas as a way of adjusting the GATT obligations of the EC-25 and those of the Republic of Bulgaria and Romania following the recent enlargement of the European Community.\nThis agreement will enter into force two months after the date of the signed letter from the Republic of Cuba.\u2019.\nI hereby have the honour to express my Government\u2019s agreement.\nOn behalf of the Republic of Cuba\nHecho en Ginebra, el veinticuatro de octubre de dos mil ocho.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0438 \u043e\u043a\u0442\u043e\u043c\u0432\u0440\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u043e\u0441\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nV \u017denev\u011b dne dvac\u00e1t\u00e9ho \u010dtvrt\u00e9ho \u0159\u00edjna dva tis\u00edce osm.\nUdf\u00e6rdiget i Geneve, den fireogtyvende oktober to tusind og otte.\nGeschehen zu Genf am vierundzwanzigsten Oktober zweitausendundacht.\nGenfis kahe tuhande kaheksanda aasta oktoobrikuu kahek\u00fcmne neljandal p\u00e4eval.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u0393\u03b5\u03bd\u03b5\u03cd\u03b7, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03c4\u03ad\u03c3\u03c3\u03b5\u03c1\u03b9\u03c2 \u039f\u03ba\u03c4\u03c9\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03cc\u03b9\u03b4\u03b5\u03c2 \u03bf\u03ba\u03c4\u03ce.\nDone at Geneva, on the twenty-fourth day of October in the year two thousand and eight.\nFait \u00e0 Gen\u00e8ve, le vingt-quatre octobre deux mille huit.\nFatto a Ginevra, add\u00ec ventiquattro ottobre duemilaotto.\n\u017den\u0113v\u0101, divt\u016bksto\u0161 astot\u0101 gada divdesmit ceturtaj\u0101 oktobr\u012b.\n\u017deneva, du t\u016bkstan\u010diai a\u0161tunt\u0173j\u0173 met\u0173 spalio dvide\u0161imt ketvirta diena.\nKelt Genfben, a kett\u0151ezer nyolcadik \u00e9v okt\u00f3ber hav\u00e1nak huszonnegyedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mula f'\u0120inevra, fl-erbg\u0127a u g\u0127oxrin ta' Ottubru ta' l-elfejn u tmienja.\nGedaan te Gen\u00e8ve, de vierentwingtigste oktober tweeduizend acht.\nSporz\u0105dzono w Genewie, dnia dwudziestego czwartego pa\u017adziernika dwa tysi\u0105ce \u00f3smego roku.\nFeito em Genebra, em vinte e quatro de Outubro de dois mil e oito.\n\u00cencheiat la Geneva la dou\u0103zeci \u0219i patru octombrie dou\u0103 mii opt.\nV \u017deneve dvadsiateho \u0161tvrt\u00e9ho okt\u00f3bra dvetis\u00edcosem.\nV \u017denevi, \u0161tiriindvajsetega oktobra dva tiso\u010d osem.\nTehty Genevess\u00e4 kahdentenakymmenenten\u00e4nelj\u00e4n\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 lokakuuta vuonna kaksituhattakahdeksan.\nUtf\u00e4rdat i Gen\u00e8ve den tjugofj\u00e4rde oktober tjugohundra\u00e5tta.\nPor la Rep\u00fablica de Cuba\n\u0417\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430\nZa Kub\u00e1nskou republiku\nFor Det Republikken Cuba\nF\u00fcr die Republik Kuba\nKuuba Vabariigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03bf\u03cd\u03b2\u03b1\u03c2\nFor the Republic of Cuba\nPour la R\u00e9publique de Cuba\nPer la Repubblica di Cuba\nKubas Republikas v\u0101rad\u0101 \u2014\nKubos Respublikos vardu\nA Kubai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g r\u00e9sez\u00e9r\u0151l\nG\u0127ar-Repubblika ta' Kuba\nVoor de Republiek Cuba\nW imieniu Republiki Kuby\nPela Rep\u00fablica de Cuba\nPentru Republica Cuba\nZa Kub\u00e1nsku republiku\nZa Republiko Kubo\nKuuban tasavallan puolesta\nF\u00f6r Republiken Kubas v\u00e4gnar"}