{"celex_id": "32007D0547", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/9eb17e9b-1e23-4632-b579-4c798581a9ea", "type": "Decision", "concepts": ["12", "2850", "3763", "5063", "5343", "5404", "5445"], "title": "2007/547/EC: Council Decision of 5 June 2007 on the signing and provisional application of a Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Armenia, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union\n", "header": "3.8.2007 EN Official Journal of the European Union L 202/25\nCOUNCIL DECISION\nof 5 June 2007\non the signing and provisional application of a Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Armenia, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union\n(2007/547/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 44(2), the third sentence of Article 47(2), and Articles 55, 57(2), 71, 80(2), 93, 94, 133 and 181a, in conjunction with the second sentence of the first subparagraph of Article 300(2) thereof,\nHaving regard to the Treaty of Accession of the Republic of Bulgaria and Romania, and in particular Article 4(3) thereof,\nHaving regard to the Act of Accession of the Republic of Bulgaria and Romania, and in particular Article 6(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the Commission,\nWhereas:\n(1) On 23 October 2006, the Council authorised the Commission, on behalf of the Community and its Member States, to negotiate with the Republic of Armenia a Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Armenia, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union.\n(2) Subject to its possible conclusion at a later date, the Protocol should be signed on behalf of the European Communities and their Member States.\n(3) The Protocol should be applied on a provisional basis from 1 January 2007, pending completion of the relevant procedures for its formal conclusion,", "main_body": ["The President of the Council is hereby authorised to designate the person(s) empowered to sign, on behalf of the European Communities and their Member States, the Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Armenia, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union, subject to possible conclusion at a later stage.\nThe text of the Protocol is attached to this Decision\u00a0(1).", "Pending its entry into force, the Protocol shall be applied on a provisional basis from 1 January 2007."], "attachments": "Done at Luxembourg, 5 June 2007.\nFor the Council\nThe President\nP. STEINBR\u00dcCK\n(1)\u00a0\u00a0See page 26 of this Official Journal.\n3.8.2007 EN Official Journal of the European Union L 202/26\nPROTOCOL\nto the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Armenia, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union\nTHE KINGDOM OF BELGIUM,\nTHE REPUBLIC OF BULGARIA,\nTHE CZECH REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF DENMARK,\nTHE FEDERAL REPUBLIC OF GERMANY,\nTHE REPUBLIC OF ESTONIA,\nTHE HELLENIC REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF SPAIN,\nTHE FRENCH REPUBLIC,\nIRELAND,\nTHE ITALIAN REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF CYPRUS,\nTHE REPUBLIC OF LATVIA,\nTHE REPUBLIC OF LITHUANIA,\nTHE GRAND DUCHY OF LUXEMBOURG,\nTHE REPUBLIC OF HUNGARY,\nTHE REPUBLIC OF MALTA,\nTHE KINGDOM OF THE NETHERLANDS,\nTHE REPUBLIC OF AUSTRIA,\nTHE REPUBLIC OF POLAND,\nTHE PORTUGUESE REPUBLIC,\nROMANIA,\nTHE REPUBLIC OF SLOVENIA,\nTHE SLOVAK REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF FINLAND,\nTHE KINGDOM OF SWEDEN,\nTHE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND,\nhereinafter referred to as the \u2018Member States\u2019, represented by the Council of the European Union, and\nTHE EUROPEAN COMMUNITY AND THE EUROPEAN ATOMIC ENERGY COMMUNITY,\nhereinafter referred to as \u2018the Communities\u2019, represented by the Council of the European Union and the European Commission,\nof the one part, and\nTHE REPUBLIC OF ARMENIA,\nof the other part,\nhereinafter referred to as \u2018Parties\u2019 for the purposes of this Protocol,\nHAVING REGARD TO the provisions of the Treaty between the Kingdom of Belgium, the Czech Republic, the Kingdom of Denmark, the Federal Republic of Germany, the Republic of Estonia, the Hellenic Republic, the Kingdom of Spain, the French Republic, Ireland, the Italian Republic, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Grand Duchy of Luxembourg, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Kingdom of the Netherlands, the Republic of Austria, the Republic of Poland, the Portuguese Republic, the Republic of Slovenia, the Slovak Republic, the Republic of Finland, the Kingdom of Sweden and the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, (Member States of the European Union) and the Republic of Bulgaria and Romania concerning the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union, which was signed in Luxembourg on 25 April 2005 and is applied from 1\u00a0January 2007,\nCONSIDERING the new situation in relations between the Republic of Armenia and the European Union arising from the accession to the EU of two new Member States, which opens opportunities and brings about challenges for the cooperation between the Republic of Armenia and the European Union,\nTAKING INTO ACCOUNT the desire of the Parties to ensure the attainment and implementation of the objectives and principles of the PCA,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle 1\nThe Republic of Bulgaria and Romania shall be Parties to the Partnership and Cooperation Agreement, establishing a partnership between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Armenia, of the other part, signed in Luxemburg on 22 April 1996 and entered into force on 1 July 1999 (hereinafter the Agreement) and shall respectively adopt and take note, in the same manner, as the other Member States, of the texts of the Agreement, as well as of the Joint Declarations, Exchanges of Letters, and Declaration by the Republic of Armenia annexed to the Final Act signed on the same date and the Protocol to the Agreement of 19 May 2004, which entered into force on 1 March 2005.\nArticle 2\nThis Protocol shall form an integral part of the Agreement.\nArticle 3\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall be approved by the Communities, by the Council of the European Union on behalf of the Member States and by the Republic of Armenia in accordance with their own procedures.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The Parties shall notify each other of the completion of the corresponding procedures referred to in the preceding paragraph. The instruments of approval shall be deposited with the General Secretariat of the Council of the European Union.\nArticle 4\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall enter into force on the first day of the first month following the date of the deposit of the last instrument of approval.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0Pending the date of its entry into force, this Protocol shall apply provisionally with effect from 1 January 2007.\nArticle 5\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The texts of the Agreement, the Final Act and all documents annexed to it, as well as the Protocol to the Agreement of 19 May 2004, are drawn up in the Bulgarian and Romanian languages.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0They are annexed to this Protocol and are equally authentic with the texts in the other languages in which the Agreement, the Final Act and the documents annexed to it, as well as the Protocol to the Agreement of 19 May 2004, are drawn up.\nArticle 6\nThis Protocol is drawn up in duplicate in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovene, Slovak, Spanish, Swedish and Armenian languages, each of these texts being equally authentic.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u0438 \u044e\u043d\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el veintisiete de junio de dos mil siete.\nV Bruselu dne dvac\u00e1t\u00e9ho sedm\u00e9ho \u010dervna dva tis\u00edce sedm.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles, den syvogtyvende juni to tusind og syv.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am siebenundzwanzigsten Juni zweitausendsieben.\nKahe tuhande seitsmenda aasta juunikuu kahek\u00fcmne seitsmendal p\u00e4eval Br\u00fcsselis\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac I\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac.\nDone at Brussels on the twenty-seventh day of June in the year two thousand and seven.\nFait \u00e0 Bruxelles, le vingt-sept juin deux mille sept.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec ventisette giugno duemilasette.\nBrisel\u0113, divi t\u016bksto\u0161i sept\u012bt\u0101 gada divdesmit sept\u012btaj\u0101 j\u016bnij\u0101\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai septint\u0173j\u0173 met\u0173 bir\u017eelio dvide\u0161imt septint\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a kett\u0151ezer-hetedik \u00e9v j\u00fanius hav\u00e1nak huszonhetedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussell, is-sebg\u0127a u g\u0127oxrin ta' Lulju, elfejn u sebg\u0127a\nGedaan te Brussel, de zevenentwintigste juni tweeduizend zeven.\nSporz\u0105dzono w Brukseli dnia dwudziestego si\u00f3dmego czerwca roku dwa tysi\u0105ce si\u00f3dmego.\nFeito em Bruxelas, em vinte e sete de Junho de dois mil e sete.\n\u00cencheiat la Bruxelles la dou\u0103zeci \u0219i \u0219apte iunie, anul dou\u0103 mii \u0219apte.\nV Bruseli dvadsiateho siedmeho j\u00fana dvetis\u00edcsedem\nV Bruslju, sedemindvajsetega junija leta dva tiso\u010d sedem.\nTehty Brysseliss\u00e4 kahdentenakymmenenten\u00e4seitsem\u00e4nten\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 kes\u00e4kuuta vuonna kaksituhattaseitsem\u00e4n.\nSom skedde i Bryssel den tjugosjunde juni tjugohundrasju.\n\u0417\u0430 \u0414\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438\nPor los Estados miembros\nZa \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty\nFor medlemsstaterne\nF\u00fcr die Mitgliedstaaten\nLiikmesriikide nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7\nFor the Member States\nPour les \u00c9tats membres\nPer gli Stati membri\nDal\u012bbvalstu v\u0101rd\u0101\nValstybi\u0173 nari\u0173 vardu\nA tag\u00e1llamok r\u0117sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Istati Membri\nVoor de lidstaten\nW imieniu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich\nPelos Estados-Membros\nPentru statele membre\nZa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty\nZa dr\u017eave \u010dlanice\nJ\u00e4senvaltioiden puolesta\nP\u00e5 medlemsstaternas v\u00e4gnar\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\nPor las Comunidades Europeas\nZa Evropsk\u00e1 spole\u010denstv\u00ed\nFor De Europ\u00e6iske F\u00e6llesskaber\nF\u00fcr die Europ\u00e4ischen Gemeinschaften\nEuroopa \u00dchenduste nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b9\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ad\u03c2 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2\nFor the European Communities\nPour les Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes\nPer le Comunit\u00e0 europee\nEiropas Kopienu v\u0101rd\u0101\nEuropos Bendrij\u0173 vardu\nAz Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Komunitajiet Ewropej\nVoor de Europese Gemeenschappen\nW imieniu Wsp\u00f3lnot Europejskich\nPelas Comunidades Europeias\nPentru Comunitatea European\u0103\nZa Eur\u00f3pske spolo\u010denstv\u00e1\nZa Evropski skupnosti\nEuroopan yhteis\u00f6jen puolesta\nP\u00e5 Europeiska gemenskapernas v\u00e4gnar\n\u0417\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f\nPor la Rep\u00fablica de Armenia\nZa Arm\u00e9nskou republiku\nFor Republikken Armenien\nF\u00fcr die Republik Armenien\nArmeenia Vabariigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c1\u03bc\u03b5\u03bd\u03af\u03b1\u03c2\nFor the Republic of Armenia\nPour la R\u00e9publique d'Arm\u00e9nie\nPer la Repubblica d'Armenia\nArm\u0113nijas Republikas v\u0101rd\u0101\nArmenijos Respublikos vardu\nAz \u00d6rm\u00e9ny K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127ar-Repubblika ta' l-Armenja\nVoor de Republiek Armeni\u00eb\nW imieniu Republiki Armenii\nPela Rep\u00fablica da Arm\u00e9nia\nPentru Republica Armenia\nZa Arm\u00e9nsku republiku\nZa Republiko Armenijo\nArmenian tasavallan puolesta\nP\u00e5 Republiken Armeniens v\u00e4gnar"}