{"celex_id": "32009D0990", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/dc6bf28a-3528-4726-a913-c0441bb9e453", "type": "Decision", "concepts": ["12", "2850", "2901", "3763", "5063", "5404", "5925"], "title": "2009/990/EC,Euratom: Council and Commission Decision of 17\u00a0November 2009 on the conclusion of the Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Tajikistan, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union\n", "header": "29.12.2009 EN Official Journal of the European Union L 350/52\nCOUNCIL AND COMMISSION DECISION\nof 17\u00a0November 2009\non the conclusion of the Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Tajikistan, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union\n(2009/990/EC, Euratom)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION,\nTHE COMMISSION OF THE EUROPEAN COMMUNITIES", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article\u00a044(2), the last sentence of Article\u00a047(2), and Articles\u00a055, 57(2), 71, 80(2), 93, 94, 133 and\u00a0181a, in conjunction with the second sentence of Article\u00a0300(2) and the first subparagraph of Article\u00a0300(3), thereof,\nHaving regard to the Treaty establishing the European Atomic Energy Community, and in particular the second paragraph of Article\u00a0101 thereof,\nHaving regard to the Act of Accession of Bulgaria and Romania, and in particular Article\u00a06(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the Commission,\nHaving regard to the opinion of the European Parliament\u00a0(1),\nHaving regard to the Council\u2019s approval pursuant to Article\u00a0101 of the Treaty establishing the European Atomic Energy Community,\nWhereas:\n(1) The Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Tajikistan, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union, was signed on behalf of the Community and the Member States on 24\u00a0June 2008 in accordance with Council Decision of 25\u00a0February 2008.\n(2) Pending its entry into force, the Protocol is to be applied on a provisional basis as from the date of entry into force of the Partnership and Cooperation Agreement with the Republic of Tajikistan.\n(3) The Protocol should be concluded,", "main_body": ["The Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Tajikistan, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union is hereby approved on behalf of the Community, the European Atomic Energy Community and the Member States.", "The President of the Council shall, on behalf of the Community and its Member States, give the notification provided for in Article\u00a03 of the Protocol. The President of the Commission shall simultaneously give such notification on behalf of the European Atomic Energy Community."], "attachments": "Done at Brussels, 17\u00a0November 2009.\nFor the Council\nThe President\nC. BILDT\nFor the Commission\nThe President\nJos\u00e9 Manuel BARROSO\n(1)\u00a0\u00a0Opinion delivered on 2\u00a0September 2008 (not yet published in the Official Journal).\nPROTOCOL\nto the Partnership and Cooperation Agreement establishing a partnership between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Tajikistan, of the other part, to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union\nTHE KINGDOM OF BELGIUM,\nTHE REPUBLIC OF BULGARIA,\nTHE CZECH REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF DENMARK,\nTHE FEDERAL REPUBLIC OF GERMANY,\nTHE REPUBLIC OF ESTONIA,\nIRELAND,\nTHE HELLENIC REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF SPAIN,\nTHE FRENCH REPUBLIC,\nTHE ITALIAN REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF CYPRUS,\nTHE REPUBLIC OF LATVIA,\nTHE REPUBLIC OF LITHUANIA,\nTHE GRAND DUCHY OF LUXEMBOURG,\nTHE REPUBLIC OF HUNGARY,\nTHE REPUBLIC OF MALTA,\nTHE KINGDOM OF THE NETHERLANDS,\nTHE REPUBLIC OF AUSTRIA,\nTHE REPUBLIC OF POLAND,\nTHE PORTUGUESE REPUBLIC,\nROMANIA,\nTHE REPUBLIC OF SLOVENIA,\nTHE SLOVAK REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF FINLAND,\nTHE KINGDOM OF SWEDEN,\nTHE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND,\nhereinafter referred to as the \u2018Member States\u2019, represented by the Council of the European Union, and\nTHE EUROPEAN COMMUNITY AND THE EUROPEAN ATOMIC ENERGY COMMUNITY,\nhereinafter referred to as \u2018the Communities\u2019, represented by the Council of the European Union and the European Commission,\nof the one part, and\nTHE REPUBLIC OF TAJIKISTAN,\nof the other part,\nhereinafter referred to as \u2018Parties\u2019 for the purposes of this Protocol,\nHAVING REGARD TO the provisions of the Treaty between the Kingdom of Belgium, the Czech Republic, the Kingdom of Denmark, the Federal Republic of Germany, the Republic of Estonia, Ireland, the Hellenic Republic, the Kingdom of Spain, the French Republic, the Italian Republic, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Grand Duchy of Luxembourg, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Kingdom of the Netherlands, the Republic of Austria, the Republic of Poland, the Portuguese Republic, the Republic of Slovenia, the Slovak Republic, the Republic of Finland, the Kingdom of Sweden and the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, (Member States of the European Union) and the Republic of Bulgaria and Romania concerning the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union, which was signed in Luxembourg on 25\u00a0April 2005 and is applied from 1\u00a0January 2007,\nCONSIDERING the new situation in relations between the Republic of Tajikistan and the European Union arising from the accession to the EU of two new Member States, which opens opportunities and brings about challenges for the cooperation between the Republic of Tajikistan and the European Union,\nTAKING INTO ACCOUNT the desire of the Parties to ensure the attainment and implementation of the objectives and principles of the PCA,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle\u00a01\nThe Republic of Bulgaria and Romania shall be Parties to the Partnership and Cooperation Agreement establishing a partnership between the European Communities and their Member States, of the one part, and the Republic of Tajikistan, of the other part, signed in Luxembourg on 11\u00a0October 2004 (hereinafter the \u2018Agreement\u2019) and shall respectively adopt and take note, in the same manner, as the other Member States, of the texts of the Agreement, as well as of the Joint Declarations, Exchanges of Letters, and Declaration by the Republic of Tajikistan annexed to the Final Act signed on the same date.\nArticle\u00a02\nThis Protocol shall form an integral part of the Agreement.\nArticle\u00a03\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall be approved by the Communities, by the Council of the European Union on behalf of the Member States and by the Republic of Tajikistan in accordance with their own procedures.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The Parties shall notify each other of the completion of the corresponding procedures referred to in the preceding paragraph. The instruments of approval shall be deposited with the General Secretariat of the Council of the European Union.\nArticle\u00a04\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall enter into force on the same day as the Agreement, provided that all the instruments of approval of this Protocol have been deposited by that day.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0Where not all instruments of approval of this Protocol have been deposited by that date, this Protocol shall enter into force on the first day of the first month following the date of deposit of the last instrument of approval.\n3.\u00a0\u00a0\u00a0Where not all instruments of approval of this Protocol have been deposited by the date of entry into force of the Agreement, this Protocol shall apply provisionally with effect from the date of entry into force of the Agreement.\nArticle\u00a05\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The texts of the Agreement, the Final Act and all documents annexed to it are drawn up in the Bulgarian and Romanian languages.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0They are annexed to this Protocol and are equally authentic with the texts in the other languages in which the Agreement, the Final Act and the documents annexed to it are drawn up.\nArticle\u00a06\nThis Protocol is drawn up in duplicate in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovene, Slovak, Spanish, Swedish and Tajik languages, each of these texts being equally authentic.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0438 \u044e\u043d\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u043e\u0441\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el veinticuatro de junio de dosmile ocho.\nV Bruselu dne dvac\u00e1t\u00e9ho \u010dtvrt\u00e9ho \u010dervna dva tis\u00edce osm.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles den fireogtyvende juni to tusind og otte.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am vierundzwanzigsten Juni zweitausendacht.\nKahe tuhande kaheksanda aasta juunikuu kahek\u00fcmne neljandal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03c4\u03ad\u03c3\u03c3\u03b5\u03c1\u03b9\u03c2 \u0399\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03bf\u03ba\u03c4\u03ce.\nDone at Brussels on the twenty-fourth day of June in the year two thousand and eight.\nFait \u00e0 Bruxelles, le vingt-quatre juin deux mille huit.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec ventiquattro giugno duemilaotto.\nBrisel\u0113, divt\u016bksto\u0161 astot\u0101 gada divdesmit ceturtaj\u0101 j\u016bnij\u0101.\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai a\u0161tunt\u0173 met\u0173 bir\u017eelio dvide\u0161imt ketvirt\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a k\u00e9tezer-nyolcadik \u00e9v j\u00fanius huszonnegyedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussell, fl-erbg\u0127a u g\u0127oxrin jum ta' \u0120unju tas-sena elfejn u tmienja.\nGedaan te Brussel, de vierentwintigste juni tweeduizend acht.\nSporz\u0105dzono w\u00a0Brukseli dnia dwudziestego czwartego czerwca roku dwa tysi\u0105ce \u00f3smego.\nFeito em Bruxelas, em vinte e quatro de Junho de dois mil e oito.\n\u00cencheiat la Bruxelles, la dou\u0103zeci \u0219i patru iunie dou\u0103 mii opt.\nV Bruseli d\u0148a dvadsiateho \u0161tvrt\u00e9ho j\u00fana dvetis\u00edcosem.\nV Bruslju, dne \u0161tiriindvajsetega junija leta dva tiso\u010d osem.\nTehty Brysseliss\u00e4 kahdentenakymmenenten\u00e4nelj\u00e4nten\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 kes\u00e4kuuta vuonna kaksituhattakahdeksan.\nSom skedde i Bryssel den tjugofj\u00e4rde juni tjugohundra\u00e5tta.\n\u0417\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438\nPor los Estados miembros\nZa \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty\nFor medlemsstaterne\nF\u00fcr die Mitgliedstaaten\nLiikmesriikide nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7\nFor the Member States\nPour les \u00c9tats membres\nPer gli Stati membri\nDal\u012bbvalstu v\u0101rd\u0101\nValstybi\u0173 nari\u0173 vardu\nA tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Istati Membri\nVoor de lidstaten\nW imieniu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich\nPelos Estados-Membros\nPentru statele membre\nZa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty\nZa dr\u017eave \u010dlanice\nJ\u00e4senvaltioiden puolesta\nP\u00e5 medlemsstaternas v\u00e4gnar\n\u0410\u0437 \u0409\u043e\u043d\u0438\u0431\u0438 \u0414\u0430\u0432\u043b\u0430\u0442\u045a\u043e\u0438 \u0410\u044a\u0437\u043e\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\nPor las Comunidades Europeas\nZa Evropsk\u00e1 spole\u010denstv\u00ed\nFor De Europ\u00e6iske F\u00e6llesskaber\nF\u00fcr die Europ\u00e4ischen Gemeinschaften\nEuroopa \u00fchenduste nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b9\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ad\u03c2 \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2\nFor the European Communities\nPour les Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes\nPer le Comunit\u00e0 europee\nEiropas Kopienu v\u0101rd\u0101\nEuropos Bendrij\u0173 vardu\nAz Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Komunitajiet Ewropej\nVoor de Europese Gemeenschappen\nW imieniu Wsp\u00f3lnot Europejskich\nPelas Comunidades Europeias\nPentru Comunitatea European\u0103\nZa Eur\u00f3pske spolo\u010denstv\u00e1\nZa Evropski skupnosti\nEuroopan yhteis\u00f6jen puolesta\nP\u00e5 Europeiska gemenskapernas v\u00e4gnar\n\u0410\u0437 \u0409\u043e\u043d\u0438\u0431\u0438 \u0418\u0442\u0442\u0438\u045a\u043e\u0434\u0438 \u0410\u0432\u0440\u0443\u043f\u043e\n\u0417\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\nPor la Rep\u00fablica de Tayikist\u00e1n\nZa Republiku T\u00e1d\u017eikist\u00e1n\nFor Republikken Tadsjikistan\nF\u00fcr die Republik Tadschikistan\nTad\u017eikistani Vabariigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b1\u03c4\u03b6\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\nFor the Republic of Tajikistan\nPour la R\u00e9publique du Tadjikistan\nPer la Repubblica del Tagikistan\nTad\u017eikist\u0101nas Republikas v\u0101rd\u0101\nTad\u017eikistano Respublikos vardu\nA T\u00e1dzsik K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127ar-Repubblika tat-Ta\u0121ikistan\nVoor de Republiek Tadzjikistan\nW imieniu Republiki Tad\u017cykistanu\nPela Rep\u00fablica do Tajiquist\u00e3o\nPentru Republica Tadjikistan\nZa Tad\u017eick\u00fa republiku\nZa Republiko Tad\u017eikistan\nTad\u017eikistanin tasavallan puolesta\nF\u00f6r republiken Tadzjikistan\n\u0410\u0437 \u0409\u043e\u043d\u0438\u0431\u0438 \u0409\u0443\u043c\u045a\u0443\u0440\u0438\u043d \u0422\u043e\u0459\u0438\u043a\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d"}