{"celex_id": "32005D0158", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/c1abd0f1-688b-420c-a905-bf92fcd8de3b", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "5508", "863"], "title": "2005/158/EC: Council Decision of 17 February 2005 appointing a Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n", "header": "25.2.2005 EN Official Journal of the European Union L 52/39\nCOUNCIL DECISION\nof 17 February 2005\nappointing a Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n(2005/158/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal from the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 22 January 2002 the Council adopted Decision 2002/60/EC\u00a0(1) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions.\n(2) A seat as an alternate member of the Committee of the Regions has become vacant following the resignation of Mr Pere ESTEVE i ABAD, notified to the Council on 19 January 2005,", "main_body": ["Ms Anna TERR\u00d3N i CUS\u00cd, Secretaria General del Patronat Catal\u00e1 Pro Europa \u2014 Delegada del Gobierno de la Generalidad de Catalu\u00f1a en Bruselas, is hereby appointed an alternate member of the Committee of the Regions in place of Mr Pere ESTEVE i ABAD for the remainder of their term of office, which runs until 25 January 2006."], "attachments": "Done at Brussels, 17 February 2005.\nFor the Council\nThe President\nJ.-C. JUNCKER\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 24, 26.1.2002, p. 38."}