{"celex_id": "32007D0658", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/48a9dad4-8b02-4e10-b4ad-b60570f1d1dc", "type": "Decision", "concepts": ["1649", "2734", "4324", "5403"], "title": "2007/658/EC: Council Decision of 26 September 2007 concerning the conclusion of an additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\n", "header": "13.10.2007 EN Official Journal of the European Union L 270/5\nCOUNCIL DECISION\nof 26 September 2007\nconcerning the conclusion of an additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\n(2007/658/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 133, in conjunction with the first sentence of Article 300(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the Commission,\nWhereas:\n(1) The Community, the Principality of Liechtenstein and the Swiss Confederation have negotiated and initialled an additional Agreement to extend to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products of 21 June 1999\u00a0(1).\n(2) It is in the Community\u2019s interest to approve that additional Agreement,", "main_body": ["The additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products (Additional Agreement) is hereby approved on behalf of the Community.\nThe text of the Additional Agreement is attached to this Decision.", "The President of the Council is hereby authorised to designate the person(s) empowered to sign the Additional Agreement in order to bind the Community."], "attachments": "Done at Brussels, 26 September 2007.\nFor the Council\nThe President\nJ. SILVA\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 114, 30.4.2002, p. 132.\n13.10.2007 EN Official Journal of the European Union L 270/6\nADDITIONAL AGREEMENT\nbetween the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\nTHE EUROPEAN COMMUNITY (the Community), THE SWISS CONFEDERATION (Switzerland) and THE PRINCIPALITY OF LIECHTENSTEIN (Liechtenstein),\nWhereas:\n(1) Liechtenstein forms a customs union with Switzerland in accordance with the Treaty of 29 March 1923 between the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein incorporating Liechtenstein into the Swiss customs territory (Customs Treaty).\n(2) By virtue of the Customs Treaty, the provisions concerning the improvement of market access granted by Switzerland for agricultural products originating in the Community which are the subject of the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products of 21 June 1999 (Agriculture Agreement) apply to Liechtenstein.\n(3) For the administration of the Agriculture Agreement and to ensure its good functioning, Article 6 establishes a Joint Committee for Agriculture and Article 19 of Annex 11 a Joint Veterinary Committee, both of which may modify specific parts of the Agriculture Agreement.\n(4) In accordance with the Additional Agreement concerning the validity, for the Principality of Liechtenstein, of the Agreement between the European Economic Community and the Swiss Confederation of 22 July 1972, the Agreement between the European Economic Community and the Swiss Confederation of 22 July 1972 applies to Liechtenstein: Protocol No 3 provides that Liechtenstein products are deemed to be products of Swiss origin. Article 4 of the Agriculture Agreement provides that the rules of origin applicable under Annexes 1, 2 and 3 shall be as set out in Protocol No 3 of the Agreement between the European Economic Community and the Swiss Confederation of 22 July 1972.\n(5) All the provisions of the Agriculture Agreement, including any modifications made by its Joint Committees, should apply to Liechtenstein. At the same time, the corresponding parts of the EEA Agreement, namely Annex I, Chapters XII and XXVII of Annex II and Protocol 47 should be suspended with regard to Liechtenstein for so long as the Agriculture Agreement applies to Liechtenstein,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle 1\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products of 21 June 1999 (Agriculture Agreement), including any modifications decided by the Joint Committee for Agriculture and the Joint Veterinary Committee shall apply to Liechtenstein.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The adaptations specific to Liechtenstein concerning Annexes 4 to 11 of the Agriculture Agreement are laid down in the Annex to this Agreement (Additional Agreement), which shall constitute an integral part of it.\nArticle 2\n1.\u00a0\u00a0\u00a0For the application and development of the Agriculture Agreement and without altering its bilateral nature, Liechtenstein shall have its interests represented by a Liechtenstein representative within the Swiss delegation to the Joint Committee on Agriculture and the Joint Veterinary Committee, and their working parties.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The Joint Committee for Agriculture may modify the Annex to this Additional Agreement, in accordance with the provisions of Articles 6 and 11 of the Agriculture Agreement. The Joint Veterinary Committee may modify the Annex to this Additional Agreement in so far as it concerns Annex 11 of the Agriculture Agreement, in accordance with the provisions of Article 19 of that Annex. Such modifications shall be subject to the approval of the Liechtenstein representative.\nArticle 3\nThis Additional Agreement:\n(a) shall enter into force on the day of its signature;\n(b) may be terminated by written notification to the other parties. It shall cease to be in force one year after the date of such notification;\n(c) shall cease to apply should either the Agriculture Agreement or the Customs Treaty no longer be in force.\nArticle 4\nThis Additional Agreement is drawn up in triplicate in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovak, Slovenian, Spanish and Swedish languages, each of these texts being equally authentic.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u0438 ce\u043f\u0442e\u043c\u0432\u0440\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el veintisiete de septiembre de dos mil siete.\nV Bruselu dne dvac\u00e1t\u00e9ho sedm\u00e9ho z\u00e1\u0159\u00ed dva tis\u00edce sedm.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles den syvogtyvende september to tusind og syv.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am siebenundzwanzigsten September zweitausendsieben.\nKahe tuhande seitsmenda aasta septembrikuu kahek\u00fcmne seitsmendal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac \u03a3\u03b5\u03c0\u03c4\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac.\nDone at Brussels on the twenty seventh day of September in the year two thousand and seven.\nFait \u00e0 Bruxelles, le vingt-sept septembre deux mille sept.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec ventisette settembre duemilasette.\nBrisel\u0113, divi t\u016bksto\u0161i sept\u012bt\u0101 gada divdesmit sept\u012btaj\u0101 septembr\u012b.\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai septint\u0173j\u0173 met\u0173 rugs\u0117jo dvide\u0161imt septint\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a k\u00e9tezer-hetedik \u00e9v szeptember hav\u00e1nak huszonhetedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussell, fis-sebg\u0127a u g\u0127oxrin jum ta' Settembru tas-sena elfejn u sebg\u0127a.\nGedaan te Brussel, de zevenentwintigste september tweeduizend zeven.\nSporz\u0105dzono w Brukseli, dnia dwudziestego si\u00f3dmego wrze\u015bnia roku dwa tysi\u0105ce si\u00f3dmego.\nFeito em Bruxelas, em vinte e sete de Setembro de dois mil e sete.\n\u00centocmit la Bruxelles, dou\u0103zeci \u0219i \u0219apte septembrie dou\u0103 mii \u0219apte.\nV Bruseli d\u0148a dvadsiateho siedmeho septembra dvetis\u00edcsedem.\nV Bruslju, dne sedemindvajsetega septembra leta dva tiso\u010d sedem.\nTehty Brysseliss\u00e4 kahdentenakymmenenten\u00e4seitsem\u00e4nten\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 syyskuuta vuonna kaksituhattaseitsem\u00e4n.\nSom skedde i Bryssel den tjugosjunde september tjugohundrasju.\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\nPor la Comunidad Europea\nZa Evropsk\u00e9 spole\u010denstv\u00ed\nFor Det Europ\u00e6iske F\u00e6llesskab\nF\u00fcr die Europ\u00e4ische Gemeinschaft\nEuroopa \u00dchenduse nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\nFor the European Community\nPour la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne\nPer la Comunit\u00e0 europea\nEiropas Kopienas v\u0101rd\u0101\nEuropos bendrijos vardu\nAz Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Komunit\u00e1 Ewropea\nVoor de Europese Gemeenschap\nW imieniu Wsp\u00f3lnoty Europejskiej\nPela Comunidade Europeia\nPentru Comunitatea European\u0103\nZa Eur\u00f3pske spolo\u010denstvo\nZa Evropsko skupnost\nEuroopan yhteis\u00f6n puolesta\nP\u00e5 Europeiska gemenskapens v\u00e4gnar\n\u0417\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f\nPor la Confederaci\u00f3n Suiza\nZa \u0160v\u00fdcarskou konfederaci\nFor Det Schweiziske Forbund\nF\u00fcr die Schweizerische Eidgenossenschaft\n\u0160veitsi Konf\u00f6deratsiooni nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\nFor the Swiss Confederation\nPour la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse\nPer la Confederazione svizzera\n\u0160veices Konfeder\u0101cijas v\u0101rd\u0101\n\u0160veicarijos Konfederacijos vardu\nA Sv\u00e1jci \u00c1llamsz\u00f6vets\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Konfederazzjoni \u017bvizzera\nVoor de Zwitserse Bondsstaat\nW imieniu Konfederacji Szwajcarskiej\nPela Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a\nPentru Confedera\u021bia Elve\u021bian\u0103\nZa \u0160vaj\u010diarsku konfeder\u00e1ciu\nZa \u0160vicarsko konfederacijo\nSveitsin valaliiton puolesta\nF\u00f6r Schweiziska edsf\u00f6rbundet\n\u0417\u0430 \u041a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0449\u0430\u0439\u043d\nPor el Principado de Liechtenstein\nZa Lichten\u0161tejnsk\u00e9 kn\u00ed\u017eectv\u00ed\nFor Fyrstend\u00f8mmet Liechtenstein\nF\u00fcr das F\u00fcrstentum Liechtenstein\nLiechtensteini V\u00fcrstiriigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03a0\u03c1\u03b9\u03b3\u03ba\u03b9\u03c0\u03ac\u03c4\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03b9\u03c7\u03c4\u03b5\u03bd\u03c3\u03c4\u03ac\u03b9\u03bd\nFor the Principality of Liechtenstein\nPour la Principaut\u00e9 de Liechtenstein\nPer il Principato del Liechtenstein\nLihten\u0161teinas Firstistes v\u0101rd\u0101\nLichten\u0161teino Kunigaik\u0161tyst\u0117s vardu\nA Liechtensteini Hercegs\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Prin\u010bipat ta' Liechtenstein\nVoor het Vorstendom Liechtenstein\nW imieniu Ksi\u0119stwa Liechtensteinu\nPelo Principado do Liechtenstein\nPentru Principatul Liechtenstein\nZa Lichten\u0161tajnsk\u00e9 knie\u017eatstvo\nZa Kne\u017eevino Lihten\u0161tajn\nLiechtensleinin ruhtinaskunnan puolesta\nF\u00f6r Furstend\u00f6met Liechtenstein\nANNEX\nto the Additional Agreement\nPrinciple\nThe laws and obligations, legal provisions, lists, names and terms laid down for Switzerland in the Agriculture Agreement shall also apply to Liechtenstein subject to the following adjustments and additions.\nWhere Swiss canton authorities are assigned duties, responsibilities and powers, these shall be incumbent on the competent Liechtenstein government agencies. For matters handled by the canton agricultural authorities this means the Agricultural Office (Landwirtschaftsamt), Dr. Grass-Strasse 10, FL-9490 Vaduz, and for matters handled by the canton veterinary and food authorities it means the Office of Food Inspection and Veterinary Affairs (OFV) (Amt f\u00fcr Lebensmittelkontrolle und Veterin\u00e4rwesen), Postplatz 2, FL-9494 Schaan.\nFurthermore, private organisations to which specific tasks have been assigned (e.g. inspection and certification bodies) are also competent for Liechtenstein, unless otherwise provided in what follows.\nAdjustments/additions concerning Annexes 4 to 11 of the Agriculture Agreement\nAnnex 4, Plant protection\nAnnex 5, Feedingstuffs\nAnnex 6, Seeds sector\nAnnex 7, Trade in wine products\nProtected names of wine products originating in Liechtenstein (within the meaning of Article 6 of Annex 7)\nGeographical indications\nQuality wines\n\u2014 Balzers,\n\u2014 Bendern,\n\u2014 Eschen,\n\u2014 Eschnerberg,\n\u2014 Gamprin,\n\u2014 Mauren,\n\u2014 Ruggell,\n\u2014 Schaan,\n\u2014 Schellenberg,\n\u2014 Triesen,\n\u2014 Vaduz,\nTable wines with geographical indication\n\u2014 Liechtensteiner Oberl\u00e4nder Landwein,\n\u2014 Liechtensteiner Unterl\u00e4nder Landwein,\nTraditional expressions\n\u2014 Ablass,\n\u2014 Appellation d\u2019origine contr\u00f4l\u00e9e,\n\u2014 Auslese Liechtenstein,\n\u2014 Beerenauslese,\n\u2014 Beerle,\n\u2014 Beerli,\n\u2014 Beerliwein,\n\u2014 Eiswein,\n\u2014 Federweiss\u00a0(1),\n\u2014 Grand Cru Liechtenstein,\n\u2014 Kretzer,\n\u2014 Landwein,\n\u2014 S\u00e9lection Liechtenstein,\n\u2014 Strohwein,\n\u2014 S\u00fcssdruck,\n\u2014 Trockenbeerenauslese,\n\u2014 Weissherbst,\nAnnex 8, On the mutual recognition and protection of names of spirit drinks and aromatised wine-based drinks\nProtected names for spirits originating in Liechtenstein (within the meaning of Article 4 of Annex 8)\nGrape marc spirit\n\u2014 Balzner Marc,\n\u2014 Benderer Marc,\n\u2014 Eschner Marc,\n\u2014 Eschnerberger Marc,\n\u2014 Gampriner Marc,\n\u2014 Maurer Marc,\n\u2014 Ruggeller Marc,\n\u2014 Schaaner Marc,\n\u2014 Schellenberger Marc,\n\u2014 Triesner Marc,\n\u2014 Vaduzer Marc,\nAnnex 9, Organically produced agricultural products and foodstuffs\nAnnex 10, Recognition of conformity checks for fresh fruit and vegetables subject to marketing standards\nAnnex 11, Animal health and zootechnical measures applicable to trade in live animals and animal products\nTraces system\nThe Commission, in cooperation with the Office of Food Inspection and Veterinary Affairs (OFV, Amt f\u00fcr Lebensmittelkontrolle und Veterin\u00e4rwesen) shall integrate Liechtenstein into the Traces system, in accordance with Commission Decision 2004/292/EC of 30 March 2004.\nRules for animals sent for grazing in border areas\nRules for animals sent for grazing in border areas defined in Appendix 5 to Annex 11 of the Agriculture Agreement, Chapter 1, point III, shall apply mutatis mutandis to Liechtenstein.\nFor Liechtenstein, the parties referred to in Article 1 of Commission Decision 2001/672/EC of 20 August 2001 laying down special rules applicable to movements of bovine animals when put out to summer grazing in mountain areas and referred to in the corresponding Annex shall be: Liechtenstein.\nLegislation\nIn the case of Liechtenstein, the Liechtenstein Law on animal welfare (TschG) of 20 December 1988, LGBl. 1989 Nr. 3, LR 455,0 and the Liechtenstein Ordinance on animal welfare (TschV) of 12 June 1990, LGBl. 1990 Nr. 33, LR 455,01 shall replace the Ordinance on animal welfare (SR 455,1) listed for Switzerland under Appendix 5, Chapter 3. III \u2018Animal welfare\u2019, point 1.\n(1)\u00a0\u00a0Without prejudice to the use of the German traditional expression Federwei\u00dfer for grape must partially in fermentation intended for direct human consumption as foreseen in paragraph 34c of the German Wine Regulation and in Articles 12(1)(b) and 14(1) of Commission Regulation (EC) No 753/2002, as amended."}