{"celex_id": "32003D0044", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/13db3bdd-ffc1-4c4b-99d9-9e57e1f51250", "type": "Decision", "concepts": ["1085", "1519", "1596", "192", "2211", "2563", "5047", "5252", "863"], "title": "2003/44/EC: Commission Decision of 17 January 2003 amending Decision 93/52/EEC recording the compliance by certain Member States or regions with the requirements relating to brucellosis (B. melitensis) and according them the status of a Member State or region officially free of the disease (Text with EEA relevance) (notified under document number C(2003) 20)\n", "header": "Commission Decision\nof 17 January 2003\namending Decision 93/52/EEC recording the compliance by certain Member States or regions with the requirements relating to brucellosis (B. melitensis) and according them the status of a Member State or region officially free of the disease\n(notified under document number C(2003) 20)\n(Text with EEA relevance)\n(2003/44/EC)\nTHE COMMISSION OF THE EUROPEAN COMMUNITIES", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community,\nHaving regard to Council Directive 91/68/EEC of 28 January 1991 on animal health conditions governing intra-Community trade in ovine and caprine animals(1), as last amended by Commission Decision 2002/261/EC(2), and in particular Annex A, Chapter 1.II thereto,\nWhereas:\n(1) In Portugal, brucellosis has been a notifiable disease for at least five years.\n(2) In the Autonomous Region of Azores at least 99,8 % of the ovine or caprine holdings are officially brucellosis-free holdings. This Region undertakes, furthermore, to comply with Annex A Chapter 1.II(2) to Directive 91/68/EEC.\n(3) The Autonomous Region of Azores should consequently be recognised as officially free of brucellosis (B. melitensis).\n(4) Commission Decision 93/52/EEC(3), as last amended by Decision 2002/482/EC(4), should therefore be amended accordingly.\n(5) The measures provided for in this Decision are in accordance with the opinion of the Standing Committee on the Food Chain and Animal Health,", "main_body": ["Annex II to Decision 93/52/EEC is replaced by the text in the Annex to this Decision.", "This Decision is addressed to the Member States."], "attachments": "Done at Brussels, 17 January 2003.\nFor the Commission\nDavid Byrne\nMember of the Commission\n(1) OJ L 46, 19.2.1991, p. 19.\n(2) OJ L 91, 6.4.2002, p. 31.\n(3) OJ L 13, 21.1.1993, p. 14.\n(4) OJ L 166, 25.6.2002, p. 23.\nANNEX\n\"ANNEX II\nIn France:\nAin, Aisne, Allier, Ard\u00e8che, Ardennes, Aube, Aveyron, Cantal, Charente, Charente-Maritime, Cher, Corr\u00e8ze, C\u00f4te-d'Or, C\u00f4tes-d'Armor, Creuse, Deux-S\u00e8vres, Dordogne, Doubs, Essonne, Eure, Eure-et-Loir, Finist\u00e8re, Gers, Gironde, Hauts-de-Seine, Haute-Loire, Haute-Vienne, Ille-et-Vilaine, Indre, Indre-et-Loire, Jura, Loir-et-Cher, Loire, Loire-Atlantique, Loiret, Lot-et-Garonne, Lot, Loz\u00e8re, Maine-et-Loire, Manche, Marne, Mayenne, Morbihan, Ni\u00e8vre, Nord, Oise, Orne, Pas-de-Calais, Puy-de-D\u00f4me, Rh\u00f4ne, Haute-Sa\u00f4ne, Sa\u00f4ne-et-Loire, Sarthe, Seine-Maritime, Seine-Saint-Denis, Territoire de Belfort, Val-de-Marne, Val-d'Oise, Vend\u00e9e, Vienne, Yonne, Yvelines, Ville de Paris, Vosges.\nIn Italy:\nBolzano.\nIn Portugal:\nAutonomous Region of Azores.\nIn Spain:\nSanta Cruz de Tenerife, Las Palmas.\""}