{"celex_id": "32005D0891", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/0c3ce2cc-c4e7-48e6-87e8-9dc081a1bc39", "type": "Decision", "concepts": ["12", "1379", "235", "2850", "3466", "5403", "5404"], "title": "2005/891/EC: Council Decision of  3\u00a0October 2005  on the signing of a Protocol to the Framework Agreement for Trade and Cooperation between the European Community and its Member States, on the one hand, and the Republic of Korea, on the other hand, to take account of accession of the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union\n", "header": "19.12.2005 EN Official Journal of the European Union L 332/1\nCOUNCIL DECISION\nof 3\u00a0October 2005\non the signing of a Protocol to the Framework Agreement for Trade and Cooperation between the European Community and its Member States, on the one hand, and the Republic of Korea, on the other hand, to take account of accession of the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union\n(2005/891/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Articles\u00a057(2), 71, 80(2), 133 and 181a thereof, in conjunction with the first subparagraph of Article\u00a0300(2) thereof,\nHaving regard to the 2003 Act of Accession and in particular Article\u00a06(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the Commission,\nWhereas:\n(1) On 3\u00a0December 2004, the Council authorised the Commission, on behalf of the Community and its Member States, to open negotiations with the Republic of Korea with the view of adapting the Framework Agreement for Trade and Cooperation between the European Community and its Member States, on the one hand, and the Republic of Korea, on the other hand\u00a0(1), to take account of the accession of the 10 new Member States to the European Union.\n(2) These negotiations have been concluded to the satisfaction of the Commission,\n(3) The Protocol should be signed on behalf of the Community and its Member States,", "main_body": ["The President of the Council is hereby authorised to designate the person(s) empowered to sign, on behalf of the Community and its Member States, the Protocol to the Framework Agreement for Trade and Cooperation between the European Community and its Member States, on the one hand, and the Republic of Korea, on the other hand, to take account of the accession of the Czech\u00a0Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union.\nThe text of the Protocol is attached to this Decision."], "attachments": "Done at Luxembourg, 3\u00a0October 2005.\nFor the Council\nThe President\nD. ALEXANDER\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a090, 30.3.2001, p.\u00a046.\n19.12.2005 EN Official Journal of the European Union L 332/2\nPROTOCOL\nto the Framework Agreement for Trade and Cooperation between the European Community and its Member States, on the one hand, and the Republic of Korea, on the other hand, to take account of the accession of the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union\nTHE KINGDOM OF BELGIUM,\nTHE CZECH REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF DENMARK,\nTHE FEDERAL REPUBLIC OF GERMANY,\nTHE REPUBLIC OF ESTONIA,\nTHE HELLENIC REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF SPAIN,\nTHE FRENCH REPUBLIC,\nIRELAND,\nTHE ITALIAN REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF CYPRUS,\nTHE REPUBLIC OF LATVIA,\nTHE REPUBLIC OF LITHUANIA,\nTHE GRAND DUCHY OF LUXEMBOURG,\nTHE REPUBLIC OF HUNGARY,\nTHE REPUBLIC OF MALTA,\nTHE KINGDOM OF THE NETHERLANDS,\nTHE REPUBLIC OF AUSTRIA,\nTHE REPUBLIC OF POLAND,\nTHE PORTUGUESE REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF SLOVENIA,\nTHE SLOVAK REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF FINLAND,\nTHE KINGDOM OF SWEDEN,\nTHE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND,\nhereinafter referred to as \u2018the Member States\u2019, represented by the Council of the European Union, and\nTHE EUROPEAN COMMUNITY, represented by the Council of the European Union and the European Commission,\non the one hand, and\nTHE REPUBLIC OF KOREA,\non the other hand,\nWHEREAS the Framework Agreement for Trade and Cooperation between the European Community and its Member States, on the one hand, and the Republic of Korea, on the other hand, hereinafter referred to as \u2018the Framework Agreement\u2019, was signed in Luxembourg on 28\u00a0October 1996 and entered into force on 1\u00a0April 2001;\nWHEREAS the Treaty concerning the accession of the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the European Union and the Act thereto was signed in Athens on 16\u00a0April 2003 and entered into force on 1\u00a0May 2004;\nWHEREAS, pursuant to Article\u00a06(2) of the 2003 Act of Accession, the accession of the new Member States of the EU to the Framework Agreement must be agreed by the conclusion of a Protocol to the Framework Agreement,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle 1\nThe Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic hereby become parties to the Framework Agreement and shall respectively adopt and take note, in the same manner as the other Member States, of the text of the Agreement, as well as the Joint Declaration on the political dialogue, and Unilateral Declarations.\nArticle 2\nThis Protocol shall form an integral part of the Framework Agreement.\nArticle 3\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall be approved by the Community, by the Council of the European Union on behalf of the Member States, and by the Republic of Korea in accordance with their own procedures.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall enter into force on the first day of the month following the date on which the Parties have notified each other of the completion of the corresponding procedures referred to in the preceding paragraph.\nArticle 4\nThe notifications made in accordance with Article\u00a03 shall be made to the Ministry of Foreign Affairs and Trade of the Republic of Korea and the General Secretariat of the Council of the European Union, respectively.\nArticle 5\nThis Protocol is drawn up in duplicate in the Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Slovenian, Slovak, Spanish, Swedish and Korean languages, each of these texts being equally authentic.\nArticle 6\nThe text of the Framework Agreement, including the Joint Declaration on the political dialogue and the Unilateral Declarations shall be drawn up in the Czech, Estonian, Hungarian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Slovak and Slovenian languages and these texts shall be authentic in the same way as the original texts.\nEN FE DE LO CUAL, los plenipotenciarios abajo firmantes suscriben el presente Protocolo en Bruselas, el diecis\u00e9is de noviembre de dos mil cinco.\nNA D\u016eKAZ \u010cEHO\u017d p\u0159ipojili v Bruselu dne \u0161estn\u00e1ct\u00e9ho listopadu dva tis\u00edce p\u011bt n\u00ed\u017ee podepsan\u00ed zplnomocn\u011bn\u00ed z\u00e1stupci k tomuto protokolu sv\u00e9 podpisy.\nTIL BEKR\u00c6FTELSE HERAF har undertegnede befuldm\u00e6gtigede underskrevet denne protokol i\u00a0Bruxelles, den sekstende november to tusind og fem.\nZU URKUND DESSEN haben die unterzeichneten Bevollm\u00e4chtigten ihre Unterschriften unter dieses Abkommen gesetzt. Geschehen zu Br\u00fcssel am sechzehnten November zweitausendf\u00fcnf.\nSELLE KINNITUSEKS on nimetatud t\u00e4ievolilised esindajad k\u00e4esolevale protokollile alla kirjutanud kahe tuhande viienda aasta novembrikuu kuueteistk\u00fcmnendal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n\u0395\u0399\u03a3 \u03a0\u0399\u03a3\u03a4\u03a9\u03a3\u0397 \u03a4\u03a9\u039d \u0391\u039d\u03a9\u03a4\u0395\u03a1\u03a9, \u03bf\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03b5\u03be\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03b9 \u03c5\u03c0\u03ad\u03b3\u03c1\u03b1\u03c8\u03b1\u03bd \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03cc\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03bf \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b4\u03ad\u03ba\u03b1 \u03ad\u03be\u03b9 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5.\nIN WITNESS WHEREOF, the undersigned Plenipotentiaries have signed this Protocol at Brussels, on the sixteenth day of November in the year two thousand and five.\nEN FOI DE QUOI, les pl\u00e9nipotentiaires soussign\u00e9s ont sign\u00e9 le pr\u00e9sent protocole \u00e0 Bruxelles, le\u00a0seize novembre deux mille cinq.\nIN FEDE DI CHE, i sottoscritti plenipotenziari hanno firmato il presente protocollo a Bruxelles, il sedici novembre duemilacinque.\nTO APLIECINOT, Pilnvarotie ir parakst\u012bju\u0161i \u0161o protokolu Brisel\u0113, divi t\u016bksto\u0161i piekt\u0101 gada se\u0161padsmitaj\u0101 novembr\u012b.\nTAI PATVIRTINDAMI tinkamai \u012fgalioti atstovai pasira\u0161\u0117 \u0161\u012f Protokol\u0105 du t\u016bkstan\u010diai penkt\u0173 met\u0173 lapkri\u010dio \u0161e\u0161iolikt\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nFENTIEK HITEL\u00c9\u00dcL az alul\u00edrott meghatalmazottak Br\u00fcsszelben, a kett\u0151ezer-\u00f6t\u00f6dik \u00e9v november hav\u00e1nak tizenhatodik napj\u00e1n al\u00e1\u00edrt\u00e1k ezt a jegyz\u0151k\u00f6nyvet.\nB' XIEHDA TA' DAN, il-plenipotenzjarji hawn ta\u0127t iffirmati iffirmaw dan il-Protokoll fi Brussel fis-sittax il-jum ta' Novembru tas-sena elfejn u \u0127amsa.\nTEN BLIJKE WAARVAN de ondergetekende gevolmachtigden dit Protocol hebben ondertekend te Brussel, de zestiende november tweeduizend vijf.\nW DOW\u00d3D CZEGO, ni\u017cej podpisani Pe\u0142nomocnicy z\u0142o\u017cyli swoje podpisy pod niniejszym Protoko\u0142em w Brukseli, dnia szesnastego listopada roku dwa tysi\u0105ce pi\u0105tego.\nEM F\u00c9 DO QUE, os plenipotenci\u00e1rios abaixo\u2010assinados assinaram o presente Protocolo em Bruxelas, em dezasseis de Novembro de dois mil e cinco.\nNA D\u00d4KAZ TOHO dolupodp\u00edsan\u00ed splnomocnen\u00ed z\u00e1stupcovia podp\u00edsali tento protokol v Bruseli \u0161estn\u00e1steho novembra dvetis\u00edcp\u00e4\u0165.\nV POTRDITEV TEGA so spodaj podpisani poobla\u0161\u010denci podpisali ta protokol v Bruslju, dne \u0161estnajstega novembra leta dva tiso\u010d pet.\nT\u00c4M\u00c4N VAKUUDEKSI ALLA MAINITUT t\u00e4ysivaltaiset edustajat ovat allekirjoittaneet t\u00e4m\u00e4n p\u00f6yt\u00e4kirjan. Tehty Brysseliss\u00e4 kuudentenatoista p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 marraskuuta vuonna kaksituhattaviisi.\nTILL BEVIS H\u00c4RP\u00c5 har undertecknade befullm\u00e4ktigade undertecknat detta protokoll i\u00a0Bryssel\u00a0den\u00a0sextonde november tjugohundrafem.\nPor los Estados miembros\nZa \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty\nFor medlemsstaterne\nF\u00fcr die Mitgliedstaaten\nLiikmesriikide nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7\nFor the Member States\nPour les \u00c9tats membres\nPer gli Stati membri\nDal\u012bbvalstu v\u0101rd\u0101\nValstybi\u0173 nari\u0173 vardu\nA tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Istati Membri\nVoor de lidstaten\nW imieniu Pa\u0144stw Cz\u0142onkowskich\nPelos Estados-Membros\nZa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty\nZa dr\u017eave \u010dlanice\nJ\u00e4senvaltioiden puolesta\nP\u00e5 medlemsstaternas v\u00e4gnar\nPor la Comunidad Europea\nZa Evropsk\u00e9 spole\u010denstv\u00ed\nFor Det Europ\u00e6iske F\u00e6llesskab\nF\u00fcr die Europ\u00e4ische Gemeinschaft\nEuroopa \u00dchenduse nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u039a\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\nFor the European Community\nPour la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne\nPer la Comunit\u00e0 europea\nEiropas Kopienas v\u0101rd\u0101\nEuropos bendrijos vardu\naz Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Komunit\u00e0 Ewropea\nVoor de Europese Gemeenschap\nW imieniu Wsp\u00f3lnoty Europejskiej\nPela Comunidade Europeia\nZa Eur\u00f3pske spolo\u010denstvo\nZa Evropsko skupnost\nEuroopan yhteis\u00f6n puolesta\nP\u00e5 Europeiska gemenskapens v\u00e4gnar\nPor la Rep\u00fablica de Corea\nZa Korejskou republiku\nFor Republikken Korea\nF\u00fcr die Republik Korea\nKorea Vabariigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2\nFor the Republic of Korea\nPour la R\u00e9publique de Cor\u00e9e\nPer la Repubblica di Corea\nKorejas Republikas v\u0101rd\u0101\nKor\u0117jos Respublikos vardu\nA Koreai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127ar-Repubbl\u00edka tal-Korea\nVoor de Republiek Korea\nW imieniu Republiki Korei\nPela Rep\u00fablica da Coreia\nZa K\u00f3rejsk\u00fa republiku\nZa Republiko Korejo\nKorean tasavallan puolesta\nP\u00e5 Republiken Koreas v\u00e4gnar\n19.12.2005 EN Official Journal of the European Union L 332/7\nTHE FRAMEWORK AGREEMENT FOR TRADE AND COOPERATION BETWEEN THE EUROPEAN COMMUNITY AND ITS MEMBER STATES, ON THE ONE HAND, AND THE REPUBLIC OF KOREA, ON THE OTHER HAND\nThe framework Agreement drawn up in 11 official languages of the European Union (Spanish, Danish, German, Greek, English, French, Italian, Dutch, Portuguese, Finnish, Swedish) was published in OJ L\u00a090, 30.3.2001, p.\u00a046. The Czech, Estonian, Latvian, Lithuanian, Hungarian, Maltese, Polish, Slovak and Slovenian versions are published in this Official Journal."}