{"celex_id": "32008D0659", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/7ed029df-92d5-4548-810f-d334e4aad2ce", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "5508", "863"], "title": "2008/659/EC: Council Decision of 24\u00a0July 2008 appointing a Spanish alternate member to the Committee of the Regions\n", "header": "12.8.2008 EN Official Journal of the European Union L 215/5\nCOUNCIL DECISION\nof 24 July 2008\nappointing a Spanish alternate member to the Committee of the Regions\n(2008/659/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal from the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006, the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) A seat as an alternate member of the Committee of the Regions has become vacant following the death of Mr Jos\u00e9 F\u00e9lix GARC\u00cdA CALLEJA,", "main_body": ["Mr Alberto GARC\u00cdA CERVI\u00d1O, Director General de Asuntos Europeos y Cooperaci\u00f3n al Desarrollo, is hereby appointed an alternate member of the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2010.", "This Decision shall take effect on the date of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 24 July 2008.\nFor the Council\nThe President\nB. HORTEFEUX\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 56, 25.2.2006, p. 75."}