{"celex_id": "32007D0251", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/75c3b751-2e36-482a-afd5-a542b5a32d1b", "type": "Decision", "concepts": ["12", "2850", "3763", "5063", "5404", "5946"], "title": "2007/251/EC: Council Decision of 22 March 2007 on the signing and provisional application of a Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement (PCA) between the European Communities and their Member States, of the one part, and Ukraine, of the other part, on the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the PCA\n", "header": "27.4.2007 EN Official Journal of the European Union L 110/27\nCOUNCIL DECISION\nof 22 March 2007\non the signing and provisional application of a Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement (PCA) between the European Communities and their Member States, of the one part, and Ukraine, of the other part, on the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the PCA\n(2007/251/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 44(2), the last sentence of Article 47(2), and Articles 55, 57(2), 71, 80(2), 93, 94, 133 and 181a, in conjunction with the second sentence of the first subparagraph of Article 300(2) and the first subparagraph of Article 300(3), thereof,\nHaving regard to the Treaty of Accession of the Republic of Bulgaria and Romania, and in particular Article 4(3) thereof,\nHaving regard to the Act of Accession of Bulgaria and Romania, and in particular Article 6(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the Commission,\nWhereas:\n(1) On 23 October 2006, the Council authorised the Commission, on behalf of the Community and its Member States, to negotiate with Ukraine a Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement between the European Communities and their Member States, and Ukraine\u00a0(1) to take account of the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union.\n(2) Subject to its possible conclusion at a later date, the Protocol initialled on 2 March 2007 should be signed on behalf of the European Communities and their Member States.\n(3) The Protocol should be applied on a provisional basis as from the date of its signature, pending completion of the relevant procedures for its formal conclusion,", "main_body": ["The President of the Council is hereby authorised to designate the person(s) empowered to sign, on behalf of the European Communities and their Member States, the Protocol to the Partnership and Cooperation Agreement (PCA) between the European Communities and their Member States, of the one part, and Ukraine, of the other part, on the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the PCA, subject to possible conclusion at a later stage.\nThe text of the Protocol is attached to this Decision.", "Pending its entry into force, the Protocol shall be applied on a provisional basis from the date of its signature."], "attachments": "Done at Brussels, 22 March 2007.\nFor the Council\nThe President\nW. TIEFENSEE\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 49, 19.2.1998, p. 3.\n27.4.2007 EN Official Journal of the European Union L 110/29\nPROTOCOL\nto the Partnership and Cooperation Agreement (PCA) between the European Communities and their Member States, of the one part, and Ukraine, of the other part, on accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the PCA\nTHE KINGDOM OF BELGIUM,\nTHE REPUBLIC OF BULGARIA,\nTHE CZECH REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF DENMARK,\nTHE FEDERAL REPUBLIC OF GERMANY,\nTHE REPUBLIC OF ESTONIA,\nTHE HELLENIC REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF SPAIN,\nTHE FRENCH REPUBLIC,\nIRELAND,\nTHE ITALIAN REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF CYPRUS,\nTHE REPUBLIC OF LATVIA,\nTHE REPUBLIC OF LITHUANIA,\nTHE GRAND DUCHY OF LUXEMBOURG,\nTHE REPUBLIC OF HUNGARY,\nTHE REPUBLIC OF MALTA,\nTHE KINGDOM OF THE NETHERLANDS,\nTHE REPUBLIC OF AUSTRIA,\nTHE REPUBLIC OF POLAND,\nTHE PORTUGUESE REPUBLIC,\nROMANIA,\nTHE REPUBLIC OF SLOVENIA,\nTHE SLOVAK REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF FINLAND,\nTHE KINGDOM OF SWEDEN,\nTHE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND,\nhereinafter referred to as the \u2018Member States\u2019, represented by the Council of the European Union, and\nTHE EUROPEAN COMMUNITY AND THE EUROPEAN ATOMIC ENERGY COMMUNITY,\nhereinafter referred to as \u2018the Communities\u2019, represented by the Council of the European Union and the European Commission, of the one part, and\nUKRAINE\nof the other part,\nhereinafter referred to as \u2018the Parties\u2019 for the purposes of this Protocol,\nHAVING REGARD TO the provisions of the Treaty between the Kingdom of Belgium, the Czech Republic, the Kingdom of Denmark, the Federal Republic of Germany, the Republic of Estonia, the Hellenic Republic, the Kingdom of Spain, the French Republic, Ireland, the Italian Republic, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Grand Duchy of Luxembourg, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Kingdom of the Netherlands, the Republic of Austria, the Republic of Poland, the Portuguese Republic, the Republic of Slovenia, the Slovak Republic, the Republic of Finland, the Kingdom of Sweden and the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland (Member States of the European Union) and the Republic of Bulgaria and Romania concerning the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union, which was signed at Luxembourg on 25 April 2005 and entered into force on 1 January 2007,\nCONSIDERING the new situation in relations between Ukraine and the European Union arising from the accession to the EU of two new Member States, which opens opportunities and brings about challenges for cooperation between Ukraine and the European Union,\nTAKING INTO ACCOUNT the desire of the Parties to ensure the attainment and implementation of the objectives and principles of the PCA,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle 1\nThe Republic of Bulgaria and Romania shall be Parties to the Partnership and Cooperation Agreement establishing a partnership between the European Communities and their Member States, of the one part, and Ukraine, of the other part, signed at Luxembourg on 14 June 1994 and entered into force on 1 March 1998, (hereinafter \u2018the Agreement\u2019), and shall adopt and take note, in the same manner as the other Member States of the Community, of the texts of the Agreement, and of the Joint Declarations, Declarations and Exchanges of Letters annexed to the Final Act signed on the same date and the Protocol to the Agreement of 10 April 1997, which entered into force on 12 October 2000, and the Protocol to the Agreement of 29 April 2004 that entered into force on 1 February 2006.\nArticle 2\nThis Protocol shall form an integral part of the Agreement.\nArticle 3\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall be approved by the Communities, by the Council of the European Union on behalf of the Member States and by Ukraine in accordance with their own procedures.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The Parties shall notify each other of the completion of the procedures referred to in the preceding paragraph. The instruments of approval shall be deposited with the General Secretariat of the Council of the European Union.\nArticle 4\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall enter into force on the first day of the first month following the date of deposit of the last instrument of approval.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0Pending the date of its entry into force, this Protocol shall apply provisionally as from the date of its signature.\nArticle 5\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The texts of the Agreement, the Final Act and all documents annexed to it, and the Protocols to the Agreements of 10 April 1997 and 29 April 2004 are drawn up in the Bulgarian and Romanian languages.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0They are annexed to this Protocol and are equally authentic with the texts in the other languages in which the Agreement, the Final Act and the documents annexed to it, and the Protocols to the Agreements of 10 April 1997 and 29 April 2004 are drawn up.\nArticle 6\nThis Protocol is drawn up in duplicate in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovak, Slovene, Spanish, Swedish and Ukrainian languages, each of these texts being equally authentic.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u0434\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el veintisiete de marzo de dos mil siete.\nV Bruselu dne dvac\u00e1t\u00e9ho sedm\u00e9ho b\u0159ezna dva tis\u00edce sedm.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles den syvogtyvende marts to tusind og syv.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am siebenundzwanzigsten M\u00e4rz zweitausendsieben.\nKahe tuhande seitsmenda aasta m\u00e4rtsikuu kahek\u00fcmne seitsmendal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac.\nDone at Brussels on the twenty-seventh day of March in the year two thousand and seven.\nFait \u00e0 Bruxelles, le vingt-sept mars deux mille sept.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec ventisette marzo duemilasette.\nBrisel\u0113, divt\u016bksto\u0161 sept\u012bt\u0101 gada divdesmit sept\u012btaj\u0101 mart\u0101.\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai septint\u0173j\u0173 met\u0173 kovo dvide\u0161imt septint\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a kett\u0151ezer-hatodik \u00e9v m\u00e1rcius hav\u00e1nak huszonhetedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussel, fis-sebg\u0127a u g\u0127oxrin jum ta' Marzu tas-sena elfejn u sebg\u0127a.\nGedaan te Brussel, de zevenentwintigste maart tweeduizend zeven.\nSporz\u0105dzono w Brukseli, dnia dwudziestego si\u00f3dmego marca roku dwa tysi\u0105ce si\u00f3dmego.\nFeito em Bruxelas, em vinte e sete de Mar\u00e7o de dois mil e sete.\nAdoptat la Bruxelles, dou\u0103zeci \u0219i cinci martie dou\u0103 mii \u0219apte.\nV Bruseli dvadsiateho siedmeho marca dvetis\u00edcsedem.\nV Bruslju, sedemindvajsetega marca leta dva tiso\u010d sedem.\nTehty Brysseliss\u00e4 kahdentenakymmenenten\u00e4seitsem\u00e4nten\u00e4 p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 maaliskuuta vuonna kaksituhattaseitsem\u00e4n.\nSom skedde i Bryssel den tjugosjunde mars tjugohundrasju.\n\u0417a \u0434\u044a\u0440\u0436a\u0432\u0438\u0442\u0435-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438\nPor los Estados miembros\nZa \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty\nFor medlemsstaterne\nF\u00fcr die Mitgliedstaaten\nLiikmesriikide nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u043a\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7\nFor the Member States\nPour les \u00c9tats membres\nPer gli Stati membri\nDal\u012bbvalstu v\u0101rd\u0101\nValstybi\u0173 nari\u0173 vardu\nA tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Istati Membri\nVoor de lidstaten\nW imieniu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich\nPelos Estados-Membros\nPentru statele membre\nZa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty\nZa dr\u017eave \u010dlanice\nJ\u00e4senvaltioiden puolesta\nP\u00e5 medlemsstaternas v\u00e4gnar\n\u0417a \u0395\u0432\u0440o\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\nPor las Comunidades Europeas\nZa Evropsk\u00e1 spole\u010denstv\u00ed\nFor De Europ\u00e6iske F\u00e6llesskaber\nF\u00fcr die Europ\u00e4ischen Gemeinschaften\nEuroopa \u00fchenduste nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b9\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ad\u03c2 K\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2\nFor the European Communities\nPour les Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes\nPer le Comunit\u00e0 europee\nEiropas Kopienu v\u0101rd\u0101\nEuropos Bendrij\u0173 vardu\nAz Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Komunitajiet Ewropej\nVoor de Europese Gemeenschappen\nW imieniu Wsp\u03cclnot Europejskich\nPelas Comunidades Europeias\nPentru Comunitatea European\u0101\nZa Eur\u00f3pske spolo\u010denstv\u00e1\nZa Evropske skupnosti\nEuroopan yhteis\u00f6jen puolesta\nP\u00e5 Europeiska gemenskapernas v\u00e4gnar\n3a Y\u043a\u0440\u0430\u0438\u0430\nPor Ucrania\nZa Ukrajinu\nFor Ukraine\nF\u00fcr die Ukraine\nUkraina nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u041e\u03c5\u03ba\u03c1\u03b1\u03af\u03b1\nFor Ukraine\nPour l\u2019Ukraine\nPer l\u2019Ucraina\nUkrainas v\u0101rd\u0101\nUkrainos vardu\nUkrajna r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Ukrajna\nVoor Oekra\u03cane\nW imieniu Ukrainy\nPela Ucr\u00e2nia\nPentru Ucraina\nZa Ukrajinu\nZa Ukrajino\nUkrainan puolesta\nP\u00e5 Ukrainas v\u00e4gnar"}