{"celex_id": "32009D0754", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/e8e08fb4-1863-438e-87a8-9a5ddd1aee78", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "5508", "863"], "title": "2009/754/EC: Council Decision of 24\u00a0September 2009 appointing one Spanish member and one Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n", "header": "14.10.2009 EN Official Journal of the European Union L 269/25\nCOUNCIL DECISION\nof 24 September 2009\nappointing one Spanish member and one Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n(2009/754/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006, the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) A member\u2019s seat on the Committee of the Regions has become vacant following the end of the term of office of Mr Juan Jos\u00e9 IBARRETXE MARKUARTU. An alternate member\u2019s seat has become vacant following the end of the term of office of Mr I\u00f1aki AGUIRRE ARIZMENDI,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2010:\n(a) as member:\n\u2014 Mr Francisco Javier L\u00d3PEZ \u00c1LVAREZ, Presidente del Gobierno Vasco,\n(b) as alternate member:\n\u2014 Mr Guillermo ECHENIQUE GONZ\u00c1LEZ, Secretario General de Acci\u00f3n Exterior, Pa\u00eds Vasco.", "This Decision shall take effect on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 24 September 2009.\nFor the Council\nThe President\nM. OLOFSSON\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a056, 25.2.2006, p.\u00a075."}