{"celex_id": "32000D0929(01)", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/68002d39-4162-4f61-9e56-91de9d7edcdf", "type": "Decision", "concepts": ["3299", "3559", "6128"], "title": "Council decision of 18 September 2000 appointing the chairman and one member of the First Board of Appeal of the Office for Harmonisation in the Internal Market (trade marks and designs)\n", "header": "Council decision\nof 18 September 2000\nappointing the chairman and one member of the First Board of Appeal of the Office for Harmonisation in the Internal Market (trade marks and designs)\n(2000/C 277/01)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community,\nHaving regard to Council Regulation (EC) No 40/94 of 20 December 1993 on the Community trade mark(1), and in particular Articles 120 and 131 thereof,\nHaving regard to the candidatures presented by the Administrative Board of the Office for Harmonisation in the Internal Market (trade marks and designs) on 11 July 2000,", "main_body": ["1. Sylvie MANDEL, born in Neuilly sur Seine (France) on 27 December 1949, is hereby appointed chairman of the First Board of Appeal of the Office for Harmonisation in the Internal Market (trade marks and designs) for a period of five years.\n2. Jos\u00e9 Lu\u00eds SOARES CURADO, born in Forles, S\u00e1t\u00e3o (Portugal) on 10 June 1948, is hereby appointed a member of the First Board of Appeal of the Office for Harmonisation in the Internal Market (trade marks and designs) for a period of five years.", "The date on which the five-year period referred to in Article 1(1) and (2) will commence shall be determined by the Administrative Board of the Office for Harmonisation in the Internal Market (trade marks and designs)."], "attachments": "Done at Brussels, 18 September 2000.\nFor the Council\nThe President\nH. V\u00e9drine\n(1) OJ L 11, 14.1.1994, p. 1."}