{"celex_id": "32009D0123", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/79cb0da6-3114-4ef3-b0ab-254ad5ccabff", "type": "Decision", "concepts": ["2563", "3559", "5508"], "title": "2009/123/EC: Council Decision of 10\u00a0February 2009 appointing a Portuguese alternate member of the Committee of the Regions\n", "header": "13.2.2009 EN Official Journal of the European Union L 42/17\nCOUNCIL DECISION\nof 10 February 2009\nappointing a Portuguese alternate member of the Committee of the Regions\n(2009/123/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 263 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Portuguese Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006, the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) An alternate member\u2019s seat on the Committee of the Regions has become vacant following the expiry of the mandate of Mr Vasco CORDEIRO,", "main_body": ["The following is hereby appointed to the Committee of the Regions as an alternate member for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2010:\n\u2014 Mr Andr\u00e9 Jorge DION\u00cdSIO BRADFORD, Secret\u00e1rio Regional da Presid\u00eancia, Ponta Delgada, A\u00e7ores.", "This Decision shall take effect on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 10 February 2009.\nFor the Council\nThe President\nM. KALOUSEK\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a056, 25.2.2006, p.\u00a075."}