{"celex_id": "32004D0735", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/97cb7b99-3995-442c-ac5f-15dc51ab2f4a", "type": "Decision", "concepts": ["12", "3559", "4179", "6054"], "title": "2004/735/EC:Council Decision of 24 May 2004 appointing new members of the Economic and Social Committee\n", "header": "28.10.2004 EN XM Official Journal of the European Union L 325/51\nCOUNCIL DECISION\nof 24 May 2004\nappointing new members of the Economic and Social Committee\n(2004/735/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on European Union, and in particular Article 49 thereof,\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 259 thereof,\nHaving regard to the Treaty establishing the European Atomic Energy Community, and in particular Article 166 thereof,\nHaving regard to the Act concerning the conditions of accession of the Czech Republic, Estonia, Cyprus, Latvia, Lithuania, Hungary, Malta, Poland, Slovenia and Slovakia and the adjustments to the Treaties on which the European Union is founded, and in particular Articles 14 and 48 thereof,\nHaving regard to the Council Decision of 17 September 2002 appointing the members of the Economic and Social Committee for the period from 21 September 2002 to 20 September 2006,\nHaving regard to the proposals made by the governments of the Czech Republic, Estonia, Cyprus, Latvia, Lithuania, Hungary, Malta, Poland, Slovenia and Slovakia,\nAfter consulting the Commission,\nWhereas:\n(1) following the accession of the Czech Republic, Estonia, Cyprus, Latvia, Lithuania, Hungary, Malta, Poland, Slovenia and Slovakia to the European Union, the Economic and Social Committee should be enlarged by the appointment of ninety-five members representing the various economic and social components of organised civil society.\n(2) the composition of the Committee must take account of the need to ensure adequate representation of the various economic and social components of organised civil society,", "main_body": ["The persons whose names and titles are listed in the Annex are hereby appointed members of the Economic and Social Committee for the period up to 20 September 2006."], "attachments": "Done at Brussels, 24 May 2004\nFor the Council\nThe President\nD. AHERN\nANEXO \u2014 P\u0158\u00cdLOHA \u2014 BILAG \u2014 ANHANG \u2014 LISA \u2014 \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039cA \u2014 ANNEX \u2014 ANNEXE \u2014 ALLEGATO \u2014 PIELIKUMS \u2014 PRIEDAS \u2014 MELL\u00c9KLET \u2014 ANNESS \u2014 BIJLAGE \u2014 ZA\u0141\u0104CZNIK \u2014 ANEXO \u2014 PR\u00cdLOHA \u2014 PRILOGA \u2014 LIITE \u2014 BILAGA\nLISTA DE LOS MIEMBROS DEL COMITE ECON\u00d3MICO Y SOCIAL\nSEZNAM \u010cLEN\u016e HOSPOD\u00c1\u0158SK\u00c9HO A SOCI\u00c1LN\u00cdHO V\u00ddBORU\nLISTE OVER MEDLEMMERNE AF DET \u00d8KONOMISKE OG SOCIALE UDVALG\nLISTE DER MITGLIEDER DES WIRTSCHAFTS- UND SOZIALAUSSCHUSSES\nMAJANDUS- JA SOTSIAALKOMITEE LIIKMETE NIMEKIRI\n\u039a\u0391\u03a4\u0391\u039b\u039f\u0393\u039f\u03a3 \u03a4\u03a9\u039d \u039c\u0395\u039b\u03a9\u039d \u03a4\u0397\u03a3 \u039f\u0399\u039a\u039f\u039d\u039f\u039c\u0399\u039a\u0397\u03a3 \u039a\u0391\u0399 \u039a\u039f\u0399\u039d\u03a9\u039d\u0399\u039a\u0397\u03a3 \u0395\u03a0\u0399\u03a4\u03a1\u039f\u03a0\u0397\u03a3\nLIST OF THE MEMBERS OF THE ECONOMIC AND SOCIAL COMMITTEE\nLISTE DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE ET SOCIAL\nELENCO DEI MEMBRI DEL COMITATO ECONOMICO E SOCIALE\nEKONOMIKAS UN SOCI\u0100LO LIETU KOMITEJAS LOCEK\u013bU SARAKSTS\nEKONOMIKOS IR SOCIALINI\u0172 REIKAL\u0172 KOMITETO NARI\u0172 S\u0104RA\u0160AS\nA GAZDAS\u00c1GI \u00c9S SZOCI\u00c1LIS BIZOTTS\u00c1G TAGJAINAK LIST\u00c1JA\nLISTA TAL-MEMBRI TAL-KUMITAT EKONOMIKU U SO\u010aJALI\nLIJST VAN LEDEN VAN HET ECONOMISCH EN SOCIAAL COMIT\u00c9\nLISTA CZ\u0141ONK\u00d3W KOMITETU EKONOMICZNO-SPO\u0141ECZNEGO\nLISTA DOS MEMBROS DO COMIT\u00c9 ECON\u00d3MICO E SOCIAL\nZOZNAM \u010cLENOV HOSPOD\u00c1RSKEHO A SOCI\u00c1LNEHO V\u00ddBORU\nSEZNAM \u010cLANOV EKONOMSKO-SOCIALNEGA ODBORA\nTALOUS- JA SOSIAALIKOMITEAN J\u00c4SENTEN LUETTELO\nF\u00d6RTECKNING \u00d6VER LEDAM\u00d6TER I EKONOMISKA OCH SOCIALA KOMMITT\u00c9N\n\u010cESK\u00c1 REPUBLIKA\nZBO\u0158IL Josef\nDRBALOV\u00c1 Vladim\u00edra\nZVOLSK\u00c1 Marie\nVOLE\u0160 Ivan\n\u010cORNEJOV\u00c1 Helena\nMATOU\u0160EK Vladim\u00edr\n\u0160TECHOV\u00c1 Dana\n\u0160MEHL\u00cdK Ond\u0159ej\nJ\u00cdROVEC Ludv\u00edk\n\u0160MEJKAL David\nSTUL\u00cdK David\nPLECHAT\u00c1 Ivana\nEESTI\nP\u00c4\u00c4RENDSON Eve\nTSHISTOVA Kristina\nCARR Liina\nVIIES Mare\nHELLAM Mall\nKREEGIPUU Kalev\nJOOST Meelis\n\u039aY\u03a0\u03a1\u039f\u03a3\nANTONIOU Michalis\nMAVROMMATIS Manthos\nKYRITSIS Pambis\nKITTENIS Demetris\nVRACHIMIS Giorgos\nCONSTANTINIDIS Costakis\nLATVIJA\nB\u0112RZI\u0145\u0160 Andris\nJAUNZEME Ieva\nKR\u012aGERS P\u0113teris\nHOMKO Irina\nAN\u010cA Gunta\nKOCI\u0145\u0160 Viesturs\nDANUS\u0112VI\u010cS Henriks\nLIETUVA\nARLAUSKAS Danukas\nLASIAUSKAS Linas\nMORKIS Gintaras\n\u017dYGIS Arvydas\nBALSIEN\u0116 Aldona\nKVEDARAVI\u010cIUS Algirdas Aleksandras\nPREIDIEN\u0116 Inga\nARMANAVI\u010cIEN\u0116 Alvita\nDOMEIKA Rolandas\nMAGYARORSZ\u00c1G\nNAGY Tam\u00e1s\nVAD\u00c1SZ P\u00e9ter GRD.\nV\u00c9RTES J\u00e1nos\nCSUPORT Antal\nKOLLER Erika\nKAPUV\u00c1RI J\u00f3zsef\nP\u00c1SZTOR Mikl\u00f3s GRD.\nCSER \u00c1gnes GRD.\nHERCZOG M\u00e1ria GRD.\nT\u00d3TH J\u00e1nos GRD.\nGARAI Istv\u00e1n\nBARAB\u00c1S Mikl\u00f3s\nMALTA\nCALLEJA Edwin\nSCIBERRAS Sylvia\nPARNIS Michael\nDARMANIN Anna Maria\nATTARD Grace\nPOLSKA\nMALINOWSKI Andrzej\nDORDA Tadeusz\nKRAWCZYK Jacek\nKOMOROWSKI Marek\nMULEWICZ Jaros\u0142aw Maciej\nDONOCIK Tadeusz\nDRABKO Zbigniew\nADAMCZYK Andrzej\nKRZAKLEWSKI Marian\nSOBO\u0143 Katarzyna\nR\u00d3\u017bYCKI Stanis\u0142aw\nJASI\u0143SKI Tomasz\nSZYNAKA Edmund\nTORNBERG Markus\nNIEPOKULCZYCKA Ma\u0142gorzata\nSZADZI\u0143SKA El\u017cbieta\nSZYD\u0141OWSKI Andrzej\nKAMIENIECKI Krzysztof\nCZAJKOWSKI Tomasz\nMENDZA\u2013DROZD Marzena\nPLAKWICZ Jolanta\nSLOVENIJA\nSTOJAN Dare\nSTANTIC Cveto\nROKSANDIC Metka\nREBOLJ Dusan\nHRIBAR Bojan\nNOSE Martin\nGREIF Tatjana\nSLOVENSKO\nLI\u0160KA J\u00e1n Ing.\nMIH\u00d3K Peter Doc. Ing.\nORAVEC J\u00e1n, PhDr., CSc.\nONDRU\u0160KA Peter JUDr.\nME\u0160\u0164ANOV\u00c1 EVA Paed.GRD.\n\u0160KULT\u00c9TY Eugen\nP\u00c1LEN\u00cdK Viliam PhD Doc. RNDr.\n\u0160TERN Juraj, DrSc. GRD.h.c. prof. Ing.\n\u010cERN\u00c1 Marta RNDr."}