{"celex_id": "32006D0524", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/552ebf9e-4ec7-4081-bfa6-04c11e75fa9e", "type": "Decision", "concepts": ["3559", "5283", "6054"], "title": "2006/524/EC,Euratom: Council Decision of  11 July 2006  appointing Czech, German, Estonian, Spanish, French, Italian, Latvian, Lithuanian, Luxembourg, Hungarian, Maltese, Austrian, Slovenian and Slovak members of the European Economic and Social Committee\n", "header": "28.7.2006 EN Official Journal of the European Union L 207/30\nCOUNCIL DECISION\nof 11 July 2006\nappointing Czech, German, Estonian, Spanish, French, Italian, Latvian, Lithuanian, Luxembourg, Hungarian, Maltese, Austrian, Slovenian and Slovak members of the European Economic and Social Committee\n(2006/524/EC, Euratom)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 259 thereof,\nHaving regard to the Treaty establishing the European Atomic Energy Community, and in particular Article 167 thereof,\nHaving regard to the opinion of the European Commission,\nWhereas:\n(1) The terms of office of the present members of the European Economic and Social Committee expire on 20 September 2006. The members of that Committee should therefore be appointed for a further period of four years as from 21 September 2006.\n(2) The Czech, German, Estonian, Spanish, French, Latvian, Lithuanian, Luxembourg, Hungarian, Maltese, Austrian, Slovenian and Slovak Governments have submitted lists containing a number of candidates equal to the number of seats allocated to them by the Treaties.\n(3) The Italian Government has submitted a list containing 22 candidates. At a later stage it will propose two further candidates to complete this list and arrive at a number of candidates equal to the number of seats allocated to it by the Treaties,", "main_body": ["The persons listed in the Annex to this Decision are hereby appointed members of the European Economic and Social Committee for the period from 21 September 2006 to 20 September 2010.", "This Decision shall take effect on the date of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 11 July 2006.\nFor the Council\nThe President\nE. HEIN\u00c4LUOMA\nANNEX\nCzech Republic\nMs Helena \u010cORNEJOV\u00c1\nMs Vladim\u00edra DRBALOV\u00c1\nMr Roman HAKEN\nMr Ludv\u00edk J\u00cdROVEC\nMr Vladim\u00edr MATOU\u0160EK\nMr Jaroslav N\u011aMEC\nMs Dana \u0160TECHOV\u00c1\nMr Josef SUCHEL\nMr Pavel TRANTINA\nMr Ivan VOLE\u0160\nMr Josef ZBO\u0158IL\nMs Marie ZVOLSK\u00c1\nGermany\nFrau Karin ALLEWELDT\nFrau Annelie BUNTENBACH\nDiplom-Volkswirt Peter CLEVER\nDr. G\u00f6ke FRERICHS\nDr. Renate HEINISCH\nHerr Adalbert KIENLE\nDiplom-Volkswirt Peter KORN\nHerr Jochen LEHNHOFF\nHerr Claus MATECKI\nHerr Arno METZLER\nHerr Erhard OTT\nDr. Volker J. PETERSEN\nHerr Lutz RIBBE\nHerr J\u00f6rg RUSCHE\nHerr Manfred SCHALLMEYER\nHerr Hanns-Eberhard SCHLEYER\nProf. Dr. Dr. h.c. Heiko STEFFENS\nHerr Frank ST\u00d6HR\nGraf Alexander von SCHWERIN\nDr. Ludolf von WARTENBERG\nHerr Hans-Joachim WILMS\nProf. Dr. Gerd WOLF\nHerr Wilfried WOLLER\nGr\u00e4fin Soscha zu EULENBURG\nEstonia\nMs Eve P\u00c4\u00c4RENDSON\nMs Kristina TSHISTOVA\nMs Liina CARR\nMs Mare VIIES\nMs Mall HELLAM\nMr Meelis JOOST\nMr Kaul NURM\nSpain\nD. Pedro BARATO TRIGUERO\nD. Rafael BARBADILLO L\u00d3PEZ\nD. Miguel \u00c1ngel CABRA DE LUNA\nDa Lourdes CAVERO MESTRE\nD. Francisco CEBALLO HERRERO\nDa Ma Carmen COBANO SU\u00c1REZ\nD. Jos\u00e9 Mar\u00eda ESPUNY MOYANO\nD. Jos\u00e9 Isa\u00edas RODR\u00cdGUEZ GARC\u00cdA-CARO\nDa Laura GONZ\u00c1LEZ DE TXABARRI ETXANIZ\nD. Bernardo HERN\u00c1NDEZ BATALLER\nDa Margarita L\u00d3PEZ ALMENDARIZ\nD. Ju\u00e1n MENDOZA CASTRO\nD. Juan MORENO PRECIADOS\nD. \u00c1ngel PANERO FLORES\nD. Luis Miguel PARIZA CASTA\u00d1OS\nD. Javier S\u00c1NCHEZ ANS\u00d3\nDa Mar\u00eda Candelas S\u00c1NCHEZ MIGUEL\nD. Sergio SANTILL\u00c1N CABEZA\nD. Gabriel SARR\u00d3 IPARRAGUIRRE\nD. Jos\u00e9 SARTORIUS \u00c1LVAREZ DE BOH\u00d3RQUEZ\nD. Jos\u00e9 Maria ZUFIAUR NARVAIZA\nFrance\nM. Jean-Paul BASTIAN\nMme Laure BATUT\nM. Jean-Michel BLOCH-LAINE\nM. Lucien BOUIS\nM. Gilbert BROS\nM. St\u00e9phane BUFFETAUT\nM. Bruno CLERGEOT\nM. Herv\u00e9 COUPEAU\nM. G\u00e9rard DANTIN\nFrancis DAVOUST\nM. Pierre GENDRE\nM. Hubert GHIGONIS\nM. Bernard HUVELIN\nMme An LENOUAIL-MARLIERE\nM. Georges LIAROKAPIS\nMme Reine-Claude MADER-SAUSSAYE\nM. Henri MALOSSE\nM. Andr\u00e9-Luc MOLINIER\nMme B\u00e9atrice OUIN\nM. Jean-Paul PANZANI\nMme Evelyne PICHENOT\nMme Nicole PRUD\u2019HOMME\nM. Jacques REIGNAULT\nM. Daniel RETUREAU\nItaly\nSig. Maurizio ANGELO\nSig. Paolo BEDONI\nSig. Umberto BURANI\nSig. Mario CAMPLI\nSig. Claudio CAPPELLINI\nSig. Francesco CAVALARO\nSig. Carmelo CEDRONE\nSig. Franco CHIRIACO\nSig. Roberto CONFALONIERI\nSig.ra Susanna FLORIO\nSig. Angelo GRASSO\nSig. Edgardo Maria IOZIA\nSig. Luca JAHIER\nSig. Sandro MASCIA\nSig.ra Rosa Angela MAURO\nSig. Paolo NICOLETTI\nSig. Antonio PEZZINI\nSig.ra Renata POLVERINI\nSig. Virgilio RANOCCHIARI\nSig. Corrado ROSSITTO\nSig. Claudio ROTTI\nSig. Valerio SALVATORE\nLatvia\nMs Gunta AN\u010cA\nMr Andris B\u0112RZI\u0145\u0160\nMr Vit\u0101lijs GAVRILOVS\nMs Irina HOMKO\nMr Viesturs KOCI\u0145\u0160\nMr Armands KRAUZE\nMr P\u0113teris KR\u012aGERS\nLithuania\nMr Danukas ARLAUSKAS\nMr Linas LASIAUSKAS\nMr Vitas MA\u010cIULIS\nMr Gintaras MORKIS\nMs Daiva KVEDARAIT\u0116\nMr Algirdas Aleksandras KVEDARAVI\u010cIUS\nMs Inga PREIDIEN\u0116\nMr Zenonas Rokus RUDZIKAS\nMr Algirdas \u0160IUP\u0160INSKAS\nLuxembourg\nM. Paul JUNCK\nM. Raymond HENCKS\nM. Jean-Claude REDING\nMme Josiane WILLEMS\nM. Paul RECKINGER\nM. Robert SCHADECK\nHungary\nMr Mikl\u00f3s BARAB\u00c1S\nMs \u00c1gnes CSER\nMr Antal CSUPORT\nMr Istv\u00e1n GARAI\nDr M\u00e1ria HERCZOG\nMr J\u00f3zsef KAPUV\u00c1RI\nMs Erika KOLLER\nMr Tam\u00e1s NAGY\nDr Mikl\u00f3s P\u00c1SZTOR\nDr J\u00e1nos T\u00d3TH\nDr P\u00e9ter VAD\u00c1SZ\nMr J\u00e1nos V\u00c9RTES\nMalta\nMs Grace ATTARD\nMr Edwin CALLEJA\nMs Anna Maria DARMANIN\nMr Michael PARNIS\nMs Sylvia SCIBERRAS\nAustria\nFrau Mag. Eva BELABED\nHerr Mag. Thomas DELAPINA\nHerr Mag. Wolfgang GREIF\nFrau Waltraud KLASNIC\nHerr Dr. Johannes KLEEMANN\nHerr Mag. Hans KLETZMAYR\nHerr Dipl.-Ing. Johann K\u00d6LTRINGER\nHerr Mag. Heinz PETER\nFrau Mag. Evelyn REGNER\nFrau Mag. Christa SCHWENG\nFrau Dr. Anne-Marie SIGMUND\nHerr Gustav Z\u00d6HRER\nSlovenia\nG. Bojan HRIBAR\nG. Martin NOSE\nG. Du\u0161an REBOLJ\nGa. Metka ROKSANDI\u0106\nG. Primo\u017e \u0160PORAR\nG. Mag. Cveto STANTI\u010c\nG. Dare STOJAN\nSlovakia\nVladim\u00edr B\u00c1LE\u0160\nMartin CHREN\nMartin KREK\u00c1\u010c\nVladim\u00edr MOJ\u0160\nJ\u00e1n ORAVEC\nNaile PROKE\u0160OV\u00c1\nEugen \u0160KULT\u00c9TY\nJuraj STERN\nPatrik ZOLTV\u00c1NY"}