{"celex_id": "32009D0617(01)", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/0acf2b69-84db-4c88-9301-e4cb2b636960", "type": "Decision", "concepts": ["5508", "8465", "863"], "title": "Council Decision of 15\u00a0June 2009 appointing one Spanish member and one Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n", "header": "17.6.2009 EN Official Journal of the European Union C 137/2\nCOUNCIL DECISION\nof 15 June 2009\nappointing one Spanish member and one Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n2009/C 137/02\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article\u00a0263 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 24 January 2006, the Council adopted Decision 2006/116/EC appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2006 to 25 January 2010\u00a0(1).\n(2) A member's seat on the Committee of the Regions has become vacant following the expiry of the mandate of Mr Emilio P\u00c9REZ TOURI\u0147O. An alternate member's seat has become vacant following the expiry of the mandate of Mr Julio C\u00e9sar FERN\u00c1NDEZ MATO,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2010:\n(a) as member:\n\u2014 Mr Alberto NU\u0147EZ FEIJOO, Presidente de la Xunta de Galicia, Galicia,\n(b) as alternate member:\n\u2014 Mr Jes\u00fas GAMALLO ALLER, Director General de Relaciones Exteriores y con la Uni\u00f3n Europea, Galicia,", "This Decision shall take effect on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Luxembourg, 15 June 2009.\nFor the Council\nThe President\nJ. \u0160EBESTA\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 56, 25.2.2006, p. 75."}