{"celex_id": "32012D1122(01)", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/ffc90c3f-349a-11e2-84d0-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["6059", "6060", "8465"], "title": "Council Decision of 13\u00a0November 2012 appointing the members of the Scientific and Technical Committee\n", "header": "22.11.2012 EN Official Journal of the European Union C 360/2\nCOUNCIL DECISION\nof 13 November 2012\nappointing the members of the Scientific and Technical Committee\n2012/C 360/02\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Atomic Energy Community, and in particular Article 134 thereof,\nHaving consulted the Commission,\nWhereas:\n(1) By its Decision of 22 January 2008\u00a0(1), the Council appointed the members of the Scientific and Technical Committee for the period of 22 January 2008 to 22 January 2013.\n(2) In order to allow the Scientific and Technical Committee to make full use of the wide range of expertise required in fulfilling its tasks, the Committee may, subject to its internal rules, call on alternates to the members to participate in its meetings.\n(3) Article 134(2) of the EAEC Treaty has been amended by Article 11 of the Act concerning the conditions of accession of the Republic of Croatia, and accordingly, it will be necessary to implement this provision on the occasion of the accession the Republic of Croatia,", "main_body": ["The following are hereby appointed members of the Scientific and Technical Committee for the period 23 January 2013 to 22 January 2018:\nBertrand BARRE\nJ\u0101nis B\u0112RZI\u0145\u0160\nSten BJURSTR\u00d6M\nMichel BOURGUIGNON\nFranck BRISCOE\nMichel CHATELIER\nPavel CHR\u00c1SKA\nMaurizio CUMO\nPanicos DEMETRIADES\nDaniela DIACONU\nAllan DUNCAN\nSue ION\nLeonidas KAMARINOPOULOS\nMichael KAUFMANN\nJ\u00f8rgen KJEMS\nJan-Leen KLOOSTERMAN\nLatchezar Krumov KOSTOV\nZden\u011bk K\u0158\u00cd\u017d\nWalter KUTSCHERA\nPeter LI\u0160KA\nCarlo LOMBARDI\nCayetano L\u00d3PEZ\nJos\u00e9 Maria MART\u00cdNEZ-VAL PE\u00d1ALOSA\nJ\u00falio Martins MONTALV\u00c3O E SILVA\nJerzy Wiktor NIEWODNICZA\u0143SKI\nTom O\u2019FLAHERTY\nEnn REALO\nFrancesco ROMANELLI\nMichael SAILER\nRainer SALOMAA\nJean-Paul SAMAIN\nEdouard SINNER\nBorut SMODI\u0160\nZolt\u00e1n SZATM\u00c1RY\nIoan URSU\nEugenijus USPURAS\nTheofiel VAN RENTERGEM\nCarlos VARANDAS\nAndreas M. VERSTEEGH\nHans-Josef ZIMMER\nS\u00e1ndor ZOLETNIK"], "attachments": "Done at Brussels, 13 November 2012.\nFor the Council\nThe President\nV. SHIARLY\n(1)\u00a0\u00a0OJ C 21, 26.1.2008, p. 2."}