{"celex_id": "32012D0736", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/4240691b-3a53-11e2-b7ce-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["4839", "5508", "8465"], "title": "2012/736/EU: Council Decision of 26\u00a0November 2012 appointing a Belgian member and a Belgian alternate member of the Committee of the Regions\n", "header": "29.11.2012 EN Official Journal of the European Union L 329/18\nCOUNCIL DECISION\nof 26 November 2012\nappointing a Belgian member and a Belgian alternate member of the Committee of the Regions\n(2012/736/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Belgian Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) A member\u2019s seat on the Committee of the Regions has become vacant following the end of the term of office of Mr Charles PICQU\u00c9.\n(3) An alternate member\u2019s seat will become vacant following the appointment of Mr Alain HUTCHINSON as member of the Committee of the Regions,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as member:\n\u2014 Mr Alain HUTCHINSON, Membre du Parlement de la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale,\n(b) as alternate member:\n\u2014 Mr Charles PICQU\u00c9, Ministre-Pr\u00e9sident du Gouvernement de la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 26 November 2012.\nFor the Council\nThe President\nG. DEMOSTHENOUS\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 12, 19.1.2010, p. 11."}