{"celex_id": "32014D0779", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/4184350a-6a3d-11e4-9a37-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["4839", "6054", "8465"], "title": "2014/779/EU: Council Decision of 7 November 2014 appointing a Belgian member of the European Economic and Social Committee\n", "header": "12.11.2014 EN Official Journal of the European Union L 327/4\nCOUNCIL DECISION\nof 7 November 2014\nappointing a Belgian member of the European Economic and Social Committee\n(2014/779/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 302 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Belgian Government,\nHaving regard to the opinion of the European Commission,\nWhereas:\n(1) On 13 September 2010 the Council adopted Decision 2010/570/EU, Euratom appointing the members of the European Economic and Social Committee for the period from 21 September 2010 to 20 September 2015\u00a0(1).\n(2) A member's seat on the European Economic and Social Committee has become vacant following the end of the term of office of Mr Andr\u00e9 MORDANT,", "main_body": ["Ms Anne DEMELENNE, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale du Travail de Belgique (FGTB) et Pr\u00e9sidente de l'Interr\u00e9gionale wallonne de la FGTB, is hereby appointed as a member of the European Economic and Social Committee for the remainder of the current term of office, which runs until 20 September 2015.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 7 November 2014.\nFor the Council\nThe President\nP. C. PADOAN\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a0251, 25.9.2010, p.\u00a08."}