{"celex_id": "32014D0654", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/8d017f5e-37f8-11e4-8c3c-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["5508", "8465", "863"], "title": "2014/654/EU: Council Decision of 8 September 2014 appointing a Spanish members and a Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n", "header": "9.9.2014 EN Official Journal of the European Union L 268/12\nCOUNCIL DECISION\nof 8 September 2014\nappointing a Spanish members and a Spanish alternate member of the Committee of the Regions\n(2014/654/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015. On 3 October 2011, by Council Decision 2011/661/EU\u00a0(3), Ms\u00a0Carmen Mar\u00eda SANDOVAL S\u00c1NCHEZ was appointed as alternate member until 25 January 2015.\n(2) A member's seat has become vacant following the end of the term of office of Mr Ram\u00f3n Luis VALC\u00c1RCEL SISO. An alternate member's seat has become vacant following the end of the term of office of Ms Carmen Mar\u00eda SANDOVAL S\u00c1NCHEZ.", "main_body": ["The followingare hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as member:\n\u2014 Mr Alberto GARRE L\u00d3PEZ, Presidente de la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia\nand\n(b) as alternate member:\n\u2014 Mr Manuel PLEQUEZUELO ALONSO, Director-General de Participaci\u00f3n Ciudadana, Uni\u00f3n Europea y Acci\u00f3n Exterior de la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 8 September 2014.\nFor the Council\nThe President\nS. GOZI\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a0348, 29.12.2009, p.\u00a022.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L\u00a012, 19.1.2010, p.\u00a011.\n(3)\u00a0\u00a0OJ L 263, 7.10.2011, p. 18."}