{"celex_id": "32010D0029", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/4fbe026b-8f22-4c07-8d32-50695ed9d00b", "type": "Decision", "concepts": ["1318", "1504", "4328", "5508", "8465"], "title": "2010/29/: Council Decision of 18\u00a0January 2010 appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26\u00a0January 2010 to 25\u00a0January 2015\n", "header": "19.1.2010 EN XM XM Official Journal of the European Union L 12/11\nCOUNCIL DECISION\nof 18 January 2010\nappointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015\n(2010/29/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in\u00a0particular Articles\u00a0300(3) and\u00a0305 thereof, in conjunction with Article 8 of the Protocol on Transitional\u00a0Provisions annexed to the Treaty on European Union and the Treaty on the Functioning of the European Union,\nHaving regard to the proposals made by each Member State,\nWhereas:\n(1) Article\u00a0300(3) of the Treaty on the Functioning of the European Union requires that members or alternate members of the Committee of the Regions, besides being representatives of regional or local bodies, \u2018either hold a regional or local authority electoral mandate or are politically accountable to an elected assembly\u2019.\n(2) Article\u00a0305 of the Treaty on the Functioning of the European Union provides for the members of the Committee and an equal number of alternate members to be appointed by the Council for five\u00a0years in accordance with the proposals made by each Member State.\n(3) Article 8 of the Protocol on Transitional Provisions sets out the allocation of members of the Committee of the Regions.\n(4) As the term of office of the members and alternate members of the Committee of the Regions is due to expire on 25\u00a0January\u00a02010, new members and alternate members should be appointed to the Committee of the Regions.\n(5) On 22\u00a0December\u00a02009, the Council adopted the proposals of members and alternate\u00a0members submitted by the Belgian, Bulgarian, Czech, Danish, Estonian, Greek, Spanish, French, Italian, Cypriot, Latvian, Lithuanian, Luxembourg, Hungarian, Maltese, Dutch, Austrian, Polish, Portuguese, Romanian, Slovenian, Slovak, Finnish, Swedish and British\u00a0Governments and the list containing 24\u00a0members and 23\u00a0alternate\u00a0members submitted by the German Government\u00a0(1).\n(6) The members and alternate members proposed by the Irish government as well as one alternate member proposed by the German government, should now be appointed to the Committee of the Regions,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the period from 26\u00a0January\u00a02010 to 25 January 2015:\n\u2014 as members, the persons listed by Member State in Annex\u00a0I,\n\u2014 as alternate members, the persons listed by Member State in Annex\u00a0II.", "This Decision shall be published in the Official Journal of the European Union.\nIt shall enter into force on the date of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 18 January 2010.\nFor the Council\nThe President\nE. ESPINOSA\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n\u041f\u0420\u0418\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 I - ANEXO I - P\u0158\u00cdLOHA I - BILAG I - ANHANG I - I LISA - \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039c\u0391 \u0399 - ANNEX I - ANNEXE I - ALLEGATO I - I PIELIKUMS - I PRIEDAS - I. MELL\u00c9KLET - ANNESS I - BIJLAGE I - ZA\u0141\u0104CZNIK I - ANEXO I - ANEXA I - PR\u00cdLOHA I - PRILOGA I - LIITE I - BILAGA I\n\u0427\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0435 / Miembros / \u010clenov\u00e9 / Medlemmer / Mitglieder / Liikmed / \u039c\u03ad\u03bb\u03b7 / Members / Membres / Membri / Locek\u013ci / Nariai / Tagok / Membri / Leden / Cz\u0142onkowie / Membros / Membri / \u010clenovia / \u010clani / J\u00e4senet / Ledam\u00f6ter\nIRELAND\nMr Gerry BREEN\nMs Constance HANNIFFY\nMr Denis LANDY\nMr Declan MCDONNELL\nMr Patrick MCGOWAN\nMr Brian MEANEY\nMs Michelle MULHERIN\nMr Paul O\u2019DONOGHUE\nMs Fiona O\u2019LOUGHLIN\n\u041f\u0420\u0418\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 II - ANEXO II - P\u0158\u00cdLOHA II - BILAG II - ANHANG II - II LISA - \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039c\u0391 I\u0399 - ANNEX II - ANNEXE II - ALLEGATO II - II PIELIKUMS - II PRIEDAS - II. MELL\u00c9KLET - ANNESS II - BIJLAGE II - ZA\u0141\u0104CZNIK II - ANEXO II - ANEXA II - PR\u00cdLOHA II - PRILOGA II - LIITE II - BILAGA II\n\u0417\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0435 / Suplentes / N\u00e1hradn\u00edci / Suppleanter / Stellvertreter / Asendusliikmed / \u0391\u03bd\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03c4\u03ad\u03c2 / Alternates / Suppl\u00e9ants / Supplenti / Aizst\u0101j\u0113ji / Pakaitiniai nariai / P\u00f3ttagok / Supplenti / Plaatsvervangers / Zast\u0119pcy / Suplentes / Suplean\u021bi / N\u00e1hradn\u00edci / Nadomestni \u010dlani / Varaj\u00e4senet / Suppleanter\nDEUTSCHLAND\nHerr Gustav BERGEMANN\nMitglied des Th\u00fcringer Landtags\nIRELAND\nMr Terry BRENNAN\nMs Maria BYRNE\nMs Mary FREEHILL\nMr John LAHART\nMr Michael MCGREAL\nMr Niall MCNELIS\nMr John PENDER\nMs Mary SHIELDS\nMr Barney STEELE"}