{"celex_id": "32012D0239", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/dcfca36d-6999-45a7-b63f-1fae59fd942f", "type": "Decision", "concepts": ["5508", "8465", "863"], "title": "2012/239/EU: Council Decision of 2\u00a0May 2012 appointing three Spanish members and two Spanish alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "4.5.2012 EN Official Journal of the European Union L 119/49\nCOUNCIL DECISION\nof 2 May 2012\nappointing three Spanish members and two Spanish alternate members of the Committee of the Regions\n(2012/239/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Three members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr Pedro CASTRO V\u00c1ZQUEZ, Mr Jordi HEREU I BOHER and Mr Alberto RUIZ-GALLARD\u00d3N JIM\u00c9NEZ. Two alternate members\u2019 seats have become vacant following the end of the terms of office of Ms Paz FERN\u00c1NDEZ FELGUEROSO and Mr Andr\u00e9s OCA\u00d1A RABAD\u00c1N,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Mr Juan Ignacio ZOIDO \u00c1LVAREZ, Alcalde de Sevilla,\n\u2014 Mr Abel CABALLERO \u00c1LVAREZ, Alcalde de Vigo,\n\u2014 Ms Nuria MAR\u00cdN MART\u00cdNEZ, Alcaldesa de Hospitalet de Llobregat,\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Ram\u00f3n ROPERO MANCERA, Alcalde de Villafranca de los Barros,\n\u2014 Mr Jordi SAN JOS\u00c9 I BUENAVENTURA, Alcalde de Sant Feli\u00fa de Llobregat (Barcelona).", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 2 May 2012.\nFor the Council\nThe President\nM. VESTAGER\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 12, 19.1.2010, p. 11."}