{"celex_id": "32013D0724(01)", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/ec1ee387-f434-11e2-a22e-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["1425", "3678", "5769", "8465"], "title": "Commission Decision of 18\u00a0July 2013 appointing the members of the European Consumer Consultative Group and their alternates\n", "header": "24.7.2013 EN Official Journal of the European Union C 210/4\nCOMMISSION DECISION\nof 18 July 2013\nappointing the members of the European Consumer Consultative Group and their alternates\n2013/C 210/04\nTHE EUROPEAN COMMISSION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union,\nHaving regard to Commission Decision 2009/705/EC of 14 September 2009 setting up a European Consumer Consultative Group\u00a0(1), and in particular Article 4 thereof,\nWhereas:\n(1) The mandate of the current members of the European Consumer Consultative Group expired on 28 February 2013.\n(2) Therefore, it is necessary to appoint new members and alternates for a three-year period, on the basis of the proposals put forward by the Member States and the European consumer organisations,", "main_body": ["The following persons are appointed members or alternates of the European Consumer Consultative Group for a three-year term of office:\nMembers Alternates\nGilles DE HALLEUX (BE) Pieter-Jan DE KONING (BE)\nBogomil NIKOLOV (BG) Daniela IVANOVA (BG)\nLibor DUPAL (CZ) Pavel STA\u0158I\u010cN\u00dd (CZ)\nBenedicte FEDERSPIEL (DK) Vagn JELS\u00d8E (DK)\nIsabelle Marie Charlotte BUSCKE (DE) Heinz WILLNAT (DE)\nHelle ARUNIIT (EE) Tiiu M\u00dc\u00dcRSEPP (EE)\nDermott JEWELL (IE) Michael KILCOYNE (IE)\nEvangelia KEKELEKI (EL) Fotios SPYROPOULOS (EL)\nConcepci\u00f3n MARTIN REY (ES) Eugenio RIB\u00d3N SEISDEDOS (ES)\nKarine DE CRESCENZO (FR) Sandrine PERROIS (FR)\nMassimiliano DONA (IT) Giovanni FERRARI (IT)\nFryni MICHAEL (CY) Loucas ARISTODEMOU (CY)\nBaiba MILTOVI\u010cA (LV) Aivars SMAGARS (LV)\nR\u016btenis PAUK\u0160TE (LT) Egl\u0117 KYBARTIEN\u0116 (LT)\nEug\u00e8ne KIRSCH (LU) Bob SCHMITZ (LU)\nD\u00f3ra GRAFN\u00c9 BARANYI (HU) Gy\u00f6rgy BARANOVSZY (HU)\nAntoine GRIMA (MT) Pauline AZZOPARDI (MT)\nMichiel KARSKENS (NL) Jacobus T. PETERS (NL)\nGabriele ZGUBIC-ENGLEDER (AT) Ulrike DOCEKAL (AT)\nKamil PLUSKWA-D\u0104BROWSKI (PL) Grazyna ROKICKA (PL)\nLu\u00eds Sieuve DE LIMA DA SILVEIRA RODRIGUES (PT) Lina Maria CARDOSO LOPES (PT)\nSorin-George TOMA (RO) Emil BOJIN (RO)\n\u017diva DROL NOVAK (SI) Breda KUTIN (SI)\nPetra VARGOV\u00c1 \u010cASKOVSK\u00c1 (SK) Bo\u017eena STA\u0160ENKOV\u00c1 (SK)\nJuha BEURLING (FI) Ilkka SALMINEN (FI)\nJens HENRIKSSON (SE) Jan BERTOFT (SE)\nMichelle SMYTH (UK) Antoinette McKEOWN (UK)\nStephen RUSSELL (ANEC) Chiara GIOVANNINI (ANEC)\nMonique GOYENS (BEUC) Ursula PACHL (BEUC)"], "attachments": "Done at Brussels, 18 July 2013.\nFor the Commission, On behalf of the President,\nPaola TESTORI COGGI\nDirector-General for Health and Consumers\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 244, 16.9.2009, p. 21."}