{"celex_id": "32012D0441", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/b856d034-7864-420f-9acf-bd0ec0b5be01", "type": "Decision", "concepts": ["12", "1474", "1819", "2850", "3466", "3763", "4505", "5063", "5407"], "title": "2012/441/EC: Council Decision of 9\u00a0October 2009 on the signing and provisional application of a Protocol amending the Euro-Mediterranean Aviation Agreement between the European Community and its Member States, of the one part, and the Kingdom of Morocco, of the other part, to take account of the accession to the European Union of the Republic of Bulgaria and Romania\n", "header": "27.7.2012 EN Official Journal of the European Union L 200/24\nCOUNCIL DECISION\nof 9 October 2009\non the signing and provisional application of a Protocol amending the Euro-Mediterranean Aviation Agreement between the European Community and its Member States, of the one part, and the Kingdom of Morocco, of the other part, to take account of the accession to the European Union of the Republic of Bulgaria and Romania\n(2012/441/EC)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty establishing the European Community, and in particular Article 80(2) thereof in conjunction with Article 300(2), the first subparagraph of Article 300(3) and Article\u00a0300(4),\nHaving regard to the Act of Accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European\u00a0Union, and in particular Article 6(2) thereof,\nHaving regard to the proposal from the European Commission,\nHaving regard to the opinion of the European Parliament,\nWhereas:\n(1) On 5 December 2004, the Council authorised the Commission to negotiate a Euro-Mediterranean Aviation Agreement between the European Community and its Member States and the Kingdom of Morocco.\n(2) The Euro-Mediterranean Aviation Agreement between the European Community and its Member States and the Kingdom of Morocco (\u2018the Agreement\u2019) was signed in Brussels on 12\u00a0December\u00a02006\u00a0(1).\n(3) The Treaty concerning the Accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union was signed in Luxembourg on 25 April 2005 and entered into force on 1\u00a0January 2007.\n(4) A Protocol amending the Agreement is necessary in order to take account of the accession of those two new Member States.\n(5) The Protocol was negotiated by the parties on 19 March 2007.\n(6) The Protocol should be signed and applied on a provisional basis, pending the completion of the procedures for its formal conclusion,", "main_body": ["1.\u00a0\u00a0\u00a0The signing of the Protocol amending the Euro-Mediterranean Aviation Agreement between the European Community and its Member States, of the one part, and the Kingdom of Morocco, of the other part, to take account of the accession to the European Union of the Republic of Bulgaria and Romania (\u2018the Protocol\u2019) is hereby approved on behalf of the European Community, subject to its conclusion.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The text of the Protocol is attached to this Decision.", "The President of the Council is hereby authorised to designate the person(s) empowered to sign the Protocol on behalf of the European Community and its Member States subject to its conclusion.", "Subject to reciprocity, and pending its formal conclusion, the Protocol shall be applied on a provisional basis as from signature thereof by the parties.", "The notification provided for in Article 4(1) of the Protocol shall be given by the Council."], "attachments": "Done at Luxembourg, 9 October 2009.\nFor the Council\nThe President\n\u00c5. TORSTENSSON\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 386, 29.12.2006, p. 55.\n27.7.2012 EN Official Journal of the European Union L 200/25\nPROTOCOL\namending the Euro-Mediterranean Aviation Agreement between the European Community and its Member States, of the one part, and the Kingdom of Morocco, of the other part, to take account of the accession to the European Union of the Republic of Bulgaria and Romania\nTHE KINGDOM OF BELGIUM,\nTHE REPUBLIC OF BULGARIA,\nTHE CZECH REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF DENMARK,\nTHE FEDERAL REPUBLIC OF GERMANY,\nTHE REPUBLIC OF ESTONIA,\nIRELAND,\nTHE HELLENIC REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF SPAIN,\nTHE FRENCH REPUBLIC,\nTHE ITALIAN REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF CYPRUS,\nTHE REPUBLIC OF LATVIA,\nTHE REPUBLIC OF LITHUANIA,\nTHE GRAND DUCHY OF LUXEMBOURG,\nTHE REPUBLIC OF HUNGARY,\nMALTA,\nTHE KINGDOM OF THE NETHERLANDS,\nTHE REPUBLIC OF AUSTRIA,\nTHE REPUBLIC OF POLAND,\nTHE PORTUGUESE REPUBLIC,\nROMANIA,\nTHE REPUBLIC OF SLOVENIA,\nTHE SLOVAK REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF FINLAND,\nTHE KINGDOM OF SWEDEN,\nTHE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND,\nhereinafter referred to as \"the Member States\", and\nTHE EUROPEAN COMMUNITY,\nhereinafter referred to as \"the Community\",\nrepresented by the Council of the European Union,\nof the one part, and\nTHE GOVERNMENT OF THE KINGDOM OF MOROCCO,\nhereinafter referred to as \"Morocco\",\nof the other part,\nHaving regard to the accession of the Republic of Bulgaria and Romania to the European Union and hence to the Community on 1\u00a0January 2007,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle 1\nThe Republic of Bulgaria and Romania are Parties to the Euro-Mediterranean Aviation Agreement concluded between the European Community and its Member States and the Kingdom of Morocco (\"the Agreement\") signed in Brussels on 12 December 2006.\nArticle 2\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The following provisions are added to Annex II to the Agreement (Bilateral Agreements between Morocco and the Member States of the European Community):\na) after the first indent:\n\"\u2014 Aviation Agreement between the People's Republic of Bulgaria and the Kingdom of Morocco signed at Rabat on 14 October 1966;\";\n(b) after the sixteenth indent:\n\"\u2014 Civil Aviation Agreement between the Socialist Republic of Romania and the Government of the Kingdom of Morocco signed at Bucharest on 6 December 1971,\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The following provisions are added to the first paragraph of Annex III to the Agreement (operating authorisations and technical permissions: competent authorities):\n(a) after the section on Belgium:\n(b) after the section on the Slovak Republic:\nArticle 3\nThe texts of the Agreement in Bulgarian and Romanian, which are attached to this Protocol, shall be authentic under the same conditions as the other language versions.\nArticle 4\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall be approved by the Parties in accordance with their own procedures. It shall enter into force on the date of entry into force of the Agreement. However, should this Protocol be approved by the Contracting Parties after the date of entry into force of the Agreement the Protocol would then enter into force, in accordance with Article 27(1) of the Agreement, on the date on which the Parties notify each other of the completion of their internal approval formalities.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0This Protocol shall be applied on a provisional basis as from signature thereof by both parties.\nArticle 5\nDone at Brussels, in duplicate, on 18 June 2012, in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovak, Slovene, Spanish, Swedish and Arabic languages, each text being equally authentic.\n\u0417\u0430 \u0434\u044c\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438\nPor los Estados miembros\nZa \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty\nFor medlemsstaterne\nF\u00fcr die Mitgliedstaaten\nLiikmesriikide nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7\nFor the Member States\nPour les \u00c9tats membres\nPer gli Stati membri\nDal\u012bvalstu v\u0101rd\u0101 \u2013\nValstybi\u0173 nari\u0173 vardu\nA tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Istati Membri\nVoor de lidstaten\nW imieniu Pa\u0144stw Cz\u0142onkowskich\nPelos Estados-Membros\nPentru statele membre\nZa \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty\nZa dr\u017eave \u010dlanice\nJ\u00e4senvaltioiden puolesta\nF\u00f6r medlemsstaternas\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437\nPor la Uni\u00f3n Europea\nZa Evropskou unii\nFor Den Europ\u00e6iske Union\nF\u00fcr die Europ\u00e4ische Union\nEuroopa Liidu nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\nFor the European Union\nPour l\u2019Union europ\u00e9enne\nPer l\u2019Unione europea\nEiropas Savien\u012bbas v\u0101rd\u0101 \u2013\nEuropos S\u0105jungos vardu\nAz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Unjoni Ewropea\nVoor de Europese Unie\nW imieniu Unii Europejskiej\nPela Uni\u00e3o Europeia\nPentru Uniunea European\u0103\nZa Eur\u00f3psku \u00faniu\nZa Evropsko unijo\nEuroopan unionin puolesta\nF\u00f6r Europeiska unionen\n\u0417\u0430 \u041a\u0440\u0430\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043e\nPor el Reino de Marruecos\nZa Marock\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed\nFor Kongeriget Marokko\nF\u00fcr das K\u00f6nigreich Marokko\nMaroko Kuningriigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03cc\u03ba\u03bf\u03c5\nFor the Kingdom of Morocco\nPour le Royaume du Maroc\nPer il Regno del Marocco\nMarokas Karalistes v\u0101rd\u0101 \u2013\nMaroko Karalyst\u0117s vardu\nA Marokk\u00f3i Kir\u00e1lys\u00e1g nev\u00e9ben\nG\u0127ar-Renju tal-Marokk\nVoor het Koninkrijk Marokko\nW imieniu Kr\u00f3lestwa Maroka\nPelo Reino de Marrocos\nPentru Regatul Maroc\nZa Marock\u00e9 kr\u00e1\u013eovstvo\nZa Kraljevino Maroko\nMarokon kuningaskunnan puolesta\nF\u00f6r Konungariket Marocko"}