{"celex_id": "32013D0141", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/486b711a-9153-11e2-b5c3-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["5508", "8465", "863"], "title": "2013/141/EU: Council Decision of 18\u00a0March 2013 appointing a Spanish member and three Spanish alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "20.3.2013 EN Official Journal of the European Union L 77/24\nCOUNCIL DECISION\nof 18 March 2013\nappointing a Spanish member and three Spanish alternate members of the Committee of the Regions\n(2013/141/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposals of the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) A member\u2019s seat has become vacant following the end of the term of office of Mr Francisco Javier L\u00d3PEZ \u00c1LVAREZ. Three alternate members\u2019 seats have become vacant following the end of the terms of office of Mr Guillermo ECHENIQUE GONZ\u00c1LEZ, Mr Sen\u00e9n FLORENSA I PALAU and Ms Elvira SAINT-GERONS HERRERA,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as member:\n\u2014 Mr I\u00f1igo URKULLU RENTERIA, Presidente del Gobierno Vasco;\n(b) as alternate members:\n\u2014 Ms Mar\u00eda \u00c1ngeles ELORZA ZUBIR\u00cdA, Secretaria General de Acci\u00f3n Exterior del Gobierno Vasco,\n\u2014 Mr Roger ALBINYANA I SAIG\u00cd, Secretario de Asuntos Exteriores, Generalitat de Catalu\u00f1a,\n\u2014 Ms Mar\u00eda Sol CALZADO GARC\u00cdA, Secretaria General de Acci\u00f3n Exterior de la Junta de Andaluc\u00eda.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 18 March 2013.\nFor the Council\nThe President\nS. COVENEY\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 12, 19.1.2010, p. 11."}