{"celex_id": "32013D0106", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/fd161a09-9021-4808-b5de-fa1945549229", "type": "Decision", "concepts": ["1504", "2850", "5871", "8553"], "title": "2013/106/EU: European Council Decision of 11\u00a0May 2012 on the examination by a conference of representatives of the governments of the Member States of the amendment to the Treaties proposed by the Irish Government in the form of a Protocol on the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon, to be annexed to the Treaty on European Union and to the Treaty on the Functioning of the European Union, and not to convene a Convention\n", "header": "European Council Decision\nof 11 May 2012\non the examination by a conference of representatives of the governments of the Member States of the amendment to the Treaties proposed by the Irish Government in the form of a Protocol on the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon, to be annexed to the Treaty on European Union and to the Treaty on the Functioning of the European Union, and not to convene a Convention\n(2013/106/EU)\nTHE EUROPEAN COUNCIL", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on European Union, and in particular Article 48(3) thereof,\nHaving regard to the proposal for the amendment of the Treaties submitted to the Council by the Irish Government on 20 July 2011 and submitted to the European Council by the Council on 12 October 2011,\nHaving regard to the consent of the European Parliament not to convene a Convention [1],\nHaving regard to the opinion of the European Parliament [2],\nAfter notification of the proposal to the national parliaments,\nHaving regard to the opinion of the European Commission [3],\nWhereas:\n(1) On 18- 19 June 2009, the Heads of State or Government of the 27 Member States of the European Union, meeting within the European Council, adopted a Decision on the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon and declared that, at the time of the conclusion of the next accession Treaty, they would set out the provisions of that Decision in a protocol to be annexed, in accordance with their respective constitutional requirements, to the Treaty on European Union (TEU) and the Treaty on the Functioning of the European Union (TFEU).\n(2) On 20 July 2011, the Irish Government submitted, in accordance with the first sentence of Article 48(2) TEU, a proposal for the amendment of the Treaties in the form of a Protocol on the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon.\n(3) On 12 October 2011, in accordance with the third sentence of Article 48(2) TEU, the proposal of the Irish Government was submitted by the Council to the European Council. It was also notified to the national parliaments.\n(4) At its meeting on 23 October 2011, the European Council decided, in accordance with the first subparagraph of Article 48(3) TEU, to consult the European Parliament and the Commission on the proposed amendments. It also decided, in accordance with the second subparagraph of Article 48(3) TEU, to request the consent of the European Parliament not to convene a Convention given that, in its view, the convening of such Convention was not justified by the extent of the proposed amendments.\n(5) On 18 April 2012, the European Parliament adopted a favourable opinion on the proposed amendments. It also gave its consent not to convene a Convention on account of this not being justified by the extent of the proposed amendments. On 4 May 2012, the Commission adopted a favourable opinion on the proposed amendments.\n(6) Therefore, it is appropriate that, in accordance with the second subparagraph of Article 48(3) TEU, the European Council decide that a conference of representatives of the governments of the Member States should examine the amendments proposed by the Irish Government, define the terms of reference of the conference and decide not to convene a Convention,", "main_body": ["The European Council hereby decides that a conference of representatives of the governments of the Member States shall examine the amendments proposed by the Irish Government in the form of a Protocol on the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon, to be annexed to the Treaty on European Union and to the Treaty on the Functioning of the European Union, in the wording as attached to this Decision, which will constitute the terms of reference of the said conference. In view of the extent of the proposed amendments, a Convention under Article 48(3) of the Treaty on European Union shall not be convened.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 11 May 2012.\nFor the European Council\nThe President\nH. van Rompuy\n[1] Consent of 18 April 2012 (not yet published in the Official Journal).\n[2] Opinion of 18 April 2012 (not yet published in the Official Journal).\n[3] Opinion of 4 May 2012 (not yet published in the Official Journal).\n--------------------------------------------------\nProtocol\non the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon\nTHE KINGDOM OF BELGIUM,\nTHE REPUBLIC OF BULGARIA,\nTHE CZECH REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF DENMARK,\nTHE FEDERAL REPUBLIC OF GERMANY,\nTHE REPUBLIC OF ESTONIA,\nIRELAND,\nTHE HELLENIC REPUBLIC,\nTHE KINGDOM OF SPAIN,\nTHE FRENCH REPUBLIC,\nTHE ITALIAN REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF CYPRUS,\nTHE REPUBLIC OF LATVIA,\nTHE REPUBLIC OF LITHUANIA,\nTHE GRAND DUCHY OF LUXEMBOURG,\nHUNGARY,\nMALTA,\nTHE KINGDOM OF THE NETHERLANDS,\nTHE REPUBLIC OF AUSTRIA,\nTHE REPUBLIC OF POLAND,\nTHE PORTUGUESE REPUBLIC,\nROMANIA,\nTHE REPUBLIC OF SLOVENIA,\nTHE SLOVAK REPUBLIC,\nTHE REPUBLIC OF FINLAND,\nTHE KINGDOM OF SWEDEN,\nTHE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND,\nhereinafter referred to as \"THE HIGH CONTRACTING PARTIES\",\nRECALLING the Decision of the Heads of State or Government of the 27 Member States of the European Union, meeting within the European Council, on 18- 19 June 2009, on the concerns of the Irish people on the Treaty of Lisbon;\nRECALLING the declaration of the Heads of State or Government, meeting within the European Council, on 18- 19 June 2009, that they would, at the time of the conclusion of the next Accession Treaty, set out the provisions of that Decision in a Protocol to be attached, in accordance with their respective constitutional requirements, to the Treaty on European Union and the Treaty on the Functioning of the European Union;\nNOTING the signature by the High Contracting Parties of the Treaty between the High Contracting Parties and the Republic of Croatia concerning the accession of the Republic of Croatia to the European Union;\nHAVE AGREED UPON the following provisions, which shall be annexed to the Treaty on European Union and to the Treaty on the Functioning of the European Union:\nTITLE I\nRIGHT TO LIFE, FAMILY AND EDUCATION\nArticle 1\nNothing in the Treaty of Lisbon attributing legal status to the Charter of Fundamental Rights of the European Union, or in the provisions of that Treaty in the area of Freedom, Security and Justice affects in any way the scope and applicability of the protection of the right to life in Article 40.3.1, 40.3.2 and 40.3.3, the protection of the family in Article 41 and the protection of the rights in respect of education in Articles 42 and 44.2.4 and 44.2.5 provided by the Constitution of Ireland.\nTITLE II\nTAXATION\nArticle 2\nNothing in the Treaty of Lisbon makes any change of any kind, for any Member State, to the extent or operation of the competence of the European Union in relation to taxation.\nTITLE III\nSECURITY AND DEFENCE\nArticle 3\nThe Union\u2019s action on the international scene is guided by the principles of democracy, the rule of law, the universality and indivisibility of human rights and fundamental freedoms, respect for human dignity, the principles of equality and solidarity, and respect for the principles of the United Nations Charter and international law.\nThe Union\u2019s common security and defence policy is an integral part of the common foreign and security policy and provides the Union with an operational capacity to undertake missions outside the Union for peace-keeping, conflict prevention and strengthening international security in accordance with the principles of the United Nations Charter.\nIt does not prejudice the security and defence policy of each Member State, including Ireland, or the obligations of any Member State.\nThe Treaty of Lisbon does not affect or prejudice Ireland\u2019s traditional policy of military neutrality.\nIt will be for Member States - including Ireland, acting in a spirit of solidarity and without prejudice to its traditional policy of military neutrality - to determine the nature of aid or assistance to be provided to a Member State which is the object of a terrorist attack or the victim of armed aggression on its territory.\nAny decision to move to a common defence will require a unanimous decision of the European Council. It would be a matter for the Member States, including Ireland, to decide, in accordance with the provisions of the Treaty of Lisbon and with their respective constitutional requirements, whether or not to adopt a common defence.\nNothing in this Title affects or prejudices the position or policy of any other Member State on security and defence.\nIt is also a matter for each Member State to decide, in accordance with the provisions of the Treaty of Lisbon and any domestic legal requirements, whether to participate in permanent structured cooperation or the European Defence Agency.\nThe Treaty of Lisbon does not provide for the creation of a European army or for conscription to any military formation.\nIt does not affect the right of Ireland or any other Member State to determine the nature and volume of its defence and security expenditure and the nature of its defence capabilities.\nIt will be a matter for Ireland or any other Member State, to decide, in accordance with any domestic legal requirements, whether or not to participate in any military operation.\nTITLE IV\nFINAL PROVISIONS\nArticle 4\nThis Protocol shall remain open for signature by the High Contracting Parties until 30 June 2012.\nThis Protocol shall be ratified by the High Contracting Parties, and by the Republic of Croatia in the event that this Protocol has not entered into force by the date of accession of the Republic of Croatia to the European Union, in accordance with their respective constitutional requirements. The instruments of ratification shall be deposited with the Government of the Italian Republic.\nThis Protocol shall enter into force if possible on 30 June 2013, provided that all the instruments of ratification have been deposited, or, failing that, on the first day of the month following the deposit of the instrument of ratification by the last Member State to take this step.\nArticle 5\nThis Protocol, drawn up in a single original in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Irish, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovak, Slovenian, Spanish and Swedish languages, each text being equally authentic, shall be deposited in the archives of the Government of the Italian Republic, which shall transmit a certified copy to each of the governments of the other Member States.\nOnce the Republic of Croatia has become bound by this Protocol pursuant to Article 2 of the Act concerning the conditions of accession of the Republic of Croatia, the Croatian text of this Protocol, which shall be equally authentic to the texts referred to in the first paragraph, shall also be deposited in the archives of the Government of the Italian Republic, which shall transmit a certified copy to each of the governments of the other Member States.\nIN WITNESS WHEREOF, the undersigned Plenipotentiaries have signed this Protocol.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438 \u044e\u043d\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el trece de junio de dos mil doce.\nV Bruselu dne t\u0159in\u00e1ct\u00e9ho \u010dervna dva tis\u00edce dvan\u00e1ct.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles den trettende juni to tusind og tolv.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am dreizehnten Juni zweitausendzw\u00f6lf.\nKahe tuhande kaheteistk\u00fcmnenda aasta juunikuu kolmeteistk\u00fcmnendal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b4\u03ad\u03ba\u03b1 \u03c4\u03c1\u03b5\u03b9\u03c2 \u0399\u03bf\u03c5\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b4\u03ce\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1.\nDone at Brussels on the thirteenth day of June in the year two thousand and twelve.\nFait \u00e0 Bruxelles, le treize juin deux mille douze.\nArna dh\u00e9anamh sa Bhruis\u00e9il, an tr\u00ed\u00fa l\u00e1 d\u00e9ag de Mheitheamh an bhliain dh\u00e1 mh\u00edle agus a d\u00f3 dh\u00e9ag.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec tredici giugno duemiladodici.\nBrisel\u0113, divi t\u016bksto\u0161i divpadsmit\u0101 gada tr\u012bspadsmitaj\u0101 j\u016bnij\u0101.\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai dvylikt\u0173 met\u0173 bir\u017eelio trylikt\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a k\u00e9tezer-tizenkettedik \u00e9v j\u00fanius hav\u00e1nak tizenharmadik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussell, fit- tlettax-il jum ta\u2019 \u0120unju tas-sena elfejn u tnax.\nGedaan te Brussel, de dertiende juni tweeduizend twaalf.\nSporz\u0105dzono w Brukseli dnia trzynastego czerwca roku dwa tysi\u0105ce dwunastego.\nFeito em Bruxelas, em treze de junho de dois mil e doze.\n\u00centocmit la Bruxelles la treisprezece iunie dou\u0103 mii doisprezece.\nV Bruseli d\u0148a trin\u00e1steho j\u00fana dvetis\u00edcdvan\u00e1s\u0165.\nV Bruslju, dne trinajstega junija leta dva tiso\u010d dvanajst.\nTehty Brysseliss\u00e4 kolmantenatoista p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 kes\u00e4kuuta vuonna kaksituhattakaksitoista.\nSom skedde i Bryssel den trettonde juni tjugohundratolv.\nVoor het Koninkrijk Belgi\u00eb\nPour le Royaume de Belgique\nF\u00fcr das K\u00f6nigreich Belgien\n TIFF \nDeze handtekening verbindt eveneens de Vlaamse Gemeenschap, de Franse Gemeenschap, de Duitstalige Gemeenschap, het Vlaamse Gewest, het Waalse Gewest en het Brussels Hoofdstedelijk Gewest.\nCette signature engage \u00e9galement la Communaut\u00e9 fran\u00e7aise, la Communaut\u00e9 flamande, la Communaut\u00e9 germanophone, la R\u00e9gion wallone, la R\u00e9gion flamande et la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale.\nDiese Unterschrift bindet zugleich die Deutschsprachige Gemeinschaft, die Fl\u00e4mische Gemeinschaft, die Franz\u00f6sische Gemeinschaft, die Wallonische Region, die Fl\u00e4mische Region und die Region Br\u00fcssel-Hauptstadt.\n\u0417\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f\n TIFF \nZa \u010ceskou republiku\n TIFF \nFor Kongeriget Danmark\n TIFF \nF\u00fcr die Bundesrepublik Deutschland\n TIFF \nEesti Vabariigi nimel\n TIFF \nThar cheann Na h\u00c9ireann\nFor Ireland\n TIFF \n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\n TIFF \nPor el Reino de Espa\u00f1a\n TIFF \nPour la R\u00e9publique fran\u00e7aise\n TIFF \nPer la Repubblica italiana\n TIFF \n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03c5\u03c0\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\n TIFF \nLatvijas Republikas v\u0101rd\u0101 \u2013\n TIFF \nLietuvos Respublikos vardu\n TIFF \nPour le Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg\n TIFF \nMagyarorsz\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\n TIFF \nG\u0127al Malta\n TIFF \nVoor het Koninkrijk der Nederlanden\n TIFF \nF\u00fcr die Republik \u00d6sterreich\n TIFF \nW imieniu Rzeczypospolitej Polskiej\n TIFF \nPela Rep\u00fablica Portuguesa\n TIFF \nPentru Rom\u00e2nia\n TIFF \nZa Republiko Slovenijo\n TIFF \nZa Slovensk\u00fa republiku\n TIFF \nSuomen tasavallan puolesta\nF\u00f6r Republiken Finland\n TIFF \nF\u00f6r Konungariket Sverige\n TIFF \nFor the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland\n TIFF \n--------------------------------------------------"}