{"celex_id": "32012D0217", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/b9488c8c-ac23-4ad0-ab75-c653ff95485b", "type": "Decision", "concepts": ["1085", "5508", "8465"], "title": "2012/217/EU: Council Decision of 24\u00a0April 2012 appointing seven French members and 11 French alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "26.4.2012 EN Official Journal of the European Union L 114/20\nCOUNCIL DECISION\nof 24 April 2012\nappointing seven French members and 11 French alternate members of the Committee of the Regions\n(2012/217/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal from the French Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Seven members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the mandates of Ms Claude du GRANRUT, Mr Alain LE VERN, Mr Daniel PERCHERON, Mr Jean PRORIOL, Mr Camille de ROCCA SERRA, Mr Alain ROUSSET and Mr Ange SANTINI.\n(3) Eleven alternate members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the mandates of Mr Jacques AUXIETTE, Mr Jean-Paul BACHY, Ms Martine CALDEROLI-LOTZ, Ms Anne-Marie COMPARINI, Mr Jean-Jacques FRITZ, Mr Claude GEWERC, Ms Arlette GROSSKOST, Mr Antoine KARAM, Mr Martin MALVY, Mr Michel NEUGNOT and Ms \u00c9lisabeth TH\u00c9VENON-DURANTIN,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Mr Fran\u00e7ois DECOSTER, Conseiller r\u00e9gional du Nord Pas de Calais,\n\u2014 Mr Jean-Paul DENANOT, Conseiller r\u00e9gional du Limousin,\n\u2014 Mr Claude GEWERC, Conseiller r\u00e9gional de Picardie,\n\u2014 Ms Annabelle JAEGER, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Provence-Alpes C\u00f4te d\u2019Azur,\n\u2014 Mr Pascal MANGIN, Conseiller r\u00e9gional d\u2019Alsace,\n\u2014 Mr Didier ROBERT, Conseiller r\u00e9gional de la R\u00e9union,\n\u2014 Mr St\u00e9phan ROSSIGNOL, Conseiller r\u00e9gional du Languedoc Roussillon;\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Laurent BEAUVAIS, Conseiller r\u00e9gional de Basse-Normandie,\n\u2014 Ms Caroline CAYEUX, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Picardie,\n\u2014 Ms Nathalie COLIN-OESTERLE, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Lorraine,\n\u2014 Mr Mathieu DARNAUD, Conseiller r\u00e9gional de Rh\u00f4ne-Alpes,\n\u2014 Ms Marie-Marguerite DUFAY, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Franche-Comt\u00e9,\n\u2014 Mr Nicolas FLORIAN, Conseiller r\u00e9gional d\u2019Aquitaine,\n\u2014 Ms Peggy KAN\u00c7AL, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale d\u2019Aquitaine,\n\u2014 Mr Alain LE VERN, Conseiller r\u00e9gional de Haute-Normandie,\n\u2014 Mr Victorin LUREL, Conseiller r\u00e9gional de Guadeloupe,\n\u2014 Mr Daniel PERCHERON, Conseiller r\u00e9gional du Nord Pas-de-Calais,\n\u2014 Mr Christophe ROSSIGNOL, Conseiller r\u00e9gional du Centre.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Luxembourg, 24 April 2012.\nFor the Council\nThe President\nN. WAMMEN\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a0348, 29.12.2009, p.\u00a022.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L\u00a012, 19.1.2010, p.\u00a011."}