{"celex_id": "32014D0047", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/60edf873-8989-11e3-9b7d-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["2563", "5508", "8465"], "title": "2014/47/EU: Council Decision of 28\u00a0January 2014 appointing eight Portuguese members and seven Portuguese alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "30.1.2014 EN Official Journal of the European Union L 27/60\nCOUNCIL DECISION\nof 28 January 2014\nappointing eight Portuguese members and seven Portuguese alternate members of the Committee of the Regions\n(2014/47/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Portuguese Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Eight members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr Jos\u00e9 CORREIA, Mr Manuel FREXES, Mr Francisco MESQUITA MACHADO, Mr Carlos PINTO, Mr Carlos PINTO DE S\u00c1, Mr Joaquim RAPOSO, Mr Rui RIO and Mr Fernando RUAS.\n(3) Seven alternate members\u2019 seats have become vacant following the end of the terms of office of Mr \u00c1lvaro AMARO, Mr Ant\u00f3nio BORGES, Mr Joaquim DIAS VALENTE, Mr Carlos MARTA, Mr Ant\u00f3nio Jorge NUNES, Mr V\u00edtor PROEN\u00c7A and Mr Jaime SOARES,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Mr Jos\u00e9 Agostinho RIBAU ESTEVES, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Aveiro,\n\u2014 Mr \u00c1lvaro DOS SANTOS AMARO, Presidente da C\u00e2mara Municipal da Guarda,\n\u2014 Mr Jos\u00e9 Maria DA CUNHA COSTA, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Viana do Castelo,\n\u2014 Mr Bas\u00edlio Adolfo DE MENDON\u00c7A HORTA DA FRANCA, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Sintra,\n\u2014 Mr Ant\u00f3nio Gon\u00e7alves BRAGAN\u00c7A FERNANDES, Presidente da C\u00e2mara Municipal da Maia,\n\u2014 Mr Carlos Manuel RODRIGUES PINTO DE S\u00c1, Presidente da C\u00e2mara Municipal de \u00c9vora,\n\u2014 Mr Jo\u00e3o Nuno FERREIRA GON\u00c7ALVES DE AZEVEDO, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Mangualde,\n\u2014 Mr Lu\u00eds Filipe SOROMENHO GOMES, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Vila Real de Santo Ant\u00f3nio;\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Lu\u00eds Manuel DOS SANTOS CORREIA, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Castelo Branco,\n\u2014 Mr Francisco Manuel LOPES, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lamego,\n\u2014 Mr Paulo Jorge FRAZ\u00c3O BATISTA SANTOS, Presidente da C\u00e2mara Municipal da Batalha,\n\u2014 Mr Vitor Manuel MARTINS GUERREIRO, Presidente da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Br\u00e1s de Alportel,\n\u2014 Mr Ant\u00f3nio BENJAMIM PEREIRA, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Esposende,\n\u2014 Mr Vitor Manuel CHAVES DE CARO PROEN\u00c7A, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Alc\u00e1cer do Sal,\n\u2014 Mr Lu\u00eds Miguel CORREIA ANTUNES, Presidente da C\u00e2mara Municipal da Lous\u00e3.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 28 January 2014.\nFor the Council\nThe President\nG. STOURNARAS\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 12, 19.1.2010, p. 11."}