{"celex_id": "32011D0157", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/d978af77-1ef1-486f-899c-aa6723b3d817", "type": "Decision", "concepts": ["1474", "4004", "4005", "5040", "5796", "7935"], "title": "2011/157/EU: Council Decision of 24 February 2011 on the conclusion of the Agreement between the European Union and the Federative Republic of Brazil on short-stay visa waiver for holders of diplomatic, service or official passports\n", "header": "12.3.2011 EN Official Journal of the European Union L 66/1\nCOUNCIL DECISION\nof 24 February 2011\non the conclusion of the Agreement between the European Union and the Federative Republic of Brazil on short-stay visa waiver for holders of diplomatic, service or official passports\n(2011/157/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 77(2)(a) in conjunction with Article 218(6)(a)(v) thereof,\nHaving regard to the proposal from the European Commission,\nHaving regard to the consent of the European Parliament,\nWhereas:\n(1) The Commission has negotiated on behalf of the European Union an Agreement with the Federative Republic of Brazil on short-stay visa waiver for holders of diplomatic, service or official passports.\n(2) That Agreement was signed, on behalf of the European Union, on 8 November 2010 subject to its conclusion at a later date, in accordance with Council Decision 2010/621/EU\u00a0(1).\n(3) This Decision constitutes a development of provisions of the Schengen acquis in which the United Kingdom does not take part, in accordance with Council Decision 2000/365/EC of 29 May 2000 concerning the request of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland to take part in some of the provisions of the Schengen acquis\n\u00a0(2); the United Kingdom is therefore not taking part in its adoption and is not bound by it or subject to its application.\n(4) This Decision constitutes a development of provisions of the Schengen acquis in which Ireland does not take part, in accordance with Council Decision 2002/192/EC of 28 February 2002 concerning Ireland\u2019s request to take part in some of the provisions of the Schengen acquis\n\u00a0(3), Ireland is therefore not taking part in its adoption and is not bound by it or subject to its application,", "main_body": ["The Agreement between the European Union and the Federative Republic of Brazil on short-stay visa waiver for holders of diplomatic, service or official passports (\u2018the Agreement\u2019) is hereby approved on behalf of the Union.\nThe text of the Agreement is attached to this Decision.", "The President of the Council shall give the notification provided for in Article 8(1) of the Agreement\u00a0(4).", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 24 February 2011.\nFor the Council\nThe President\nPINT\u00c9R S.\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 273, 19.10.2010, p. 2.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 131, 1.6.2000, p. 43.\n(3)\u00a0\u00a0OJ L 64, 7.3.2002, p. 20.\n(4)\u00a0\u00a0The date of entry into force of the Agreement will be published in the Official Journal of the European Union by the General Secretariat of the Council.\n12.3.2011 EN Official Journal of the European Union L 66/1\nAGREEMENT\nbetween the European Union and the Federative Republic of Brazil on short-stay visa waiver for holders of diplomatic, service or official passports\nTHE EUROPEAN UNION, hereinafter referred to as \u2018the Union\u2019\nand\nTHE FEDERATIVE REPUBLIC OF BRAZIL, hereinafter referred to as \u2018Brazil\u2019\nhereinafter referred to together as the Contracting Parties;\nDESIRING to safeguard the principle of reciprocity and to facilitate travel by ensuring visa free entry and short stay for the citizens of all Member States of the European Union and for the nationals of Brazil who are holders of valid diplomatic, official or service passports;\nREITERATING their commitment to ensure reciprocal visa-free travel swiftly, fully respecting the completion of the respective parliamentary and other internal procedures;\nWITH A VIEW to further developing friendly relations and continuing to strengthen close ties between the Contracting Parties;\nTAKING INTO ACCOUNT the Protocol on the position of the United Kingdom and Ireland and the Protocol integrating the Schengen acquis into the framework of the European Union, annexed to the Treaty on European Union and the Treaty on the Functioning of the European Union and confirming that the provisions of this agreement do not apply to the United Kingdom and Ireland,\nHAVE AGREED AS FOLLOWS:\nArticle 1\nPurpose and scope\nCitizens of the Union and citizens of Brazil, holders of a valid diplomatic, service or official passport, are allowed to enter, transit through and stay without a visa in the territory of the other Contracting Party for a maximum period of stay of three months during a six months period in accordance with the provisions of this Agreement.\nArticle 2\nDefinitions\nFor the purpose of this Agreement:\n(a) \u2018Member State\u2019 shall mean any Member State of the Union, with the exception of the United Kingdom and Ireland;\n(b) \u2018a citizen of the Union\u2019 shall mean a national of a Member State as defined in point (a);\n(c) \u2018a national of Brazil\u2019 shall mean any person who holds the Brazilian nationality;\n(d) \u2018Schengen area\u2019 shall mean the area without internal borders comprising the territories of the Member States as defined in point (a) applying the Schengen acquis in full;\n(e) Schengen acquis shall mean all measures aimed at ensuring the free movement of persons in an area without internal borders, in conjunction with directly related flanking measures with respect to external border controls, asylum and immigration and measures to prevent and combat crime.\nArticle 3\nConditions of visa waiver and stay\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The visa waiver provided by this Agreement shall apply without prejudice to the laws of the Contracting Parties relating to the conditions of entry and short stay. The Member States and Brazil reserve the right to refuse entry into and short stay in their territories if one or more of these conditions are not met.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The citizens of the Union benefiting from this Agreement shall comply with the laws and regulations in force in the territory of Brazil during their stay.\n3.\u00a0\u00a0\u00a0The nationals of Brazil benefiting from this Agreement shall comply with the laws and regulations in force in the territory of each Member State during their stay.\n4.\u00a0\u00a0\u00a0The visa waiver applies regardless of the mode of transport used to cross the borders open to international passenger traffic of the Contracting Parties.\n5.\u00a0\u00a0\u00a0Without prejudice to Article 6, visa issues not covered by this Agreement shall be governed by Union law, the national law of the Member States and by the national law of Brazil.\nArticle 4\nDuration of stay\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The citizens of the Union holding a valid diplomatic, official or service passport may stay in the territory of Brazil for a maximum period of three months during a six months period following the date of first entry into the territory of the country.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The citizens of Brazil holding a valid diplomatic, official or service passport may stay in the Schengen area for a maximum period of three months during a six months period following the date of first entry into the territory of any Member State fully applying the Schengen acquis. This period of three months during a period of six months shall be calculated independently of any stay in a Member State which does not yet apply the Schengen acquis in full.\nThe citizens of Brazil holding a valid diplomatic, official or service passport may stay for a maximum period of three months during a six months period following the date of first entry in the territory of each of the Member States that do not yet apply the Schengen acquis in full, independently of the period of stay calculated for the Schengen area.\n3.\u00a0\u00a0\u00a0This Agreement does not affect the possibility for Brazil and the Member States to extend the period of stay beyond three months in accordance with national law and Union law.\nArticle 5\nManagement of the Agreement\n1.\u00a0\u00a0\u00a0The Contracting Parties shall make use of the Committee of Experts (hereinafter referred to as the \u2018Committee\u2019) mentioned in the Agreement between the European Union and the Federative Republic of Brazil on the short-stay visa waiver for holders of ordinary passports to settle disputes arising from the interpretation or application of the provisions of this Agreement.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The Committee shall be convened, whenever necessary, at the request of one of the Contracting Parties.\nArticle 6\nRelation between this Agreement and existing bilateral visa waiver agreements between the Member States and Brazil\nThis Agreement shall take precedence over the provisions of any bilateral agreements or arrangements concluded between individual Member States and Brazil, in so far as their provisions cover issues falling within the scope of this Agreement.\nArticle 7\nExchange of specimens of passports\n1.\u00a0\u00a0\u00a0If they have not done so already, Brazil and the Member States shall exchange, through diplomatic channels, specimens of their valid diplomatic, official or service passports no later than thirty (30) days after the date of signature of this Agreement.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0In case of introduction of new diplomatic, official or service passports or modification of the existing ones, the Parties shall convey to each other, through diplomatic channels, specimens of these new or modified passports, accompanied by detailed information on their specifications and applicability, not later than thirty (30) days prior to its application.\nArticle 8\nFinal provisions\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Agreement shall be ratified or approved by the Contracting Parties in accordance with their respective internal procedures and shall enter into force on the first day of the second month following the date on which the Contracting Parties notify each other that the procedures referred to above have been completed.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0This Agreement is concluded for an indefinite period of time, unless terminated in accordance with paragraph 5.\n3.\u00a0\u00a0\u00a0This Agreement may be amended by written agreement of the Contracting Parties. Amendments shall enter into force after the Contracting Parties have notified each other of the completion of their internal procedures necessary for this purpose.\n4.\u00a0\u00a0\u00a0Each Contracting Party may suspend in whole or in part this Agreement. The decision on suspension shall be notified to the other Contracting Party not later than 2 months before its entry into force. The Contracting Party that has suspended the application of this Agreement shall immediately inform the other Contracting Party once the reasons for suspension no longer exist.\n5.\u00a0\u00a0\u00a0Each Contracting Party may terminate this Agreement by giving written notice to the other Party. This Agreement shall cease to be in force 90 days after the date of such notification.\n6.\u00a0\u00a0\u00a0Brazil may suspend or terminate this Agreement only in respect of all the Member States of the Union.\n7.\u00a0\u00a0\u00a0The Union may suspend or terminate this Agreement only in respect of all of its Member States.\nDone at Brussels, in duplicate each in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovak, Slovenian, Spanish and Swedish languages, each of these texts being equally authentic.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el ocho de noviembre de dos mil diez.\nV Bruselu dne osm\u00e9ho listopadu dva tis\u00edce deset.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles den ottende november to tusind og ti.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am achten November zweitausendzehn.\nKahe tuhande k\u00fcmnenda aasta novembrikuu kaheksandal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n'\u0395\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03bf\u03ba\u03c4\u03ce \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03b4\u03ad\u03ba\u03b1.\nDone at Brussels on the eighth day of November in the year two thousand and ten.\nFait \u00e0 Bruxelles, le huit novembre deux mille dix.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec otto novembre duemiladieci.\nBrisel\u0113, divi t\u016bksto\u0161i desmit\u0101 gada astotaj\u0101 novembr\u012b.\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai de\u0161imt\u0173 met\u0173 lapkri\u010dio a\u0161tunt\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a k\u00e9tezer-tizedik \u00e9v november hav\u00e1nak nyolcadik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussell, fit-tmien jum ta' Novembru tas-sena elfejn u g\u0127axra.\nGedaan te Brussel, de achtste november tweeduizend tien.\nSporz\u0105dzono w Brukseli dnia \u00f3smego listopada roku dwa tysi\u0105ce dziesi\u0105tego.\nFeito em Bruxelas, em oito de Novembro de dois mil e dez.\n\u00centocmit la Bruxelles la opt noiembrie dou\u0103 mii zece.\nV Bruseli \u00f4smeho novembra dvetis\u00edcdesa\u0165.\nV Bruslju, dne osmega novembra leta dva tiso\u010d deset.\nTehty Brysseliss\u00e4 kahdeksantena p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 marraskuuta vuonna kaksituhattakymmenen.\nSom skedde i Bryssel den \u00e5ttonde november tjugohundratio.\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437\nPor la Uni\u00f3n Europea\nZa Evropskou unii\nFor Den Europ\u00e6iske Union\nF\u00fcr die Europ\u00e4ische Union\nEuroopa Liidu nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\nFor the European Union\nPour l'Union europ\u00e9enne\nPer l'Unione europea\nEiropas Savien\u012bbas v\u0101rd\u0101 \u2013\nEuropos S\u0105jungos vardu\nAz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Unjoni Ewropea\nVoor de Europese Unie\nW imieniu Unii Europejskiej\nPela Uni\u00e3o Europeia\nPentru Uniunea European\u0103\nZa Eur\u00f3psku \u00faniu\nZa Evropsko unijo\nEuroopan unionin puolesta\nF\u00f6r Europeiska unionen\n\u0417\u0430 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f\nPor la Rep\u00fablica Federativa de Brasil\nZa Brazilskou Federativn\u00ed republiku\nFor Den F\u00f8derative Republik Brasilien\nF\u00fcr die F\u00f6derative Republik Brasilien\nBrasiilia Liitvabariigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03c1\u03b1\u03b6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1\u03c2\nFor the Federative Republic of Brazil\nPour la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative du Br\u00e9sil\nPer la Repubblica federativa del Brasile\nBraz\u012blijas Federat\u012bv\u0101s Republikas v\u0101rd\u0101 \u2013\nBrazilijos Federacin\u0117s Respublikos vardu\nA Brazil Sz\u00f6vets\u00e9gi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127ar-Repubblika Federattiva tal-Bra\u017cil\nVoor de Federale Republiek Brazili\u00eb\nW imieniu Federacyjnej Republiki Brazylii\nPela Rep\u00fablica Federativa do Brasil\nPentru Republica Federativ\u0103 a Braziliei\nZa Braz\u00edlsku federat\u00edvnu republiku\nZa Federativno republiko Brazilijo\nBrasilian liittotasavallan puolesta\nF\u00f6r F\u00f6rbundsrepubliken Brasilien"}