{"celex_id": "32011D0660", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/5a9fd01d-8c4e-463b-9119-7a10a04c821a", "type": "Decision", "concepts": ["2543", "5508", "8465"], "title": "2011/660/: Council Decision of 3\u00a0October 2011 appointing six Polish members and six Polish alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "7.10.2011 EN Official Journal of the European Union L 263/17\nCOUNCIL DECISION\nof 3 October 2011\nappointing six Polish members and six Polish alternate members of the Committee of the Regions\n(2011/660/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Polish Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Six members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr Jacek CZERNIAK, Mr Konstanty DOMBROWICZ, Mr Marcin JAB\u0141O\u0143SKI, Mr Witold KROCHMAL, Mr Marek NAWARA and Mr Bogus\u0142aw \u015aMIGIELSKI. Five alternate members\u2019 seats have become vacant following the end of the terms of office of Mr Jan DZIUBI\u0143SKI, Mr W\u0142adys\u0142aw HUSEJKO, Mr Tadeusz KOWALCZYK, Mr Andrzej MATUSIEWICZ and Mr Robert SOSZY\u0143SKI. An alternate member\u2019s seat has become vacant following the appointment of Mr Pawel ADAMOWICZ as a member of the Committee of the Regions,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Mr Pawe\u0142 ADAMOWICZ, Prezydent Miasta Gda\u0144ska,\n\u2014 Mr Olgierd GEBLEWICZ, Marsza\u0142ek Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego,\n\u2014 Mr Krzysztof HETMAN, Marsza\u0142ek Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego,\n\u2014 Mr Witold KROCHMAL, Radny Miasta i Gminy Wo\u0142\u00f3w (change of mandate),\n\u2014 Mr Marek SOWA, Marsza\u0142ek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego,\n\u2014 Mr Witold ST\u0118PIE\u0143, Marsza\u0142ek Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego;\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Jacek CZERNIAK, Radny Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego,\n\u2014 Mr Marcin JAB\u0141O\u0143SKI, Radny Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego,\n\u2014 Mr Bogdan DYJUK, Przewodnicz\u0105cy Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Pod\u0142askiego,\n\u2014 Mr Arkadiusz GODLEWSKI, Przewodnicz\u0105cy Rady Miasta Katowice,\n\u2014 Ms Teresa KUBAS-HUL, Przewodnicz\u0105ca Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego,\n\u2014 Ms Hanna ZDANOWSKA, Prezydent Miasta \u0141odzi.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Luxembourg, 3 October 2011.\nFor the Council\nThe President\nJ. FEDAK\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L\u00a012, 19.1.2010, p. 11."}