{"celex_id": "32011D0643", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/98b75a01-ec2b-46de-a990-f7865a099246", "type": "Decision", "concepts": ["1318", "5508", "8465"], "title": "2011/643/EU: Council Decision of 22\u00a0September 2011 appointing three German members and four German alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "1.10.2011 EN Official Journal of the European Union L 255/11\nCOUNCIL DECISION\nof 22 September 2011\nappointing three German members and four German alternate members of the Committee of the Regions\n(2011/643/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the German Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Three members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr Karl-Heinz KL\u00c4R, Ms Kerstin KIESSLER and Mr Rolf HARLINGHAUSEN. Four alternate members\u2019 seats have become vacant following the end of the terms of office of Ms Nicole MORSBLECH, Mr Peter STRAUB, Mr Michael GWOSDZ and Ms Jacqueline KRAEGE,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Dr Eva QUANTE-BRANDT, Staatsr\u00e4tin, Mitglied des Senats der Freien Hansestadt Bremen,\n\u2014 Ms Margit CONRAD, Bevollm\u00e4chtigte des Landes Rheinland-Pfalz beim Bund und f\u00fcr Europa,\n\u2014 Ms Barbara DUDEN, Mitglied des Europaausschusses der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft;\n(b) as alternate members:\n\u2014 Ms Ulrike H\u00d6FKEN, Ministerin f\u00fcr Umwelt, Landwirtschaft, Ern\u00e4hrung, Weinbau und Forsten,\n\u2014 Mr Nils WIECHMANN, Mitglied des Landtages,\n\u2014 Mr Heino VAHLDIECK, Mitglied des Europaausschusses der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft,\n\u2014 Mr Peter FRIEDRICH, Minister f\u00fcr Bundesrat, Europa und internationale Angelegenheiten.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 22 September 2011.\nFor the Council\nThe President\nJ. MILLER\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a0348, 29.12.2009, p.\u00a022.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L\u00a012, 19.1.2010, p.\u00a011."}