{"celex_id": "32010D0570", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/e03cb913-54b0-40e0-95e5-329cfdce6f02", "type": "Decision", "concepts": ["1451", "3559", "5283", "6054"], "title": "2010/570/EU, Euratom: Council Decision of 13\u00a0September 2010 appointing the members of the European Economic and Social Committee for the period from 21\u00a0September 2010 to 20\u00a0September 2015\n", "header": "25.9.2010 EN XM Official Journal of the European Union L 251/8\nCOUNCIL DECISION\nof 13 September 2010\nappointing the members of the European Economic and Social Committee for the period from 21 September 2010 to 20 September 2015\n(2010/570/EU, Euratom)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Articles 300(2) and 302 thereof, in conjunction with Article 7 of the Protocol on Transitional Provisions annexed to the Treaty on European Union, to the Treaty on the Functioning of the European Union and to the Treaty establishing the European Atomic Energy Community,\nHaving regard to the proposals made by each Member State,\nHaving regard to the opinion of the European Commission,\nWhereas:\n(1) The term of office of the current members of the European Economic and Social Committee expires on 20 September 2010\u00a0(1). Members of that Committee should therefore be appointed for a period of 5 years as from 21 September 2010.\n(2) Each Member State has submitted a list containing a number of candidates equal to the number of seats allocated to it by the Treaty, all such candidates being representatives of organisations of employers, of the employed and of other parties representative of civil society, notably in socioeconomic, civic, professional and cultural areas. However, the Government of Romania will propose at a later stage one further candidate to complete the list according to the number of seats allocated by the Treaty,", "main_body": ["The persons listed in the Annex to this Decision are hereby appointed members of the European Economic and Social Committee for the period from 21 September 2010 to 20 September 2015.", "This Decision shall enter into force on the date of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 13 September 2010.\nFor the Council\nThe President\nS. VANACKERE\n(1)\u00a0\u00a0Council Decision 2006/524/EC, Euratom of 11 July 2006 appointing Czech, German, Estonian, Spanish, French, Italian, Latvian, Lithuanian, Luxembourg, Hungarian, Maltese, Austrian, Slovenian and Slovak members of the European Economic and Social Committee (OJ L\u00a0207, 28.7.2006, p.\u00a030); Council Decision 2006/651/EC, Euratom of 15 September 2006 appointing Belgian, Greek, Irish, Cypriot, Dutch, Polish, Portuguese, Finnish, Swedish and British members and two Italian members of the European Economic and Social Committee (OJ L\u00a0269, 28.9.2006, p.\u00a013); Council Decision 2006/703/EC, Euratom of 16 October 2006 appointing the Danish members of the European Economic and Social Committee (OJ L\u00a0291, 21.10.2006, p.\u00a033); and Council Decision 2007/3/EC, Euratom of 1 January 2007 appointing the Bulgarian and Romanian members of the European Economic and Social Committee (OJ L\u00a01, 4.1.2007, p.\u00a06).\n\u041f\u0420\u0418\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 \u2014 ANEXO \u2014 P\u0158\u00cdLOHA \u2014 BILAG \u2014 ANHANG \u2014 LISA \u2014 \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039c\u0391 \u2014 ANNEX \u2014 ANNEXE \u2014 ALLEGATO \u2014 PIELIKUMS \u2014 PRIEDAS \u2014 MELL\u00c9KLET \u2014 ANNESS \u2014 BIJLAGE \u2014 ZA\u0141\u0104CZNIK \u2014 ANEXO \u2014 ANEX\u0102 \u2014 PR\u00cdLOHA \u2014 PRILOGA \u2014 LIITE \u2014 BILAGA\n\u0427\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0435 / Miembros / \u010clenov\u00e9 / Medlemmer / Mitglieder / Liikmed / \u039c\u03ad\u03bb\u03b7 / Members / Membres / Membri / Locek\u013ci / Nariai / Tagok / Membri / Leden / Cz\u0142onkowie / Membros / Membri / \u010clenovia / \u010clani / J\u00e4senet / Ledam\u00f6ter\nBELGIUM\nM.\u00a0Tony VANDEPUTTE\nM.\u00a0Robert de M\u00dbELENAERE\nM.\u00a0Yves VERSCHUEREN\nM.\u00a0Daniel MAREELS\nM.\u00a0Bernard NO\u00cbL\nM.\u00a0Claude ROLIN\nMme\u00a0B\u00e9reng\u00e8re DUPUIS\nM.\u00a0Andr\u00e9 MORDANT\nDhr. Xavier VERBOVEN\nM.\u00a0Jean-Fran\u00e7ois HOFFELT\nM.\u00a0Yves SOMVILLE\nDhr. Ronny LANNOO\nBULGARIA\nMs Milena ANGELOVA\nMr Bojidar DANEV\nMs Lena RUSENOVA\nMr Georgi STOEV\nMr Plamen DIMITROV\nMr Dimiter MANOLOV\nMr Veselin MITOV\nMr Jeliazko CHRISTOV\nMr Lalko DULEVSKI\nMr Plamen ZACHARIEV\nMr Lyubomir HADJIYSKI\nMs Diliana SLAVOVA\nCZECH REPUBLIC\nVladim\u00edra DRBALOV\u00c1\nJosef ZBO\u0158IL\nMarie ZVOLSK\u00c1\nIvan VOLE\u0160\nHelena \u010cORNEJOV\u00c1\nZden\u011bk M\u00c1LEK\nLucie STUDNI\u010cN\u00c1\nDana \u0160TECHOV\u00c1\nRoman HAKEN\nLudv\u00edk J\u00cdROVEC\nJaroslav N\u011aMEC\nPavel TRANTINA\nDENMARK\nMs Dorthe ANDERSEN\nMs Sinne Alsing CONAN\nMr Nils Juhl ANDREASEN\nMs Marie-Louise KNUPPERT\nMr Peder Munch HANSEN\nMr S\u00f8ren KARGAARD\nMr Ask Abildgaard ANDERSEN\nMs Benedicte FEDERSPIEL\nMs Mette Pia KINDBERG\nGERMANY\nMr Peter CLEVER\nMr Bernd DITTMANN\nMr G\u00f6ke FRERICHS\nMr Thomas ILKA\nMr Adalbert KIENLE\nMr Volker PETERSEN\nMr Joachim W\u00dcRMELING\nMr Joachim FRIED\nMs Gabriele BISCHOFF\nMr Claus MATECKI\nMr Armin DUTTIN\u00c9\nMr Horst MUND\nMr Alexander GRAF VON SCHWERIN\nMr Hans-Joachim WILMS\nMr Egbert BIERMANN\nMs Michaela ROSENBERGER\nMr J\u00fcrgen KE\u00dfLER\nMr Bernd SCHL\u00dcTER\nMs Renate HEINISCH\nMr Frank ST\u00d6HR\nMr Lutz RIBBE\nMr Prof. Dr Gerd WOLF\nMr Holger SCHWANNECKE\nMr Arno METZLER\nESTONIA\nMs Eve P\u00c4\u00c4RENDSON\nMs Reet TEDER\nMs Mare VIIES\nMs Liina CARR\nMr Kaul NURM\nMs Mall HELLAM\nMr Meelis JOOST\nIRELAND\nMs Heidi LOUGHEED\nMr David CROUGHAN\nMr Thomas McDONOGH\nMr Jim McCUSKER\nMr Manus O\u2019RIORDAN\nMs Sally Anne KINAHAN\nMs Jillian VAN TURNHOUT\nMr Padraig WALSHE\nMs Siobh\u00e1n EGAN\nGREECE\nMme\u00a0Irini Ivoni PARI\nM. Dimitris DIMITRIADIS\n\u039c. Georgios DRAKOPOULOS\nMme Anna BREDIMA\nM. Christos POL\u03a5\u0396\u039fGOPOULOS\nM. Eleftherios PAPADOPOULOS\nM. Georgios DASSIS\nM. Spyridon PAPAS\u03a1\u03a5ROS\nM. Nikolaos LIOLIOS\nMme\u00a0Evangelia KEKELEKI\nM. Panagiotis GKOFAS\nM. Ioannis VARDAKASTANIS\nSPAIN\nSr. Rafael BARBADILLO L\u00d3PEZ\nSra. Lourdes CAVERO MESTRE\nSr. Jos\u00e9 Mar\u00eda ESPUNY MOYANO\nSra. Margarita L\u00d3PEZ ALMEND\u00c1RIZ\nSr. \u00c1ngel PANERO FL\u00d3REZ\nSr. Jos\u00e9 Isa\u00edas RODR\u00cdGUEZ GARC\u00cdA-CARO\nSr. Jos\u00e9 SARTORIOUS \u00c1LVAREZ DE BOHORQUES\nSr. Jos\u00e9 Mar\u00eda ZUFIAUR\nSra. Isabel CA\u00d1O AGUILAR\nSr. Juan MENDOZA CASTRO\nSra. Joana AGUDO\nSr. Juan MORENO PRECIADO\nSr. Luis Miguel PARIZA CASTA\u00d1OS\nSra. Laura GONZ\u00c1LEZ TXABARRI\nSr. Javier S\u00c1NCHEZ ANS\u00d3\nSr. Miguel \u00c1ngel CABRA DE LUNA\nSr. Gabriel SARR\u00d3 IPARRAGUIRRE\nSr. Jos\u00e9 Manuel ROCHE RAMO\nSr. Pedro Ra\u00fal NARRO S\u00c1NCHEZ\nSr. Carlos TR\u00cdAS PINTO\nSr. Bernardo HERN\u00c1NDEZ BATALLER\nFRANCE\nMme\u00a0Emmanuelle BUTAUD-STUBBS\nM.\u00a0Bernard HUVELIN\nM.\u00a0St\u00e9phane BUFFETAUT\nM.\u00a0Henri MALOSSE\nM.\u00a0Philippe de BRAUER\nM.\u00a0Jean-Pierre CROUZET\nM.\u00a0Henri BRICHART\nM.\u00a0\u00c9ric PIGAL\nM.\u00a0Jacques LEMERCIER\nMme\u00a0Laure BATUT\nM.\u00a0Jean-Pierre COULON\nMme\u00a0B\u00e9atrice OUIN\nM.\u00a0G\u00e9rard DANTIN\nMme\u00a0An LENOUAIL-MARLIERE\nM.\u00a0Denis MEYNENT\nMme\u00a0Reine-Claude MADER-SAUSSAYE\nM.\u00a0\u00c9douard de LAMAZE\nM.\u00a0Julien VALENTIN\nM.\u00a0Gilbert BROS\nMme\u00a0\u00c9velyne PICHENOT\nM.\u00a0Joseph GUIMET\nM.\u00a0Jean-Paul PANZANI\nM.\u00a0Georges CINGAL\nM.\u00a0Thierry LIBAERT\nITALY\nMr Mario CAMPLI\nMr Luigi CAPRIOGLIO\nMr Francesco CAVALLARO\nMr Carmelo CEDRONE\nMr Franco CHIRIACO\nMr Roberto CONFALONIERI\nMr Gianfranco DELL\u2019ALBA\nMr Pietro Francesco DE LOTTO\nMr Giancarlo DURANTE\nMr Emilio FATOVIC\nMr Giuseppe GUERINI\nMr Edgardo Maria IOZIA\nMr Giuseppe Antonio Maria IULIANO\nMr Luca JAHIER\nMr Antonio LONGO\nMr Sandro MASCIA\nMr Stefano PALMIERI\nMr Antonello PEZZINI\nMr Antonio POLICA\nMr Virgilio RANOCCHIARI\nMr Maurizio REALE\nMs Daniela RONDINELLI\nMr Corrado ROSSITTO\nMr Claudio ROTTI\nCYPRUS\n\u039c\u03b9\u03c7\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2 \u0391\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u03af\u03bf\u03c5 (Mr Michalis ANTONIOU)\n\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2 \u039b\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c4\u03b6\u03b9\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2 (Mr Andreas LOUROUTZIATIS)\n\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03ad\u03b1\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03ba\u03ac\u03c2 (Mr Andreas PAVLIKKAS)\n\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039a\u03b9\u03c4\u03c4\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2 (Mr Dimitris KITTENIS)\n\u039a\u03c9\u03c3\u03c4\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u00ed\u03b4\u03b7\u03c2 (Mr Costakis CONSTANTINIDES)\n\u039c\u03b7\u03c7\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2 \u039b\u03cd\u03c4\u03c1\u03b1\u03c2 (Mr Michalis LITRAS)\nLATVIA\nMr Vit\u0101lijs GAVRILOVS\nMr Gundars STRAUTMANIS\nMr P\u0113teris KR\u012aGERS\nMs Ariadna \u0100BELTI\u0145A\nMr Armands KRAUZE\nMs Gunta AN\u010cA\nMr Andris GOBI\u0145\u0160\nLITHUANIA\nMr Alfredas JONU\u0160KA\nMr Stasys KROPAS\nMr Gintaras MORKIS\nMs Gra\u017eina GRUZDIEN\u0116\nMs Daiva KVEDARAIT\u0116\nMs Inga PREIDIEN\u0116\nMr Mindaugas MACIULEVI\u010cIUS\nMr Zenonas Rokas RUDZIKAS\nMs Indr\u0117 VAREIKYT\u0116\nLUXEMBOURG\nMme\u00a0Viviane GOERGEN\nM.\u00a0Raymond HENCKS\nM.\u00a0Paul RECKINGER\nM.\u00a0Jean-Claude REDING\nMme Josiane WILLEMS\nM. Christian ZEYEN\nHUNGARY\nAntal CSUPORT\nTam\u00e1s NAGY\nDr. P\u00e9ter VAD\u00c1SZ\nJ\u00e1nos V\u00c9RTES\nJ\u00f3zsef KAPUV\u00c1RI\nDr. \u00c1gnes CSER\nDr. Mikl\u00f3s P\u00c1SZTOR\nDr. J\u00e1nos WELTNER\nDr. Etele BAR\u00c1TH\nKinga JO\u00d3\nDr. Lajos MIKULA\n\u00c1kos TOPOL\u00c1NSZKY\nMALTA\nMs Grace ATTARD\nMs Anna Maria DARMANIN\nMr Vincent FARRUGIA\nMr Stefano MALLIA\nMr Michael PARNIS\nNETHERLANDS\nMs Johanna Anna VAN DEN BANDT-STEL\nMs Melanie Irmgard BOUWKNEGT\nMs Marjolijn BULK\nMr Joost Peter VAN IERSEL\nMr Willem Wolter MULLER\nMr Nicolaas Clemens Maria VAN NIEKERK\nMr Frank VAN OORSCHOT\nMr Ullrich SCHR\u00d6DER\nMr Martin SIECKER\nMr Joannes Gertrudis Wilhelmina SIMONS\nMr Dick WESTENDORP\nMs Anna Antonia Maria VAN WEZEL\nAUSTRIA\nMs Waltraud KLASNIC\nDr Johannes KLEEMANN\nMag. Dipl. Ing. Johann K\u00d6LTRINGER\nMag. Christa SCHWENG\nMag. Thomas DELAPINA\nMag. Wolfgang GREIF\nMr Thomas KATTNIG\nDr Christoph LECHNER\nMag. Oliver R\u00d6PKE\nMr Alfred GAJDOSIK\nMag. Gerfried GRUBER\nDr Anne-Marie SIGMUND\nPOLAND\nMr Krzysztof OSTROWSKI\nMr Andrzej MALINOWSKI\nMs Anna NIETYKSZA\nMr Marek KOMOROWSKI\nMr Jacek Piotr KRAWCZYK\nMr Jan KLIMEK\nMr Tadeusz KLI\u015a\nMs Dorota GARDIAS\nMr Wies\u0142aw SIEWIERSKI\nMr Andrzej ADAMCZYK\nMr Marian KRZAKLEWSKI\nMr Andrzej CHWILUK\nMr Tomasz Dariusz JASI\u0143SKI\nMr Stanis\u0142aw J\u00f3zef R\u00d3\u017bYCKI\nMr Krzysztof BALON\nMr Krzysztof KAMIENIECKI\nMs Marzena MENDZA-DROZD\nMr Krzysztof PATER\nMs Jolanta PLAKWICZ\nMr W\u0142adys\u0142aw SERAFIN\nMs Teresa TISZBIEREK\nPORTUGAL\nMr Manuel Eug\u00e9nio PIMENTEL CAVALEIRO BRAND\u00c3O\nMr Lu\u00eds Miguel CORREIA MIRA\nMr Pedro D\u2019ALMEIDA FREIRE\nMr Paulo BARROS VALE\nMr M\u00e1rio David FERREIRINHA SOARES\nMr Carlos Manuel ALVES TRINDADE\nMr Alfredo Manuel VIEIRA CORREIA\nMr Victor Hugo DE JESUS SEQUEIRA\nMr Jorge PEGADO LIZ\nMr Carlos Alberto PEREIRA MARTINS\nMr Francisco Jo\u00e3o BERNARDINO DA SILVA\nRev. V\u00edtor Jos\u00e9 MEL\u00cdCIAS LOPES\nROMANIA\nDl Petru Sorin DANDEA\nDl Dumitru FORNEA\nDl Minel IVA\u0218CU\nDl Sorin Cristian STAN\nDl Sabin RUSU\nDl Eugen Mircea BURADA\nDna Ana BONTEA\nDl Mihai MANOLIU\nDl Aurel Lauren\u021biu PLOSCEANU\nDl \u0218tefan VARFALVI\nDl Cristian P\u00c2RVULESCU\nDl Ionu\u021b SIBIAN\nDl Sorin IONI\u021a\u0102\nDl Radu NICOSEVICI\nSLOVENIA\nMr Cveto STANTI\u010c\nMr Dare STOJAN\nMr Andrej ZORKO\nMr Du\u0161an REBOLJ\nMr Bojan HRIBAR\nMr Igor HROVATI\u010c\nMr Primo\u017e \u0160PORAR\nSLOVAKIA\nJ\u00e1n ORAVEC\nMichal PINT\u00c9R\nIgor \u0160ARM\u00cdR\nVladim\u00edr MOJ\u0160\nDu\u0161an BAR\u010c\u00cdK\nJ\u00e1n GA\u0160PERAN\nJuraj STERN\nViliam P\u00c1LEN\u00cdK\nTom\u00e1\u0161 DOMONKOS\nFINLAND\nMr Filip Mikael HAMRO-DROTZ\nMs Ulla SIRKEINEN\nMs Marja-Liisa PELTOLA\nMr Simo Markus PENTTINEN\nMr Reijo Veli Erik PAANANEN\nMs Leila KURKI\nMs Pirkko Marjatta RAUNEMAA\nMr Seppo Ilmari KALLIO\nMr Thomas PALMGREN\nSWEDEN\nMs Ellen Paula NYGREN\nMr Frank Thomas ABRAHAMSSON\nMr Thomas Mikael JANSON\nMr Paul Henrik LIDEH\u00c4LL\nMr Ulf Christian ARDHE\nMs Annika Kristina BR\u00d6MS\nMr Thord Stefan BACK\nMr Erik SVENSSON\nMr Staffan Mats Vilhelm NILSSON\nMs Ingrid Eva-Britt K\u00d6SSLER\nMs Inger Kristina Elisabeth PERSSON\nMs Ariane Elisabeth RODERT\nUNITED KINGDOM\nMr George LYON\nMs Brenda KING\nMr David SEARS\nMr Jonathan PEEL\nMr Bryan CASSIDY\nMr Peter MORGAN\nMs Madi SHARMA\nMr Brendan BURNS\nMr Peter COLDRICK\nMr Brian CURTIS\nMs Sandy BOYLE\nMs Christine BLOWER\nMs Monica TAYLOR\nMr Nicholas CROOK\nMs Judy McKNIGHT\nMs Kathleen Walker SHAW\nMs Rose D\u2019SA\nMs Jane MORRICE\nMs Maureen O\u2019NEILL\nMr Michael SMYTH\nMr Richard ADAMS\nMr Stuart ETHERINGTON\nMr Tom JONES\nMr Sukhdev SHARMA"}