{"celex_id": "32011D0165", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/82673c1d-cbc2-4193-8168-535e670fd3b3", "type": "Decision", "concepts": ["1255", "5508", "8465"], "title": "2011/165/EU: Council Decision of 14\u00a0March 2011 appointing four Hungarian members and six Hungarian alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "18.3.2011 EN Official Journal of the European Union L 71/19\nCOUNCIL DECISION\nof 14 March 2011\nappointing four Hungarian members and six Hungarian alternate members of the Committee of the Regions\n(2011/165/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Hungarian Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Four members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr Ferenc BENK\u0150, Mr Attila J\u00d3SZAI, Mr Gy\u00f6gy IPKOVICH and Mr Andr\u00e1s SZALAY. Four alternate members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr L\u00e1szl\u00f3 B\u00c1KONYI, Ms K\u00e1rolyn\u00e9 KOCSIS, Mr Zolt\u00e1n NAGY and Mr J\u00f3zsef PAIZS. Two alternate members\u2019 seats will become vacant following the appointment of Mr Istv\u00e1n B\u00d3KA and Mr Attila KISS as members of the Committee of the Regions,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Mr Istv\u00e1n B\u00d3KA, Balatonf\u00fcred v\u00e1ros polg\u00e1rmestere,\n\u2014 Mr Attila KISS, Hajd\u00fab\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny v\u00e1ros polg\u00e1rmestere,\n\u2014 Mr S\u00e1ndor KOV\u00c1CS, J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke,\n\u2014 Mr Jen\u0151 MANNINGER, Zala Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke.\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Zolt\u00e1n HORV\u00c1TH, Baranya Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s aleln\u00f6ke,\n\u2014 Mr Ferenc KOV\u00c1CS, Vas Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke,\n\u2014 Mr Ferenc TEMERINI, Soltvadkert, \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151,\n\u2014 Mr Attila TILKI, Feh\u00e9rgyarmat v\u00e1ros polg\u00e1rmestere,\n\u2014 Mr Botond V\u00c1NTSA, Szigetszentmikl\u00f3s, \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151,\n\u2014 Mr Tam\u00e1s VARGHA, Fej\u00e9r Megyei K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6ke.", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Brussels, 14 March 2011.\nFor the Council\nThe President\nFAZEKAS S.\n(1)\u00a0\u00a0OJ L 348, 29.12.2009, p. 22.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 12, 19.1.2010, p. 11."}