{"celex_id": "32011D0661", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/3747d77f-2ecc-451a-9a22-5577c1376b13", "type": "Decision", "concepts": ["5508", "8465", "863"], "title": "2011/661/: Council Decision of 3\u00a0October 2011 appointing eight Spanish members and 10 Spanish alternate members of the Committee of the Regions\n", "header": "7.10.2011 EN Official Journal of the European Union L 263/18\nCOUNCIL DECISION\nof 3 October 2011\nappointing eight Spanish members and 10 Spanish alternate members of the Committee of the Regions\n(2011/661/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 305 thereof,\nHaving regard to the proposal of the Spanish Government,\nWhereas:\n(1) On 22 December 2009 and on 18 January 2010, the Council adopted Decisions 2009/1014/EU\u00a0(1) and 2010/29/EU\u00a0(2) appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2010 to 25 January 2015.\n(2) Eight members\u2019 seats on the Committee of the Regions have become vacant following the end of the terms of office of Mr Francesc ANTICH I OLIVER, Mr Marcelino IGLESIAS RICOU, Mr Vicente \u00c1LVAREZ ARECES, Ms Dolores GOROSTIAGA SAIZ, Mr Jos\u00e9 Mar\u00eda BARREDA FONTES, Mr Guillermo FERN\u00c1NDEZ VARA, Mr Miguel SANZ SESMA and Mr Francisco CAMPS ORTIZ. Ten alternate members\u2019 seats have become vacant following the end of the terms of office of Mr Alberto GARC\u00cdA CERVI\u00d1O, Ms Luc\u00eda MART\u00cdN DOM\u00cdNGUEZ, Mr Juan Antonio MORALES RODR\u00cdGUEZ, Ms Elsa CASAS CABELLO, Ms Esther MONTERRUBIO VILLAR, Mr Javier VELASCO MANCEBO, Ms Luisa ARA\u00daJO CHAMORRO, Mr Antonio GONZ\u00c1LEZ TEROL, Mr Alberto CATAL\u00c1N HIGUERAS and Mr Rafael RIPOLL NAVARRO,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the remainder of the current term of office, which runs until 25 January 2015:\n(a) as members:\n\u2014 Ms Luisa Fernanda RUDI \u00daBEDA, Presidenta del Gobierno de Arag\u00f3n\n\u2014 Mr Francisco \u00c1LVAREZ-CASCOS FERN\u00c1NDEZ, Presidente del Principado de Asturias\n\u2014 Mr Jos\u00e9 Ram\u00f3n BAUZ\u00c1 D\u00cdAZ, Presidente del Gobierno de las Illes Balears\n\u2014 Mr Juan Ignacio DIEGO PALACIOS, Presidente del Gobierno de Cantabria\n\u2014 Ms Dolores de COSPEDAL GARC\u00cdA, Presidenta de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha\n\u2014 Mr Jos\u00e9 Antonio MONAGO TERRAZA, Presidente de la Junta de Extremadura\n\u2014 Ms Mar\u00eda Yolanda BARCINA ANGULO, Presidenta de la Comunidad Foral de Navarra\n\u2014 Mr Alberto FABRA PART, Presidente de la Comunidad Valenciana\n(b) as alternate members:\n\u2014 Mr Roberto Pablo BERM\u00daDEZ DE CASTRO MUR, Consejero de Presidencia del Gobierno de Arag\u00f3n\n\u2014 Mr Jos\u00e9 PORTILLA GONZ\u00c1LEZ, Viceconsejero de Relaciones Institucionales de la Presidencia del Principado de Asturias\n\u2014 Mr Javier GONZ\u00c1LEZ ORTIZ, Consejero de Econom\u00eda, Hacienda y Seguridad del Gobierno de Canarias\n\u2014 Ms Cristina MAZAS P\u00c9REZ-OLEAGA, Consejera de Econom\u00eda, Hacienda y Empleo de la Comunidad Aut\u00f3noma de Cantabria\n\u2014 Mr Timoteo MART\u00cdNEZ AGUADO, Viceconsejero de Econom\u00eda de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha\n\u2014 Ms Cristina Elena TENIENTE S\u00c1NCHEZ, Vicepresidenta y Portavoz de la Junta de Extremadura\n\u2014 Mr Borja COROMINAS FISAS, Director General de Asuntos Europeos y Cooperaci\u00f3n con el Estado de la Comunidad de Madrid\n\u2014 Ms Carmen Mar\u00eda SANDOVAL S\u00c1NCHEZ, Directora General de la Uni\u00f3n Europea y Relaciones Exteriores de la Regi\u00f3n de Murcia\n\u2014 Mr Juan Luis S\u00c1NCHEZ DE MUNI\u00c1IN LACASIA, Consejero de Cultura, Turismo y Relaciones Institucionales de la Comunidad Foral de Navarra\n\u2014 Ms Mar\u00eda Victoria PALAU T\u00c1RREGA, Directora General de Relaciones con la Uni\u00f3n Europea de la Comunidad Valenciana", "This Decision shall enter into force on the day of its adoption."], "attachments": "Done at Luxembourg, 3 October 2011.\nFor the Council\nThe President\nJ. FEDAK\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a0348, 29.12.2009, p.\u00a022.\n(2)\u00a0\u00a0OJ L\u00a012, 19.1.2010, p.\u00a011."}