{"celex_id": "32015D0190", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/9e53f588-ae95-11e4-b5b2-01aa75ed71a1", "type": "Decision", "concepts": ["1318", "3774", "5508", "8465"], "title": "Council Decision (EU) 2015/190 of 5 February 2015 appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2015 to 25 January 2020\n", "header": "7.2.2015 EN Official Journal of the European Union L 31/25\nCOUNCIL DECISION (EU) 2015/190\nof 5 February 2015\nappointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2015 to 25 January 2020\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 300(3) and Article 305 thereof,\nHaving regard to Council Decision 2014/930/EU of 16 December 2014 determining the composition of the Committee of the Regions\u00a0(1),\nHaving regard to the proposals made by each Member State,\nWhereas:\n(1) Article 300(3) of the Treaty requires that members or alternate members of the Committee of the Regions, besides being representatives of regional or local bodies, either hold a regional or local authority electoral mandate or are politically accountable to an elected assembly.\n(2) Article 305 of the Treaty provides for the members of the Committee of the Regions and an equal number of alternate members to be appointed by the Council for five years in accordance with the proposals made by each Member State.\n(3) As the term of office of the members and alternate members of the Committee of the Regions expired on 25\u00a0January 2015, it was necessary to appoint new members and alternate members.\n(4) On 26 January 2015, the Council adopted Decision (EU) 2015/116\u00a0(2) appointing the members and alternate members proposed by the Belgian, Bulgarian, Czech, Danish, Estonian, Irish, Greek, Spanish, French, Croatian, Italian, Cypriot, Latvian, Lithuanian, Luxembourg, Hungarian, Maltese, Dutch, Austrian, Portuguese, Romanian, Slovenian, Slovak, Finnish, and Swedish Governments, 23 members and 23 alternate members proposed by the German Government and 18 members and 16 alternate members proposed by the Polish Government for the period from 26 January 2015 to 25 January 2020. Members and alternate members whose nominations had not been communicated to the Council by 22 January 2015 could not be included in Decision (EU) 2015/116.\n(5) On 2 February 2015 and on 3 February 2015, the list of members and alternate members proposed by the UK Government as well as the list containing one member and one alternate member proposed by the German Government were submitted to the Council. Those members and alternate members should be appointed for the same period running from 26 January 2015 to 25 January 2020 as the members and alternate members appointed by Decision (EU) 2015/116. This Decision should therefore apply retroactively from 26 January 2015. A third Decision appointing the remaining members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2015 to 25 January 2020 will be adopted at a later date,", "main_body": ["The following are hereby appointed to the Committee of the Regions for the period from 26\u00a0January 2015 to 25\u00a0January 2020:\n\u2014 as members, the persons listed by Member State in Annex I;\n\u2014 as alternate members, the persons listed by Member State in Annex II.", "This Decision shall enter into force on the date of its adoption.\nIt shall take effect on 26 January 2015."], "attachments": "Done at Brussels, 5 February 2015.\nFor the Council\nThe President\nE. RINK\u0112VI\u010cS\n(1)\u00a0\u00a0OJ L\u00a0365, 19.12.2014, p.\u00a0143.\n(2)\u00a0\u00a0Decision (EU) 2015/116 of the Council of 26 January 2015 appointing the members and alternate members of the Committee of the Regions for the period from 26 January 2015 to 25 January 2020 (OJ L\u00a020, 27.1.2015, p.\u00a042).\nANNEX I\n\u041f\u0420\u0418\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 I \u2014 ANEXO I \u2014 P\u0158\u00cdLOHA I \u2014 BILAG I \u2014 ANHANG I \u2014 I LISA \u2014 \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039c\u0391 \u0399 \u2014 ANNEX\u00a0I\u00a0\u2014 ANNEXE I \u2014 PRILOG I \u2014 ALLEGATO I \u2014 I PIELIKUMS \u2014 I PRIEDAS \u2014 I. MELL\u00c9KLET \u2014 ANNESS\u00a0I\u00a0\u2014 BIJLAGE I \u2014 ZA\u0141\u0104CZNIK I \u2014 ANEXO I \u2014 ANEXA I \u2014 PR\u00cdLOHA I \u2014 PRILOGA I \u2014 LIITE I \u2014 BILAGA I\n\u0427\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0435/Miembros/\u010clenov\u00e9/Medlemmer/Mitglieder/Liikmed/\u039c\u03ad\u03bb\u03b7/Members/Membres/\u010clanovi/Membri/Locek\u013ci/Nariai/Tagok/Membri/Leden/Cz\u0142onkowie/Membros/Membri/\u010clenovia/\u010clani/J\u00e4senet/Ledam\u00f6ter\nDEUTSCHLAND\nFrau Marion WALSMANN\nMitglied des Th\u00fcringer Landtags\nUNITED KINGDOM\nCllr Stephen ALAMBRITIS\nMr Michael ANTONIW\nCllr Sir Albert BORE\nCllr Robert Charles BRIGHT\nCllr Anthony Gerard BUCHANAN\nCllr Joseph COONEY\nCllr Andrew Varah COOPER\nCllr Trevor CUMMINGS\nJeremy Roger EVANS\nMs Megan FEARON\nMs Patricia Josephine FERGUSON\nCllr Robert Ian Neilson GORDON\nCllr Judith HUGHES\nCllr Gordon Charles KEYMER\nCllr Margaret Ann LISHMAN\nCllr Cormack MCCHORD\nMr William Stewart MAXWELL\nCllr Kevin PEEL\nCllr Dorothy SHARPE\nCllr Jill SHORTLAND\nCllr Harvey SIGGS\nCllr Judith Anne WALLACE\nCllr Paul WATSON\nCllr Emily WESTLEY\nANNEX II\n\u041f\u0420\u0418\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 II \u2014 ANEXO II \u2014 P\u0158\u00cdLOHA II \u2014 BILAG II \u2014 ANHANG II \u2014 II LISA \u2014 \u03a0\u0391\u03a1\u0391\u03a1\u03a4\u0397\u039c\u0391 I\u0399 \u2014 ANNEX II \u2014 ANNEXE II \u2014 PRILOG II \u2014 ALLEGATO II \u2014 II PIELIKUMS \u2014 II PRIEDAS \u2014 II. MELL\u00c9KLET \u2014 ANNESS II \u2014 BIJLAGE II \u2014 ZA\u0141\u0104CZNIK II \u2014 ANEXO II \u2014 ANEXA II \u2014 PR\u00cdLOHA II \u2014 PRILOGA II \u2014 LIITE II \u2014 BILAGA II\n\u0417\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0435/Suplentes/N\u00e1hradn\u00edci/Suppleanter/Stellvertreter/Asendusliikmed/\u0391\u03bd\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03c4\u03ad\u03c2/Alternate members/Suppl\u00e9ants/Zamjenici \u010dlanova/Supplenti/Aizst\u0101j\u0113ji/Pakaitiniai nariai/P\u00f3ttagok/Membri Supplenti/Plaatsvervangers/Zast\u0119pcy cz\u0142onk\u00f3w/Suplentes/Suplean\u021bi/N\u00e1hradn\u00edci/Nadomestni \u010dlani/Varaj\u00e4senet/Suppleanter\nDEUTSCHLAND\nFrau Dorothea MARX\nMitglied des Th\u00fcringer Landtags\nUNITED KINGDOM\nCllr Sanchia ALASIA\nJennette ARNOLD\nCllr Shurma BATSON\nCllr Zahid Mehmood CHAUHAN\nCllr John Paul FINDLOW\nCllr Gillian FORD\nCllr Barbara GRANT\nCllr Suzanne Ellen GROCOTT\nCllr Arnold HATCH\nCllr Doreen HUDDART\nCllr Ronald Arvon HUGHES\nMr James Robert HUME\nCllr Imran HUSSAIN\nCllr Geoffrey KNIGHT\nSir James Angus Rhoderick MCGRIGOR\nMr Fearghal MCKINNEY\nCllr Robert John PRICE\nCllr Gary ROBINSON\nCllr Linda ROBINSON\nCllr Sarah Elizabeth RUSSELL\nCllr David SHAKESPEARE\nRhodri Glyn THOMAS\nCllr Kay TWITCHEN\nCllr Martin John Beresford VEAL"}