{"celex_id": "32011D0739", "uri": "http://publications.europa.eu/resource/cellar/aabd1a92-63bb-46c1-9c3b-a6b7b7499535", "type": "Decision", "concepts": ["1649", "2734", "2735", "2901", "3173", "4324", "5403"], "title": "2011/739/: Council Decision of 20\u00a0October 2011 on the conclusion of the Agreement between the European Union, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein amending the Additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\n", "header": "16.11.2011 EN Official Journal of the European Union L 297/48\nCOUNCIL DECISION\nof 20 October 2011\non the conclusion of the Agreement between the European Union, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein amending the Additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\n(2011/739/EU)\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION", "recitals": ",\nHaving regard to the Treaty on the Functioning of the European Union, and in particular Article 207(4), first subparagraph, in conjunction with Article 218(6)(a)(v) thereof,\nHaving regard to the proposal from the European Commission,\nHaving regard to the consent of the European Parliament\u00a0(1),\nWhereas:\n(1) The Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\u00a0(2) (hereinafter referred to as the \u2018Agricultural Agreement\u2019) entered into force on 1 June 2002.\n(2) An Additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\u00a0(3) (hereinafter referred to as the \u2018Additional Agreement\u2019) entered into force on 13 October 2007.\n(3) The Commission has negotiated, on behalf of the European Union, an Agreement between the European Union and the Swiss Confederation on the protection of designations of origin and geographical indications for agricultural products and foodstuffs, which amends the Agricultural Agreement by inserting a new Annex 12.\n(4) The European Union, the Principality of Liechtenstein and the Swiss Confederation have agreed that the Additional Agreement should also be amended in order to take into account the protection of designations of origin and geographical indications.\n(5) The Agreement between the European Union, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein amending the Additional Agreement (hereinafter referred to as the \u2018Agreement\u2019) should be concluded,", "main_body": ["The Agreement between the European Union, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein amending the Additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products (hereinafter referred to as the \u2018Agreement\u2019) is hereby approved on behalf of the Union.\nThe text of the Agreement is attached to this Decision.", "The President of the Council shall designate the person empowered to proceed, on behalf of the Union, with the deposit of the instrument of approval provided for in Article 3 of the Agreement in order to bind the Union.", "This Decision shall enter into force on the date of its adoption."], "attachments": "Done at Luxembourg, 20 October 2011.\nFor the Council\nThe President\nM. SAWICKI\n(1)\u00a0\u00a0Consent of 24 June 2011 (not yet published in the Official Journal).\n(2)\u00a0\u00a0OJ L 114, 30.4.2002, p. 132.\n(3)\u00a0\u00a0OJ L 270, 13.10.2007, p. 6.\n16.11.2011 EN Official Journal of the European Union L 297/49\nAGREEMENT\nbetween the European Union, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein amending the Additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products\nTHE EUROPEAN UNION, hereinafter referred to as \u2027the Union\u2027,\nTHE SWISS CONFEDERATION, hereinafter referred to as \u2027Switzerland\u2027 and\nTHE PRINCIPALITY OF LIECHTENSTEIN, hereinafter referred to as \u2027Liechtenstein\u2027,\nhereinafter referred to as \u2027the Parties\u2027,\nCommitting themselves to promoting among themselves the harmonious development of designations of origin and geographical indications (hereinafter \u2027GIs\u2027) and facilitating, through their protection within the framework of the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products (hereinafter \u2027Agricultural Agreement\u2027), bilateral trade flows in agricultural products and foodstuffs originating in the Parties that have been granted a GI within the meaning of the Parties' respective legislation, and regularly updating the list of GIs protected by this Agreement,\nWhereas:\n(1) Swiss legislation on GIs for agricultural products and foodstuffs applies in Liechtenstein;\n(2) GIs in the Swiss national register may be composed of geographical names in the territory of Liechtenstein and the geographical area of these GIs may include the territory of Liechtenstein;\n(3) Pursuant to the Additional Agreement between the European Community, the Swiss Confederation and the Principality of Liechtenstein extending to the Principality of Liechtenstein the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products (hereinafter the \u2027Additional Agreement\u2027), the Agricultural Agreement also applies to Liechtenstein;\n(4) Pursuant to the Additional Agreement, Liechtenstein products are deemed to be products of Swiss origin;\n(5) The Additional Agreement should be amended so that the insertion of a new annex to the Agricultural Agreement concerning the protection of geographical indications and designations of origin from Switzerland and the Union relative to agricultural products and foodstuffs also applies to Liechtenstein,\nHAVE AGREED UPON THE FOLLOWING PROVISIONS:\nArticle 1\nAmendments\nThe Additional Agreement is hereby amended as follows:\n(1) Article 1(2) is replaced by the following:\n(2) The title \u2027Adjustments/additions concerning Annexes 4 to 11 of the Agricultural Agreement\u2027 in the Annex is replaced as follows:\n(3) The following paragraph is added to the above-mentioned title:\n\u2014 Rheintaler Ribel/T\u00fcrggen Ribel (PDO),\n\u2014 St. Galler Bratwurst/St. Galler Kalbsbratwurst (PGI).\u2027.\nArticle 2\nLanguage versions\nThis Agreement shall be drawn up in triplicate in the Bulgarian, Czech, Danish, Dutch, English, Estonian, Finnish, French, German, Greek, Hungarian, Italian, Latvian, Lithuanian, Maltese, Polish, Portuguese, Romanian, Slovak, Slovenian, Spanish and Swedish languages, each of those texts being equally authentic.\nArticle 3\nEntry into force\n1.\u00a0\u00a0\u00a0This Agreement shall be ratified or approved by the Parties in accordance with their internal procedures.\n2.\u00a0\u00a0\u00a0The Parties shall notify each other of the completion of these procedures.\n3.\u00a0\u00a0\u00a0This Agreement shall enter into force on the day of the entry into force of the Agreement between the European Union and the Swiss Confederation on the protection of designations of origin and geographical indications for agricultural products and foodstuffs, amending the Agreement between the European Community and the Swiss Confederation on trade in agricultural products.\n\u0421\u044a\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0434\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0439 \u0434\u0432\u0435 \u0445\u0438\u043b\u044f\u0434\u0438 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430.\nHecho en Bruselas, el diecisiete de mayo de dos mil once.\nV Bruselu dne sedmn\u00e1ct\u00e9ho kv\u011btna dva tis\u00edce jeden\u00e1ct.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles den syttende maj to tusind og elleve.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am siebzehnten Mai zweitausendelf.\nKahe tuhande \u00fcheteistk\u00fcmnenda aasta maikuu seitsmeteistk\u00fcmnendal p\u00e4eval Br\u00fcsselis.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2, \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b4\u03ad\u03ba\u03b1 \u03b5\u03c6\u03c4\u03ac \u039c\u03b1\u0390\u03bf\u03c5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03b9\u03bb\u03b9\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2 \u03ad\u03bd\u03c4\u03b5\u03ba\u03b1.\nDone at Brussels on the seventeenth day of May in the year two thousand and eleven.\nFait \u00e0 Bruxelles, le dix-sept mai deux mille onze.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec diciassette maggio duemilaundici.\nBrisel\u0113, divi t\u016bksto\u0161i vienpadsmit\u0101 gada septi\u0146padsmitaj\u0101 maij\u0101.\nPriimta du t\u016bkstan\u010diai vienuolikt\u0173 met\u0173 gegu\u017e\u0117s septyniolikt\u0105 dien\u0105 Briuselyje.\nKelt Br\u00fcsszelben, a k\u00e9tezer-tizenegyedik \u00e9v m\u00e1jus tizenhetedik napj\u00e1n.\nMag\u0127mul fi Brussell, fis-sbatax-il jum ta' Mejju tas-sena elfejn u \u0127dax.\nGedaan te Brussel, de zeventiende mei tweeduizend elf.\nSporz\u0105dzono w Brukseli dnia siedemnastego maja roku dwa tysi\u0105ce jedenastego.\nFeito em Bruxelas, em dezassete de Maio de dois mil e onze.\n\u00centocmit la Bruxelles la \u0219aptesprezece mai dou\u0103 mii unsprezece.\nV Bruseli d\u0148a sedemn\u00e1steho m\u00e1ja dvetis\u00edcjeden\u00e1s\u0165.\nV Bruslju, dne sedemnajstega maja leta dva tiso\u010d enojst.\nTehty Brysseliss\u00e4 seitsem\u00e4nten\u00e4toista p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 toukokuuta vuonna kaksituhattayksitoista.\nSom skedde i Bryssel den sjuttonde maj tjugohundraelva.\n\u0417\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437\nPor la Uni\u00f3n Europea\nZa Evropskou unii\nFor Den Europ\u00e6iske Union\nF\u00fcr die Europ\u00e4ische Union\nEuroopa Liidu nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\nFor the European Union\nPour l'Union europ\u00e9enne\nPer l'Unione europea\nEiropas Savien\u012bbas v\u0101rd\u0101 \u2013\nEuropos S\u0105jungos vardu\nAz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Unjoni Ewropea\nVoor de Europese Unie\nW imieniu Unii Europejskiej\nPela Uni\u00e3o Europeia\nPentru Uniunea European\u0103\nZa Eur\u00f3psku \u00faniu\nZa Evropsko unijo\nEuroopan unionin puolesta\nF\u00f6r Europeiska unionen\n\u0417\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f\nPor la Confederaci\u00f3n Suiza\nZa \u0160v\u00fdcarskou konfederaci\nFor Det Schweiziske Forbund\nF\u00fcr die Schweizerische Eidgenossenschaft\n\u0160veitsi Konf\u00f6deratsiooni nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03b2\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\nFor the Swiss Confederation\nPour la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse\nPer la Confederazione svizzera\n\u0160veices Konfeder\u0101cijas v\u0101rd\u0101 \u2013\n\u0160veicarijos Konfederacijos vardu\nA Sv\u00e1jci \u00c1llamsz\u00f6vets\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Konfederazzjoni \u017bvizzera\nVoor de Zwitserse Bondsstaat\nW imieniu Konfederacji Szwajcarskiej\nPela Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a\nPentru Confedera\u021bia Elve\u021bian\u0103\nZa \u0160vaj\u010diarsku konfeder\u00e1ciu\nZa \u0160vicarsko konfederacijo\nSveitsin valaliiton puolesta\nF\u00f6r Schweiziska edsf\u00f6rbundet\n\u0417\u0430 \u041a\u043d\u044f\u0436e\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0449\u0430\u0439\u043d\nPor el Principado de Liechtenstein\nZa Lichten\u0161tejnsk\u00e9 kn\u00ed\u017eectv\u00ed\nFor Fyrstendommet Liechtenstein\nF\u00fcr das F\u00fcrstentum Liechtenstein\nLiechtensteini V\u00fcrstiriigi nimel\n\u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf \u03a0\u03c1\u03b9\u03b3\u03ba\u03b9\u03c0\u03ac\u03c4\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03b9\u03c7\u03c4\u03b5\u03bd\u03c3\u03c4\u03ac\u03b9\u03bd\nFor the Principality of Liechtenstein\nPour la Principaut\u00e9 de Liechtenstein\nPer il Principato del Liechtenstein\nLihten\u0161teinas Firstistes v\u0101rd\u0101 \u2013\nLichten\u0161teino Kunigaik\u0161tyst\u0117s vardu\nA Liechtensteini Hercegs\u00e9g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\nG\u0127all-Prin\u010bipat ta' Liechtenstein\nVoor het Vorstendom Liechtenstein\nW imieniu Ksi\u0119stwa Liechtensteinu\nPelo Principado do Liechtenstein\nPentru Principatul Liechtenstein\nZa Lichten\u0161tajnsk\u00e9 knie\u017eatstvo\nZa Kne\u017eevino Lihten\u0161tajn\nLiechtensteinin ruhtinaskunnan puolesta\nF\u00f6r Furstend\u00f6met Liechtenstein"}